{"a vista":"\u25cf (som sker) vid p\u00e5\u00adseende","absolut":"\u25cf helt utan f\u00f6r\u00adbeh\u00e5ll{vanligen anv. f\u00f6r att ge efter\u00adtryck \u00e5t vad man s\u00e4ger} <br>JFR ovillkorligen","aldrig":"\u25cf inte vid n\u00e5gon tid\u00adpunkt","allaredan":"\u25cf [\u00e5lderdomligt] redan","alldeles":"\u25cf i h\u00f6g grad<br>JFR mycket, synnerligen, s\u00e4rdeles","allra":"\u25cf absolut {f\u00f6rst\u00e4rknings\u00adord till adj. i superlativ}","alls":"\u25cf  (i negerade el. fr\u00e5gande samman\u00adhang) \u00f6ver huvud taget<br>JFR \u00f6verhuvudtaget","allt":"1  (i konstruktioner med adj. i komparativ) i f\u00f6r\u00e4ndring undan f\u00f6r undan i riktning mot{\u00f6kad el. minskad grad av n\u00e5gon egenskap eller dylikt} <br>2 eller hur?{ofta f\u00f6r att ut\u00adtrycka v\u00e4djan om sam\u00adtycke} ","allt mer":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) st\u00e4ndigt mer","alltemellan\u00e5t":"\u25cf  (\u00e4v. tv\u00e5 ord) d\u00e5 och d\u00e5 <br>SYN. emellan\u00e5t","alltf\u00f6r":"\u25cf i h\u00f6gre grad \u00e4n \u00f6nsk\u00adv\u00e4rt<br>SYN. f\u00f6r","alltid":"1 vid varje till\u00adf\u00e4lle (av betydelse) spec. i det f\u00f6rflutna<br>SYN. j\u00e4mt, st\u00e4dse<br>2 under alla om\u00adst\u00e4ndigheter \u00e4v. de v\u00e4rsta","alltigenom":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) helt och h\u00e5llet {abstrakt och konkret} ","alltj\u00e4mt":"\u25cf <l>fortfarande<\/l><br>SYN. \u00e4nnu\u00a01","allts\u00e5":"\u25cf som f\u00f6ljer av detta{som nyss an\u00adf\u00f6rts} <br>SYN. f\u00f6ljaktligen, s\u00e5ledes","alternativt":"\u25cf som en annan m\u00f6jlighet","andante":"\u25cf [musik] med relativt l\u00e5ngsamt tempo {mellan <l>adagio<\/l> och <l>allegro<\/l>}","andligen":"\u25cf i andligt av\u00adseende<br>MOTSATS kroppsligen, lekamligen","annanstans":"\u25cf  (i vissa ut\u00adtryck; \u00e4v. tv\u00e5 ord) p\u00e5 annan plats <br>JFR annorst\u00e4des","annars":"\u25cf under andra om\u00adst\u00e4ndigheter{\u00e4n de aktuella} ","annorledes":"\u25cf [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] ","annorlunda":"\u25cf p\u00e5 annat s\u00e4tt<br>SYN. annorledes","annorst\u00e4des":"\u25cf p\u00e5 annan plats <br>JFR allest\u00e4des, annanstans","anst\u00e4ndigtvis":"\u25cf med h\u00e4n\u00adsyn till ber\u00e4ttigade krav eller normer","antagligen":"\u25cf med t\u00e4mligen stor sanno\u00adlikhet<br>JFR f\u00f6rmodligen, troligen","antydningsvis":"\u25cf med flyktigt om\u00adn\u00e4mnande","aprop\u00e5":"\u25cf ov\u00e4ntat och till\u00adf\u00e4lligtvis","arla":"\u25cf [\u00e5lderdomligt] tidigt p\u00e5 morgonen<br>MOTSATS s\u00e4rla","av":"1 med full\u00adbordande eller slut\u00adf\u00f6rande<br>2 med in\u00adriktning{p\u00e5 f\u00f6re\u00adm\u00e5let f\u00f6r verksamheten} <br>3  (ofta i sammans\u00e4ttn.) i riktning bort{fr\u00e5n viss position} <br>JFR iv\u00e4g","avsides":"\u25cf ensligt<br>JFR isolerad, 2\u00f6de, \u00f6dslig","avslutningsvis":"\u25cf som av\u00adslutning","back":"\u25cf med r\u00f6relse i mot\u00adsatt riktning mot den vanliga betr\u00e4ffande maskiner, for\u00addon, far\u00adtyg etc. som har en naturlig r\u00f6relseriktning; ofta i tekniska samman\u00adhang el. i order<br>JFR bak\u00e5t","bak":"\u25cf med l\u00e4ge i bortre \u00e4nda av lokal el. f\u00f6re\u00adm\u00e5l eller dylikt<br>MOTSATS fram <br>JFR bakerst, bakre","bakerst":"\u25cf l\u00e4ngst bak i lokal, p\u00e5 f\u00f6re\u00adm\u00e5l etc.<br>SE 3bak<br>JFR sist 1","bakl\u00e4nges":"\u25cf med bakre del f\u00f6rst vid r\u00f6relse etc.<br>MOTSATS framl\u00e4nges","bakochfram":"\u25cf \u00e4v. tre ord p\u00e5 mot\u00adsatt s\u00e4tt mot det riktiga i fr\u00e5ga om kl\u00e4der eller dylikt<br>JFR bakv\u00e4nd","bakom":"\u25cf p\u00e5 bortre sidan<br>JFR bortanf\u00f6r, bortom","baktill":"\u25cf p\u00e5 bakre delen (av n\u00e5got)","bak\u00e5t":"\u25cf i en riktning som \u00e4r mot\u00adsatt den naturliga<br>MOTSATS fram\u00e5t<br>JFR back","bara":"\u25cf inte mer \u00e4n<br>SYN. blott, enbart, endast","beh\u00f6rigen":"\u25cf [formellt; mindre brukligt] vederb\u00f6rligen","beklagligtvis":"\u25cf vilket \u00e4r beklagligt <br>SYN. olyckligtvis, tyv\u00e4rr","beslutsamt":"empty","betydligt":"\u25cf (s\u00e4r\u00adskilt fram\u00adf\u00f6r adj.) i betydande ut\u00adstr\u00e4ckning","bevisligen":"\u25cf enligt n\u00e5got som \u00e4r eller kan mot\u00adsvara full\u00adgoda bevis","bi":"1 (vanligen i sammans\u00e4ttn.) kvar i samma till\u00adst\u00e5nd, l\u00e4ge etc.<br>2 (i vissa ut\u00adtryck) och (i sammans\u00e4ttn.) med bromsande verkan fr\u00e5n vinden; i fr\u00e5ga om segel\u00adfartyg och yachter<br>3 [n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt] (i sammans\u00e4ttn.) och ett ut\u00adtryck som hj\u00e4lp i fara, verksamhet etc.","blott":"\u25cf [n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt] inte mer \u00e4n i fr\u00e5ga om kvantitet, kvalitet, betydelse i samman\u00adhanget etc.<br>SYN. bara, enbart, endast","bokstavligen":"1 i bok\u00adstavlig mening<br>JFR bokstavlig<br>2 fullkomligen som f\u00f6rst\u00e4rknings\u00adord<br>JFR fullst\u00e4ndig","bort":"\u25cf i riktning fr\u00e5n platsen{som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget; ofta mot n\u00e5gon relativt av\u00adl\u00e4gsen plats} <br>MOTSATS 2hem, 1hit","borta":"\u25cf p\u00e5 n\u00e5gon annan (av\u00adl\u00e4gsen) plats \u00e4n den som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR v\u00e4ck","bortanf\u00f6r":"\u25cf p\u00e5 andra sidan av n\u00e5got som an\u00adges i samman\u00adhanget<br>JFR bakom, bortom","bortemot":"\u25cf n\u00e4stan i storleks\u00adordningen{av det aktuella (runda) talet} <br>JFR 2bort\u00e5t, inemot, 2omkring\u00a02","bortom":"\u25cf (i position) p\u00e5 andra sidan{av n\u00e5gon plats som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} <br>JFR 2bakom, 1bortanf\u00f6r","bort\u00e5t":"\u25cf n\u00e4stan upp\u00adg\u00e5ende till an\u00adtalet{som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} <br>JFR 2bortemot, inemot, 2omkring\u00a02","bra":"1 p\u00e5 l\u00e4mpligt eller tillfreds\u00adst\u00e4llande s\u00e4tt<br>JFR gott, v\u00e4l <br>2 i stor ut\u00adstr\u00e4ckning<br>SYN. ansenligt, mycket","bredvid":"\u25cf n\u00e4ra in\u00adtill sidan (av n\u00e5gon eller n\u00e5got)<br>JFR intill, j\u00e4msides","brutto":"\u25cf f\u00f6re veder\u00adb\u00f6rliga av\u00addrag f\u00f6r om\u00adkostnader, f\u00f6rluster etc.; betr\u00e4ffande penning\u00adv\u00e4rde, vikt, an\u00adtal m.m.<br>MOTSATS netto","br\u00e5ttom":"\u25cf knappt med tid f\u00f6re viss tid\u00adpunkt eller dylikt<br>JFR br\u00e5d","b\u00e5de":"\u25cf (endast i konstruktion med och) s\u00e5\u00adv\u00e4l den ena som den andra av de tv\u00e5 personer, f\u00f6re\u00adteelser etc. som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR s\u00e5v\u00e4l","cash":"\u25cf [var\u00addagligt] kontant","cirka":"\u25cf i storleks\u00adordningen som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>SYN. omkring, ungef\u00e4r","dagligen":" \u25cf varje dag","dels":"\u25cf (ofta i ut\u00adtrycket <b>dels<\/b> ... <b>dels<\/b>) som f\u00f6rsta eller n\u00e4sta punkt","delvis":"\u25cf till viss del ofta abstrakt<br>SE del","dess":"\u25cf <l>desto<\/l>","dessb\u00e4ttre":"\u25cf  (\u00e4v. tv\u00e5 ord) <l>lyckligtvis<\/l><br>MOTSATS dessv\u00e4rre","dessf\u00f6rinnan":"\u25cf f\u00f6re den tid\u00adpunkten{som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} <br>JFR f\u00f6rst\u00a02, 1innan\u00a02","dessutom":"\u25cf f\u00f6r\u00adutom det redan om\u00adtalade{men av liknande all\u00adm\u00e4n inne\u00adb\u00f6rd} <br>JFR d\u00e4rj\u00e4mte, d\u00e4rtill\u00a01, h\u00e4rj\u00e4mte","dessv\u00e4rre":"\u25cf  (\u00e4v. tv\u00e5 ord) tyv\u00e4rr <br>MOTSATS dessb\u00e4ttre","desto":"\u25cf i f\u00f6r\u00adh\u00e5llandevis st\u00f6rre om\u00adfattning{\u00e4n det (f\u00f6r\u00e4nderliga) f\u00f6re\u00adm\u00e5let f\u00f6r j\u00e4m\u00adf\u00f6relsen} <br>SYN. 1dess","direkt":"1 vid den allra n\u00e4rmast f\u00f6ljande tid\u00adpunkten<br>JFR genast<br>2 i h\u00f6g grad","dit":"\u25cf till den platsen{som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} <br>MOTSATS 1hit","dittills":"\u25cf fram till den tid\u00adpunkten{som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} ","djupt":"empty","dock":"\u25cf trots det an\u00adf\u00f6rda<br>SYN. likv\u00e4l, \u00e4nd\u00e5","d\u00e4r":"1 p\u00e5 det st\u00e4llet som \u00e4r ett annat \u00e4n det som talaren befinner sig p\u00e5 och som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR h\u00e4r<br>2 (i konstruktioner med pron.) med ungef\u00e4r de egenskaperna som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget","d\u00e4rav":"1 av detta<br>2 bland vilka{i fr\u00e5ga om viss m\u00e4ngd} ","d\u00e4refter":"1 (omedelbart) efter den tid\u00adpunkten{som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} <br>SYN. d\u00e4rp\u00e5\u00a01<br>JFR efter\u00e5t, 1sedan<br>2  (vanligen med betoning p\u00e5 andra stavelsen) som man kan v\u00e4nta sig{med tanke p\u00e5 f\u00f6rut\u00ads\u00e4ttningarna} ","d\u00e4remot":"1 <l>i<\/l>\u00a0st\u00e4llet{och som en sorts mot\u00adsats} <br>JFR dock, tv\u00e4rtom, \u00e5ter\u00a03<br>2 [formellt] mot den eller det{som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} ","d\u00e4rf\u00f6r":"1 av den an\u00adledningen som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR f\u00f6ljaktligen, f\u00f6rdenskull<br>2 formellt f\u00f6r det","d\u00e4ribland":" \u25cf in\u00adom den m\u00e4ngden som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget","d\u00e4rifr\u00e5n":" \u25cf fr\u00e5n den platsen som \u00e4r en annan \u00e4n den som talaren befinner el. befann sig p\u00e5","d\u00e4rigenom":" \u25cf p\u00e5 det s\u00e4ttet som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget","d\u00e4rj\u00e4mte":"\u25cf vid sidan av detta som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>SYN. tillika<br>JFR dessutom","d\u00e4rmed":"1 i och med detta {som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} <br>2 med detta {som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} <br>3 [formellt] med den gruppen eller typen {som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} ","d\u00e4rp\u00e5":"1 (omedelbart) efter den tid\u00adpunkten{som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} <br>SYN. d\u00e4refter\u00a01<br>JFR efter\u00e5t, h\u00e4rp\u00e5, 1sedan<br>2 [formellt] p\u00e5 det f\u00f6rh\u00e5llandet{som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} ","d\u00e4rtill":"1 i till\u00e4gg till detta som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget JFR dessutom, med <br>2 till denna (f\u00f6re\u00adteelse) som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget","d\u00e4rute":"\u2022 (ibl. tv\u00e5 ord)","d\u00e4rut\u00f6ver":" \u25cf dessutom vanligen betr\u00e4ffande mindre viktigt till\u00e4gg","d\u00e4rvid":" \u25cf i det samman\u00adhanget som fram\u00adg\u00e5r av det sagda el. skrivna","d\u00e5":"1 vid den (f\u00f6r\u00adh\u00e5llandevis av\u00adl\u00e4gsna) tid\u00adpunkten som ligger f\u00f6re el. efter tal\u00ad\u00f6gon\u00adblicket och fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>2 under dessa f\u00f6rh\u00e5llanden som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget; anv. f\u00f6r att markera slut\u00adsats, samman\u00adfattning och dylikt<br>JFR allts\u00e5, f\u00f6ljaktligen, s\u00e5 <br>3 (betonat; i vissa fr\u00e5ge\u00adkonstruktioner) enligt vad man beg\u00e4r att f\u00e5 veta i form av ett v\u00e4l\u00adbest\u00e4mt svar<br>JFR nu","d\u00e5 och d\u00e5":"1 ibland<br>2 under vissa f\u00f6rh\u00e5llanden","d\u00e5mera":"\u25cf [mindre brukligt] (f\u00f6rst) vid den tiden i mots. till \u00e4n\u00adnu tidigare<br>JFR numera","efter":"1 i r\u00f6relse i samma riktning bak\u00adom n\u00e5got (r\u00f6rligt) f\u00f6re\u00adm\u00e5l<br>MOTSATS f\u00f6re <br>2 med in\u00adriktning p\u00e5 n\u00e5got; i fr\u00e5ga om str\u00e4van att n\u00e5 visst m\u00e5l el. syfte<br>JFR f\u00f6r <br>3 in\u00adtill och i l\u00e4ngd\u00adriktningen av n\u00e5got l\u00e5ng\u00adsmalt f\u00f6re\u00adm\u00e5l; med r\u00f6relse- och befintlighets\u00adbetydelse<br>SYN. l\u00e4ngs<br>4 i \u00f6verens\u00adst\u00e4mmelse med n\u00e5gon el. n\u00e5got som r\u00e4tte\u00adsn\u00f6re, ledning, m\u00f6nster eller dylikt<br>JFR efter, enligt","efterhand":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) undan f\u00f6r undan","efter\u00e5t":"\u25cf vid en senare tid\u00adpunkt eller under en senare tids\u00adperiod \u00e4n den som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget; ofta i ut\u00adtryck som an\u00adger hur mycket senare<br>JFR d\u00e4refter, d\u00e4rp\u00e5, sedan","egentligen":"\u25cf i sj\u00e4lva verket<br>JFR faktiskt","emellan":"\u25cf ofta betonat efter verb, jfr mellan i mellanliggande position som d\u00e5 ofta ut\u00adg\u00f6r n\u00e5got slags hinder el. lindring","emellan\u00e5t":"\u25cf vid relativt sparsamt (och oregelbundet) \u00e5ter\u00adkommande till\u00adf\u00e4llen<br>SYN. alltemellan\u00e5t<br>JFR 1ibland","emellertid":"\u25cf trots det som nyss an\u00adf\u00f6rts<br>SYN. dock, likv\u00e4l, \u00e4nd\u00e5","en masse":"\u25cf [var\u00addagligt] i stor m\u00e4ngd<br>SYN. massvis","enbart":"\u25cf inte mer \u00e4n<br>SYN. bara, blott, endast","endast":"\u25cf [n\u00e5got formellt] inte mer \u00e4n<br>SYN. bara, blott, enbart","enkelt":"\u2022 (hon blev) helt enkelt (lurad) r\u00e4tt och sl\u00e4tt","ens":"\u25cf  (vanligen i negerade och fr\u00e5gande ut\u00adtryck) s\u00e5 mycket som{n\u00e5got handlande eller dylikt som an\u00adtyds vara det minsta man kunde v\u00e4ntat sig} ","etcetera":"\u25cf och s\u00e5 vidare","eventuellt":" \u25cf m\u00f6jligen","exakt":" \u25cf i full\u00adst\u00e4ndig \u00f6verens\u00adst\u00e4mmelse (med) vanligen f\u00f6r att ge efter\u00adtryck \u00e5t vad man s\u00e4ger","exempelvis":"\u25cf bland andra exempel eller m\u00f6jligheter","explicit":"\u2022 ut\u00adtryckligen, direkt","express":"\u25cf p\u00e5 snabbast m\u00f6jliga s\u00e4tt","extra":" \u25cf ut\u00ad\u00f6ver det vanliga eller huvud\u00adsakliga","faktiskt":"\u25cf i verkligheten<br>SYN. realiter<br>JFR egentligen","fast":"\u25cf i f\u00f6rvar{och med f\u00f6rlust av (handlings)friheten} <br>JFR fatt\u00a01","fatt":"1 till l\u00e4ge med kropps\u00adkontakt{och fast\u00adtagande} <br>JFR 1fast<br>2  (i vissa ut\u00adtryck) i fr\u00e5ga om till\u00adst\u00e5ndet","fj\u00e4rran":" \u25cf p\u00e5 stort av\u00adst\u00e5nd ofta med bi\u00adbetydelse av exotism","formellt":" \u25cf i \u00f6ver\u00adsk\u00e5dlig fram\u00adtid lik\u00adsom nu JFR framgent","fort":"\u25cf med stor hastighet<br>SYN. snabbt","fortepiano":"\u25cf med stark ton\u00adansats och svag fort\u00ads\u00e4ttning","fortfarande":"\u25cf i nuet lik\u00adsom under den n\u00e4rmast f\u00f6re\u00adg\u00e5ende tiden{ofta med bi\u00adbetydelse av l\u00e5ng\u00advarighet; i fr\u00e5ga om till\u00adst\u00e5nd d\u00e4r en \u00e4ndring kan ske} <br>SYN. alltj\u00e4mt, \u00e4nnu\u00a01","forts\u00e4ttningsvis":"\u25cf i \u00f6ver\u00adsk\u00e5dlig fram\u00adtid lik\u00adsom nu<br>JFR framgent","fram":"1 i riktning mot mer central eller mer synlig position{fr\u00e5n en undan\u00adskymd el. dold plats; konkret el. abstrakt} <br>2 (i riktning mot och) med upp\u00adn\u00e5ende av ett m\u00e5l<br>3 i den naturliga riktningen{utan ton\u00advikt p\u00e5 start el. m\u00e5l} <br>JFR 1fram\u00e5t, 1l\u00e4ngs<br>4 med position p\u00e5 den sida (av ett f\u00f6re\u00adm\u00e5l) som oftast eller mest naturligt \u00e4r synlig<br>MOTSATS 3bak<br>JFR framme\u00a01","fram och tillbaka":"1 (idiomatiskt) omv\u00e4xlande \u00e5t ena h\u00e5llet och \u00e5t andra h\u00e5llet (l\u00e4ngs n\u00e5gon t\u00e4nkt v\u00e4g, antingen i rummet eller mot ett m\u00e5l) Jag har r\u00e4knat hur m\u00e5nga g\u00e5nger f\u00f6rel\u00e4saren g\u00e5tt fram och tillbaka vid svarta tavlan. \u00c4n s\u00e5 l\u00e4nge tolv g\u00e5nger. Vi har velat fram och tillbaka l\u00e4nge, men har kommit fram till att det \u00e4r b\u00e4st att l\u00e4gga ner butiken, f\u00f6r den har sm\u00e5 m\u00f6jligheter att bli l\u00f6nsam.<br>2 (idiomatiskt) till en destination och med bara ett kort uppeh\u00e5ll, tillbaka till utg\u00e5ngspunkten Det blev en snabbvisit i Stockholm, bara fram och tillbaka \u00f6ver eftermiddagen.","framf\u00f6r":"\u25cf i om\u00adr\u00e5det som fram\u00adsidan (av n\u00e5got) vetter mot","framf\u00f6r all":"\u2022 vanl. tv\u00e5 ord; \u200bf\u00f6rst och fr\u00e4mst","framf\u00f6rallt":"\u2022 (vanl. tv\u00e5 ord); \u200bf\u00f6rst och fr\u00e4mst","framgent":"\u25cf [n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt] i fram\u00adtiden<br>JFR h\u00e4danefter","framl\u00e4nges":"\u25cf (i r\u00f6relse) med fr\u00e4mre del f\u00f6rst<br>MOTSATS bakl\u00e4nges","framme":"1 i central, v\u00e4l synlig position{in\u00adom det betraktade om\u00adr\u00e5det} <br>JFR fram\u00a04<br>2 vid m\u00e5let{efter f\u00e4rd i rum el. tid; \u00e4v. abstrakt} ","fram\u00e5t":"\u25cf i den naturliga riktningen{s\u00e5\u00adsom den best\u00e4ms av r\u00f6relse\u00adf\u00f6rm\u00e5gan, av den naturliga fram\u00adsidan hos n\u00e5gon\/n\u00e5got etc.} <br>MOTSATS bak\u00e5t<br>JFR fram\u00a03","fram\u00f6ver":" \u25cf fr\u00e5n nu och en l\u00e4ngre tid fram\u00ad\u00e5t","fr\u00e4mst":"1 l\u00e4ngst framme<br>2 i f\u00f6rsta hand","f\u00f6ga":"\u25cf i liten grad eller om\u00adfattning<br>MOTSATS mycket<br>JFR lite","f\u00f6ljaktligen":"\u25cf som fram\u00adg\u00e5r av det f\u00f6re\u00adg\u00e5ende<br>SYN. allts\u00e5, s\u00e5ledes<br>JFR s\u00e5lunda","f\u00f6r":"1 i position p\u00e5 fram\u00adsidan (av n\u00e5got)<br>2 till fr\u00e4mjande eller \u00e5stad\u00adkommande (av n\u00e5got)<br>MOTSATS mot<br>3 i \u00f6ver\u00addriven ut\u00adstr\u00e4ckning<br>SYN. alltf\u00f6r<br>4 (i vissa ut\u00adtryck) i (riktning mot) f\u00f6ren","f\u00f6r alltid":"Det \u00e4r du och jag f\u00f6r alltid, har vi inte best\u00e4mt det?","f\u00f6r n\u00e4rvarande":"nu, i nul\u00e4get","f\u00f6rbi":"1 fram till, l\u00e4ngs efter och bort fr\u00e5n n\u00e5got{ut\u00adefter ganska r\u00e4t\u00adlinjig bana} <br>2 <l>till<\/l>\u00a0\u00e4nda<br>JFR 2slut","f\u00f6re":"1 i eller till framf\u00f6r\u00advarande position<br>MOTSATS efter <br>2 i tiden f\u00f6ljt av en tid\u00adpunkt som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR f\u00f6re, innan","f\u00f6redetta":"\u2022 tidigare\u200b \u2013 Mest f\u00f6rkortat f.d., t.ex. f.d. advokat.","f\u00f6retr\u00e4desvis":"\u25cf huvudsakligen ","f\u00f6rg\u00e4ves":"\u25cf utan fram\u00adg\u00e5ng eller resultat<br>JFR fruktl\u00f6s, f\u00e5f\u00e4ng\u00a02","f\u00f6rhoppningsvis":"\u25cf enligt vad man f\u00e5r hoppas","f\u00f6rh\u00e5llandevis":"\u25cf vid en j\u00e4m\u00adf\u00f6relse{med (de normala) om\u00adst\u00e4ndigheterna} <br>SYN. j\u00e4mf\u00f6relsevis, relativt<br>JFR ganska","f\u00f6rmodligen":"\u25cf med r\u00e4tt h\u00f6g sanno\u00adlikhet<br>JFR antagligen, troligen","f\u00f6rn\u00e4mligast":"\u25cf [formellt] i synnerhet ","f\u00f6rr":"1 under den tid som har f\u00f6re\u00adg\u00e5tt nuet{och som vanligen om\u00adfattar en r\u00e4tt stor tids\u00adrymd} <br>SYN. 1f\u00f6rut, tidigare<br>MOTSATS 1senare<br>2 in\u00adom n\u00e5gon kortare tids\u00adrymd{\u00e4n den som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} <br>3 <l>hellre<\/l>","f\u00f6rresten":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) sagt som ett till\u00e4gg som man just i tal\u00ad\u00f6gon\u00adblicket kommit att t\u00e4nka p\u00e5","f\u00f6rsent":"\u25cf senare \u00e4n vad som \u00e4r v\u00e4ntat eller \u00f6nsk\u00adv\u00e4rt","f\u00f6rsiktigtvis":"\u25cf av f\u00f6rsiktighetssk\u00e4l","f\u00f6rslagsvis":"\u25cf enligt just detta f\u00f6rslag som vanligen \u00e4r talarens eget","f\u00f6rst":"1 f\u00f6re alla andra{i tid, rum el. rang\u00adordning} <br>MOTSATS sist\u00a01<br>JFR 1sedan<br>2 innan n\u00e5got annat sker<br>JFR dessf\u00f6rinnan, 1innan\u00a02<br>3 inte f\u00f6rr\u00ad\u00e4n{vid den (sena) tid\u00adpunkt som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} ","f\u00f6rst\u00e5s":"\u25cf som utan vidare in\u00adses<br>SYN. givetvis, naturligtvis","f\u00f6rsvinnande":"\u2022 f\u00f6rsvinnande liten ytterst liten","f\u00f6rs\u00f6ksvis":"\u25cf p\u00e5 f\u00f6rs\u00f6k<br>SE f\u00f6rs\u00f6k","f\u00f6rty":"\u25cf [\u00e5lderdomligt] d\u00e4rf\u00f6r","f\u00f6rut":"\u25cf f\u00f6re den inne\u00advarande tid\u00adpunkten<br>SYN. f\u00f6rr, tidigare<br>MOTSATS senare","f\u00f6rvisso":"\u25cf helt s\u00e4kert","f\u00f6r\u00f6ver":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) l\u00e4ngre fram p\u00e5 eller i b\u00e5ten<br>SYN. f\u00f6rut","ganska":"\u25cf i n\u00e5gor\u00adlunda h\u00f6g grad<br>SYN. relativt\u00a01, 2r\u00e4tt\u00a01, t\u00e4mligen<br>JFR f\u00f6rh\u00e5llandevis, j\u00e4mf\u00f6relsevis","garanterat":" 1 med n\u00f6je och med under\u00adf\u00f6rst\u00e5tt l\u00f6fte om all\u00adm\u00e4nt positiv attityd 2 med an\u00adspr\u00e5k p\u00e5 rimlighet vanligen i negerade ut\u00adtryck som kommentar till p\u00e5\u00adst\u00e5ende JFR knappast, rimligtvis","gemenligen":"\u25cf i de flesta fall<br>SYN. vanligen","genast":"\u25cf utan f\u00f6rdr\u00f6jning<br>SYN. of\u00f6rdr\u00f6jligen, omedelbart, \u00f6gonblickligen<br>JFR 2direkt\u00a01, strax","genom":"\u25cf  (ofta i formen <b>igenom<\/b>) med passage till andra sidan{av n\u00e5got hinder eller dylikt som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} ","genomg\u00e5ende":"\u25cf utan undan\u00adtag<br>SYN. \u00f6verlag","geschwint":"\u25cf [var\u00addagligt] snabbt och l\u00e4tt","gissningsvis":"\u25cf med rimlig sanno\u00adlikhet<br>JFR antagligen, f\u00f6rmodligen","givetvis":"\u25cf <l>naturligtvis<\/l><br>SYN. f\u00f6rst\u00e5s","gott":"1 verkligen ofta i ut\u00adtryck av \u00f6ver\u00adtalande karakt\u00e4r<br>JFR g\u00e4rna <br>2 (till\u00adr\u00e4ckligt) bra<br>JFR bra, v\u00e4l","gott om":"Det finns gott om tid f\u00f6r det senare.","gradvis":" \u25cf steg f\u00f6r steg vanligen abstrakt","gratis":" \u25cf utan att det kostar n\u00e5got f\u00f6r den person som vanligen brukar betala i liknande samman\u00adhang","gudskelov":"\u25cf (\u00e4v. tre ord) tack och lov! ett mycket milt kraft\u00aduttryck","g\u00e4rna":"1 med n\u00f6je{och med under\u00adf\u00f6rst\u00e5tt l\u00f6fte om all\u00adm\u00e4nt positiv attityd} <br>2 med an\u00adspr\u00e5k p\u00e5 rimlighet{vanligen i negerade ut\u00adtryck som kommentar till p\u00e5\u00adst\u00e5ende} <br>JFR knappast, rimligtvis","halvv\u00e4gs":" \u25cf med (ungef\u00e4r) h\u00e4lften av den av\u00adsedda str\u00e4ckan tillrygga\u00adlagd","handgripligen":" \u25cf med h\u00e4nderna och vanligen omilt","handl\u00f6st":"\u25cf (i n\u00e5gra ut\u00adtryck) utan kontroll \u00f6ver r\u00f6relsen<br>JFR huvudstupa","heller":"\u25cf  (i nekande ut\u00adtryck) lika\u00ads\u00e5 (inte)","hellre":"\u25cf med st\u00f6rre n\u00f6je eller tillfreds\u00adst\u00e4llelse<br>JFR g\u00e4rna\u00a01, helst\u00a01","helst":"1 hellre \u00e4n allt annat<br>JFR g\u00e4rna\u00a01, hellre<br>2 [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] i synnerhet<br>3  (i vissa ut\u00adtryck av typen <b>vem som helst<\/b>) (utan precisering) av alla t\u00e4nkbara m\u00f6jligheter{i fr\u00e5ga om person, plats, tid\u00adpunkt etc.; vanligen f\u00f6r att ut\u00adtrycka att dessa \u00e4r god\u00adtyckliga} ","helt enkelt":"enkelt att f\u00f6rklara, sj\u00e4lvklart, direkt","hem":"\u25cf till hemmet el. hem\u00adorten, hem\u00adlandet eller dylikt<br>SE hem <br>MOTSATS bort","hemifr\u00e5n":" \u25cf fr\u00e5n hemmet","hemma":" \u25cf i hemmet el. hem\u00adtrakten el. hem\u00adlandet","hemmavid":"\u25cf [var\u00addagligt] n\u00e4ra hemmet","hemskt":"\u2022 \u27e8vard.\u27e9 v\u00e4ldigt, o\u00aderh\u00f6rt: \u200bhemskt bra","hit":"\u25cf till denna plats{d\u00e4r talaren befinner sig} <br>MOTSATS bort, dit","hittills":"\u25cf fram till denna tid\u00adpunkt{dvs. till tal\u00ad\u00f6gon\u00adblicket (el. till annan tid\u00adpunkt som den talande refererar till); ofta med an\u00adtydan om f\u00f6re\u00adst\u00e5ende f\u00f6r\u00e4ndring} ","hit\u00e5t":"\u25cf i riktning mot denna plats{dvs. den plats d\u00e4r den talande befinner sig} <br>JFR h\u00e4r\u00e5t","hop":"\u25cf (som sj\u00e4lv\u00adst\u00e4ndigt ord vanligen i formen  <b>ihop<\/b>) till f\u00f6rening eller kontakt el. till mindre om\u00adf\u00e5ng<br>SE ihop 1<br>JFR samman 1","hur":"1 p\u00e5 vilket s\u00e4tt{som in\u00adledande ord i direkta och indirekta fr\u00e5ge\u00adsatser} <br>2  (i vissa ut\u00adtryck) p\u00e5 visst (god\u00adtyckligt) s\u00e4tt{ofta an\u00adgivande att en viss f\u00f6rut\u00ads\u00e4ttning \u00e4r otillr\u00e4cklig f\u00f6r \u00f6nskat resultat} <br>JFR 2vad","huvudsakligen":"\u25cf i huvud\u00adsak <br>SYN. f\u00f6retr\u00e4desvis","huvudstupa":"\u25cf med huvudet f\u00f6rst","h\u00e4dan":"\u25cf [h\u00f6g\u00adtidligt] bort h\u00e4r\u00adifr\u00e5n s\u00e4rsk. mer el. mindre bildligt","h\u00e4danefter":"\u25cf fr\u00e5n och med nu och f\u00f6r \u00f6ver\u00adsk\u00e5dlig tid fram\u00ad\u00e5t; ofta med an\u00adtydan om (best\u00e5ende) f\u00f6r\u00e4ndring av n\u00e5got till\u00adst\u00e5nd<br>JFR forts\u00e4ttningsvis, framgent","h\u00e4r":"\u25cf p\u00e5 denna plats{d\u00e4r den talande etc. befinner sig} <br>JFR d\u00e4r\u00a01","h\u00e4refter":"\u25cf efter detta","h\u00e4rf\u00f6rleden":"\u25cf f\u00f6r en kort tid sedan<br>JFR nyligen","h\u00e4rifr\u00e5n":"\u25cf fr\u00e5n denna plats{d\u00e4r talaren eller dylikt befinner sig} ","h\u00e4rj\u00e4mte":"\u25cf ut\u00ad\u00f6ver detta<br>JFR dessutom","h\u00e4rmed":" \u25cf med detta","h\u00e4rn\u00e4st":" \u25cf vid n\u00e4rmaste efter\u00adf\u00f6ljande till\u00adf\u00e4lle f\u00f6r n\u00e5gon aktivitet, h\u00e4ndelse eller dylikt; ibland i direkt an\u00adslutning till nuet","h\u00e4rom":"1 om detta<br>2 [mindre brukligt] f\u00f6rbi denna plats","h\u00e4romdagen":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 el. tre ord) f\u00f6r n\u00e5gra f\u00e5 dagar sedan","h\u00e4romkring":"\u2022 (ibl. tv\u00e5 ord)","h\u00e4romveckan":" \u25cf f\u00f6r n\u00e5gra f\u00e5 veckor sedan","h\u00e4rp\u00e5":"\u25cf p\u00e5 detta","h\u00e4rut\u00f6ver":"\u25cf ut\u00ad\u00f6ver detta","h\u00e4r\u00e5t":"\u25cf i riktning mot (om\u00adr\u00e5det kring) denna plats d\u00e4r talaren eller dylikt befinner sig<br>JFR hit\u00e5t","h\u00f6gerut":"\u25cf i riktning \u00e5t h\u00f6ger i politiskt av\u00adseende<br>JFR v\u00e4nsterut","h\u00f6gst":"1 synnerligen<br>SYN. ytterst<br>2 inte mer \u00e4n<br>MOTSATS minst","i":"1 in\u00adom om\u00adf\u00e5nget av n\u00e5got som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR 1i 1<br>2 med kraftig verkan<br>3 med direkt an\u00adslutning till n\u00e5got som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR 1i 3","i alla fall":"\u2022 (vanl. tre ord); \u200btrots allt","i allm\u00e4nhet":"\u00c4ldre spr\u00e5k har i allm\u00e4nhet m\u00e5nga g\u00e5nger fler ord.","i dag":"\u25cf under denna dag","i fjol":" \u25cf f\u00f6rra \u00e5ret","i fred":"\u25cf i ost\u00f6rt till\u00adst\u00e5nd","i fr\u00e5ga":"1 under \u00f6ver\u00adv\u00e4gande<br>2 (ofta med prep. om) vad betr\u00e4ffar","i f\u00f6rv\u00e4g":"innan n\u00e5got (speciellt) intr\u00e4ffar","i grund och botten":"Det \u00e4r i grund och botten samma sak med olika namn.","i g\u00e5ng":"\u25cf i r\u00f6relse eller verksamhet<br>JFR 1g\u00e5ng\u00a02","i g\u00e5r":"\u25cf (under) dagen f\u00f6re den inne\u00advarande","i huvudsak":"\u25cf huvudsakligen","i kv\u00e4ll":"\u25cf under inne\u00advarande (dags) kv\u00e4ll","i likhet med":"Det finns m\u00e5nga som i likhet med mig aldrig kunde dr\u00f6mma om att de skulle sjunka s\u00e5 djupt.","i morse":"under den senaste morgonen som passerat; p\u00e5 morgonen av i dag (f\u00f6rutsatt att den redan har passerat)","i natt":"1 (tidsuttryck) under f\u00f6reg\u00e5ende natt; under den natt som har passerat I natt \u00e5skade det n\u00e5got fruktansv\u00e4rt. Varianter: inatt (ihopskrivet)<br>2 (tidsuttryck) under den kommande natten Jag hoppas att de kommer hem v\u00e4lbeh\u00e5llna fr\u00e5n krogen i natt. Varianter: inatt (ihopskrivet)","i och f\u00f6r sig":"\u25cf visserligen<br>JFR f\u00f6rvisso","i stort sett":"(adverbfras, idiomatiskt) praktiskt taget, mycket n\u00e4ra, n\u00e4stan","i st\u00e4llet":"\u25cf som ers\u00e4ttning eller alternativ","i synnerhet":"\u2022 i (all) synnerhet s\u00e4r\u00adskilt, fram\u00adf\u00f6r allt","i viss m\u00e5n":"\u25cf vid vissa till\u00adf\u00e4llen<br>SYN. emellan\u00e5t, stundom, stundtals","i \u00e5r":"under det h\u00e4r \u00e5ret","i \u00f6vermorgon":"dagen efter i morgon","ibland":"\u25cf vid vissa till\u00adf\u00e4llen<br>SYN. emellan\u00e5t, stundom, stundtals","icke":"\u25cf [n\u00e5got formellt el. h\u00f6g\u00adtidligt] ej ut\u00adtryck f\u00f6r f\u00f6rnekande el. upp\u00adh\u00e4vande av inne\u00adh\u00e5llet i resten av satsen el. en del av den<br>SYN. inte","ideligen":"\u25cf mycket ofta","ifatt":"\u25cf till upphinnande av{n\u00e5gon\/n\u00e5got} <br>SYN. ikapp<br>JFR fatt\u00a01","ifr\u00e5n":"\u25cf (vanligen betonat efter verb; se \u00e4v. fr\u00e5n) med en riktning som har viss utg\u00e5ngs\u00adpunkt som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget","igen":"1 \u00e4n\u00adnu en g\u00e5ng<br>JFR omigen, \u00e5ter <br>2 tillbaka<br>3 med till\u00adslutande eller ut\u00adfyllande verkan<br>4 n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt kvar","ihj\u00e4l":"\u25cf till d\u00f6ds","ihop":"1 till f\u00f6rening ofta s\u00e5 att en h\u00f6gre enhet upp\u00adst\u00e5r av delarna<br>JFR hop, samman\u00a0<br>2 till pl\u00f6tslig, v\u00e5ldsam ber\u00f6ring<br>3 till mindre om\u00adf\u00e5ng ibland med an\u00adtydan om n\u00e5got fel<br>MOTSATS upp\u00a0<br>JFR samman\u00a0","ikapp":"\u25cf <l>ifatt<\/l>","ikv\u00e4l":" \u25cf under inne\u00advarande (dags) kv\u00e4ll","iland":"till land (fr\u00e5n sj\u00f6n)","illa":"1 p\u00e5 ett mycket otillfredsst\u00e4llande s\u00e4tt spec. i fr\u00e5ga om resultat av viss ut\u00adveckling eller dylikt<br>JFR d\u00e5lig <br>2 p\u00e5 ett s\u00e4tt som b\u00f6r f\u00f6rd\u00f6mas enl. n\u00e5gon moralisk norm<br>SYN. f\u00f6rkastligt<br>3 i vissa ut\u00adtryck p\u00e5 ett negativt s\u00e4tt som skadar den som ut\u00ads\u00e4tts f\u00f6r verksamheten<br>4 (fysiskt) obehagligt<br>5 i h\u00f6g grad vanligen i negativa samman\u00adhang<br>SYN. sv\u00e5rt","in":"1 till det inre av n\u00e5got<br>MOTSATS ut <br>2 till f\u00e4rdigt resultat av den verksamhet som an\u00adges av verbet; ibland bara f\u00f6r att under\u00adstryka att handlingen lett till resultat<br>3 som ers\u00e4ttning f\u00f6r n\u00e5got som f\u00f6rlora(t)s i annat samman\u00adhang","in absurdum":"\u25cf in\u00adtill det orimliga","ingalunda":"\u25cf alls inte","ingenstans":"\u25cf inte p\u00e5 n\u00e5got enda st\u00e4lle<br>MOTSATS n\u00e5gonstans","inifr\u00e5n":"\u25cf fr\u00e5n det inre (av n\u00e5got)","inledningsvis":" \u25cf till att b\u00f6rja med","innan":"1 (i vissa ut\u00adtryck) p\u00e5 in\u00adsidan<br>2 med ett l\u00e4ge i tiden omedelbart f\u00f6re den tid\u00adpunkt el. h\u00e4ndelse som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR f\u00f6re","innanf\u00f6r":"\u25cf p\u00e5 inre sidan av n\u00e5got","inne":"1 i det inre av n\u00e5got<br>MOTSATS ute<br>2 (hunnen) till r\u00e4tt l\u00e4ge i fr\u00e5ga om tids\u00adf\u00f6rh\u00e5llande; ofta med an\u00adtydan om f\u00f6re\u00adg\u00e5ende v\u00e4ntan","inomhus":"\u25cf inne i byggnad<br>MOTSATS utomhus<br>JFR inombords","inomsk\u00e4rs":"\u25cf mellan kusten och yttre sk\u00e4r\u00adg\u00e5rden<br>MOTSATS utomsk\u00e4rs","inrikes":"\u25cf in\u00adom det egna landet<br>MOTSATS utrikes","inte":"\u25cf ej ut\u00adtryck f\u00f6r f\u00f6rnekande el. upp\u00adh\u00e4vande av resten av inne\u00adh\u00e5llet i (en del av) satsen<br>SYN. icke","inte ens":"Det hade jag inte ens t\u00e4nkt p\u00e5!","inte minst":"Inte minst eftersom du \u00e4r s\u00e5 missn\u00f6jd med mig.","intill":"\u25cf med position just vid sidan (av n\u00e5got) ibland med kontakt<br>JFR bredvid, j\u00e4msides","inuti":"\u25cf i det inre av n\u00e5got","in\u00e5t":"\u25cf mot det inre (av n\u00e5got)","is\u00e4r":"\u25cf med upp\u00adh\u00e4vande av f\u00f6rbindelsen mellan tv\u00e5 el. flera delar","iv\u00e4g":"\u25cf (i riktning) bort {fr\u00e5n en plats som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget; med ton\u00advikt p\u00e5 av\u00adl\u00e4gsnandet; ofta med an\u00adgivande av r\u00f6relsens m\u00e5l el. syfte} <br>JFR 2av\u00a03","ju":" \u25cf vilket kan betraktas som bekant","just":"1 precis (denna eller detta) bland de olika m\u00f6jligheterna f\u00f6r att spec. ut\u00adpeka viss f\u00f6re\u00adteelse; ofta f\u00f6r att under\u00adstryka \u00f6verens\u00adst\u00e4mmelse med det f\u00f6rv\u00e4ntade, ibland dock f\u00f6r att markera att n\u00e5got \u00e4r ov\u00e4ntat<br>JFR exakt, n\u00e4ttopp, precis<br>2 vid tid\u00adpunkten all\u00addeles f\u00f6re denna<br>JFR nyss","j\u00e4mf\u00f6relsevis":"\u25cf f\u00f6rh\u00e5llandevis<br>JFR ganska, relativt","j\u00e4msides":"\u25cf p\u00e5 samma (t\u00e4nkta) niv\u00e5 i sid\u00adled{i fr\u00e5ga om tv\u00e5 el. flera enheter} <br>JFR 2bredvid, 2intill","j\u00e4mt":"\u25cf [var\u00addagligt] alltid","kanske":"\u25cf med viss m\u00f6jlighet{betr\u00e4ffande skeenden, egenskaper eller dylikt} <br>SYN. kanh\u00e4nda, m\u00f6jligen<br>JFR eventuellt","kav":"\u25cf (i vissa ut\u00adtryck) full\u00adst\u00e4ndigt","knappast":"\u25cf sanno\u00adlikt inte<br>SYN. n\u00e4ppeligen<br>JFR g\u00e4rna\u00a02","knappt":"\u25cf inte fullt{betr\u00e4ffande m\u00e5tt m.m.; ofta med an\u00adtydan om att den upp\u00adgivna m\u00e4ngden \u00e4r mindre \u00e4n f\u00f6rv\u00e4ntat} <br>JFR n\u00e4stan","kring":"\u25cf [mindre brukligt] \u00e5t alla h\u00e5ll{in\u00adom visst om\u00adr\u00e5de} <br>JFR 2omkring\u00a01, 1runtom","kroppsligen":"\u25cf med av\u00adseende p\u00e5 (hela) kroppen<br>MOTSATS andligen, sj\u00e4lsligen","kull":"\u25cf  (vanligen i sammans\u00e4ttn.) (hastigt) ner p\u00e5 marken eller golvet<br>JFR omkull","kvar":"1 p\u00e5 samma plats eller i samma l\u00e4ge som f\u00f6r\u00adut<br>JFR efter <br>2 som \u00e5ter\u00adst\u00e5ende del av n\u00e5got<br>JFR \u00f6ver","lagom":" \u25cf i l\u00e4mplig om\u00adfattning varken f\u00f6r mycket el. f\u00f6r litet","lekamligen":"\u25cf i kroppsligt av\u00adseende<br>MOTSATS andligen","lika":"\u25cf i samma om\u00adfattning i det av\u00adseende som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR likas\u00e5","likafullt":"\u25cf trots det som nyss an\u00adf\u00f6rdes<br>SYN. likv\u00e4l, \u00e4nd\u00e5","likaledes":"\u25cf p\u00e5 liknande s\u00e4tt som den\/det nyss om\u00adn\u00e4mnda<br>SYN. likas\u00e5 <br>JFR ocks\u00e5","likas\u00e5":"1 p\u00e5 mot\u00adsvarande s\u00e4tt{som den\/det nyss om\u00adn\u00e4mnda} <br>SYN. likaledes<br>JFR ocks\u00e5\u00a02<br>2 [var\u00addagligt] i samma om\u00adfattning<br>JFR 1lika","liksom":"\u25cf som man kan ut\u00adtrycka saken<br>JFR till synes","likv\u00e4l":"\u25cf trots det som nyss an\u00adf\u00f6rts<br>SYN. dock, likafullt, \u00e4nd\u00e5","lite":"\u25cf i obetydlig m\u00e4ngd eller om\u00adfattning i det av\u00adseende som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>MOTSATS mycket<br>JFR f\u00f6ga, obetydligt","lite grann":"\u2022 vanl. tv\u00e5 ord; \u200b\u27e8vard.\u27e9 en liten smula; \u200bjfr grann","loss":"\u25cf till obundet eller osp\u00e4rrat l\u00e4ge{i f\u00f6rh\u00e5llande till tidigare f\u00e4ste el. kontakt} <br>MOTSATS 2\u00e5t\u00a02","lyckligtvis":"\u25cf som tur \u00e4r ut\u00adtryckande l\u00e4ttnad \u00f6ver gynnsam ut\u00adveckling<br>SYN. dessb\u00e4ttre<br>MOTSATS dessv\u00e4rre, olyckligtvis","l\u00e4nge":"\u25cf under tids\u00adperiod av st\u00f6rre ut\u00adstr\u00e4ckning{absolut el. i f\u00f6rh\u00e5llande till den i samman\u00adhanget ut\u00adm\u00e4tta tiden} ","l\u00e4ngs":"\u25cf in\u00adtill och i l\u00e4ngd\u00adriktningen{av visst f\u00f6re\u00adm\u00e5l; med r\u00f6relse- el. befintlighets\u00adbetydelse} <br>SYN. 1efter\u00a03, j\u00e4msmed, utmed<br>JFR fram\u00a03, l\u00e4ngd\u00a01","massvis":"\u25cf (i) stor m\u00e4ngd<br>SYN. en masse","med":"1  (vanligen som verb\u00adpartikel) i an\u00adslutning{s\u00e4rsk. i ut\u00adtryck f\u00f6r del\u00adtagande i n\u00e5got samman\u00adhang} <br>2  (vanligen som verb\u00adpartikel) under sam\u00adverkan{i ut\u00adtryck f\u00f6r att n\u00e5gon an\u00adsluter sig till viss verksamhet el. st\u00e5nd\u00adpunkt} <br>3 [var\u00addagligt] <l>ocks\u00e5<\/l>","med flera":"\u25cf en begr\u00e4nsad lista av alternativ","medh\u00e5rs":"\u25cf (vanligen i konstruktioner med verbet stryka) i p\u00e4ls\u00adh\u00e5rens riktning","medsols":"\u25cf i solens skenbara r\u00f6relseriktning<br>SYN. medurs<br>MOTSATS motsols","mer":"\u25cf i st\u00f6rre m\u00e4ngd eller om\u00adfattning{i det av\u00adseende som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} <br>MOTSATS 1mindre<br>JFR 1vidare","mer eller mindre":"1 typ, ungef\u00e4r Det \u00e4r hundra personer i rummet, mer eller mindre.<br>2 i m\u00e5ngt och mycket, i stort sett, praktiskt taget Jag har mer eller mindre ett garanterat h\u00f6gstabetyg p\u00e5 min sluttenta.","mer och mer":" I Jorges tankev\u00e4rld blev pengarna mer och mer ett medel, inte ett m\u00e5l.","mestadels":"\u25cf vid de flesta till\u00adf\u00e4llen<br>SYN. vanligen","miljontals":" \u25cf i an\u00adtal om flera miljoner","mindre":"\u25cf i ringare m\u00e4ngd eller om\u00adfattning i det av\u00adseende som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>MOTSATS mer","minsann":"\u25cf i sanning som f\u00f6rst\u00e4rkande kommentar<br>JFR verkligen","minst":"1 i ringaste m\u00e4ngd eller om\u00adfattning i det av\u00adseende som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>MOTSATS 1mest<br>2 \u00e5tminstone<br>MOTSATS h\u00f6gst 2","minst sagt":"sagt i underkant, sagt i minsta eller knappaste laget","minus":"\u2022 minskat med; mindre \u00e4n noll","mitt":"\u2022 dela ngt mitt itu; \u200bmitt i natten","mittemot":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) i l\u00e4get rakt \u00f6ver p\u00e5 andra sidan om n\u00e5got som av\u00adgr\u00e4nsar","mot":"1 (som sj\u00e4lv\u00adst\u00e4ndigt ord vanligen emot) i rollen av r\u00f6relsens m\u00e5l betr\u00e4ffande rums\u00adf\u00f6rh\u00e5llande el. abstrakt<br>2 (som sj\u00e4lv\u00adst\u00e4ndigt ord vanligen emot) i strid med verkningarna fr\u00e5n n\u00e5got<br>MOTSATS f\u00f6r","motsols":"\u25cf i en riktning som \u00e4r mot\u00adsatt solens skenbara r\u00f6relseriktning<br>SYN. moturs<br>MOTSATS medsols","mycket":"\u25cf i stor m\u00e4ngd eller om\u00adfattning{i det av\u00adseende som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} <br>MOTSATS 1f\u00f6ga, 1lite<br>JFR 2bra\u00a02","m\u00e4kta":"\u25cf [ofta n\u00e5got ironiskt] i mycket h\u00f6g grad<br>JFR synnerligen","m\u00e5h\u00e4nda":" \u25cf kanske","m\u00e5nadsvis":"\u25cf (en g\u00e5ng) per m\u00e5nad<br>SYN. m\u00e5natligen","m\u00e5natligen":"\u25cf (en g\u00e5ng) varje m\u00e5nad<br>SYN. m\u00e5nadsvis","m\u00f6jligen":"\u25cf med viss m\u00f6jlighet vanligen relativt liten; mest i fr\u00e5ga om sak\u00adf\u00f6rh\u00e5llanden<br>SYN. eventuellt, kanske","m\u00f6jligtvis":" \u25cf m\u00f6jligen","naturligtvis":"\u25cf som utan vidare in\u00adses<br>SYN. f\u00f6rst\u00e5s, givetvis, sj\u00e4lvfallet, sj\u00e4lvklart","nedan":"1 vanligen i sammans\u00e4ttn. och i vissa ut\u00adtryck vid eller p\u00e5 niv\u00e5n l\u00e4ngre ned<br>MOTSATS ovan <br>2 n\u00e5got formellt i det f\u00f6ljande i en text eller dylikt<br>MOTSATS ovan","nedanf\u00f6r":"\u25cf i ett l\u00e4ge som ligger i riktningen ner fr\u00e5n n\u00e5got som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>MOTSATS ovan, ovanf\u00f6r","nederst":"\u25cf l\u00e4ngst ner","nedf\u00f6r":"\u25cf med riktning ned\u00ad\u00e5t (l\u00e4ngs n\u00e5got)<br>JFR utf\u00f6r","nedifr\u00e5n":"\u25cf fr\u00e5n en l\u00e4gre niv\u00e5","nedom":"\u25cf [\u00e5lderdomligt] nedanf\u00f6r<br>SE nedanf\u00f6r","nedstr\u00f6ms":"\u25cf l\u00e4ngre ner i str\u00f6mmens riktning fr\u00e5n viss utg\u00e5ngs\u00adpunkt","nedtill":"\u25cf vid nedre delen","ned\u00e5t":"\u25cf i riktningen som leder ner utan ut\u00adpekande av n\u00e5gon slut\u00adpunkt; i fr\u00e5ga om bel\u00e4genhet el. r\u00f6relse<br>JFR nedf\u00f6r","ner":"1 l\u00e4ngs den naturliga fall\u00adriktningen fr\u00e5n en h\u00f6gre niv\u00e5 till en l\u00e4gre, mer el. mindre rakt; betr\u00e4ffande r\u00f6relse el. bel\u00e4genhet<br>MOTSATS upp <br>2 med f\u00f6rst\u00f6rande in\u00adverkan s\u00e5 att det p\u00e5\u00adverkade upp\u00adh\u00f6r att fungera genom att strukturen f\u00f6rd\u00e4rvas<br>JFR upp, \u00f6ver <br>3 med bevarande in\u00adverkan s\u00e5 att det p\u00e5\u00adverkade upp\u00adh\u00f6r att ut\u00advecklas, f\u00f6rst\u00f6ras eller dylikt <br>4 till (full\u00adst\u00e4ndig) \u00f6vert\u00e4ckning eller fyllning med n\u00e5got som \u00e4r o\u00f6nskat","nere":"1 p\u00e5 en niv\u00e5 l\u00e4ngre ned<br>2 (i ett f\u00e5\u00adtal ut\u00adtryck) ur funktion el. ur bruk<br>JFR g\u00e5 ner 2","netto":"\u25cf efter veder\u00adb\u00f6rliga av\u00addrag f\u00f6r om\u00adkostnader, f\u00f6rluster etc.; i ut\u00adtryck f\u00f6r penning\u00adv\u00e4rde, vikt, an\u00adtal m.m.<br>MOTSATS brutto","nog":"1 i en ut\u00adstr\u00e4ckning som mot\u00adsvarar behovet{som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} <br>2 enligt vad man b\u00f6r kunna tro<br>JFR troligen","noga":"\u25cf p\u00e5 ett grundligt och omsorgs\u00adfullt s\u00e4tt betr\u00e4ffande ut\u00adf\u00f6rande av viss handling eller dylikt","nogsamt":"1 med p\u00e5\u00adfallande om\u00adsorg vanligen an\u00adtydande \u00f6ver\u00addrift <br>2 i allt\u00adf\u00f6r h\u00f6g grad ofta med an\u00adtydan om negativa konsekvenser","norrut":"\u25cf  (\u00e4v. tv\u00e5 ord) i riktning mot norr{om r\u00f6relse el. in\u00adriktning} <br>SYN. nordvart","nu":"1 vid den inne\u00advarande tid\u00adpunkten till skillnad fr\u00e5n f\u00f6rfluten tid och fram\u00adtid<br>2 i sj\u00e4lva verket anv. som en sorts utfyllnads\u00adord<br>JFR d\u00e5","nuf\u00f6rtiden":"\u25cf (\u00e4v. tre ord) i nu\u00adtiden i mot\u00adsats till (viss period av) det f\u00f6rflutna<br>SYN. numera","numera":"\u25cf nuf\u00f6rtiden<br>JFR d\u00e5mera","nyligen":"\u25cf f\u00f6r kort tid sedan men inte helt nyss<br>JFR h\u00e4rf\u00f6rleden","nyss":"\u25cf vid en tid\u00adpunkt all\u00addeles f\u00f6re nuet<br>JFR just","n\u00e4mligen":"\u25cf n\u00e4rmare best\u00e4mt","n\u00e4ppeligen":"\u25cf sanno\u00adlikt inte<br>SYN. knappast","n\u00e4r":"1 vid vilken tid\u00adpunkt in\u00adledande direkt el. indirekt fr\u00e5ga<br>2 (i vissa ut\u00adtryck) n\u00e4ra","n\u00e4r som helst":"De kommer att hitta Johnsons kropp n\u00e4r som helst.","n\u00e4ra":"1 (p\u00e5) kort av\u00adst\u00e5nd (fr\u00e5n n\u00e5got) i rum el. tid<br>2 n\u00e4stan","n\u00e4rap\u00e5":"\u25cf [n\u00e5got var\u00addagligt] (\u00e4v. tv\u00e5 ord) n\u00e4stan","n\u00e4rmast":"1 p\u00e5 kortast av\u00adst\u00e5nd i f\u00f6rh\u00e5llande till n\u00e5got annat el. det normala<br>2 vad som (n\u00e4stan) kan beskrivas som<br>JFR snarare, snarast 2","n\u00e4st":" \u25cf n\u00e4rmast efter (n\u00e5gon eller n\u00e5got) i ordning","n\u00e4stan":"\u25cf bara n\u00e5got mindre \u00e4n det aktuella (siffer)v\u00e4rdet<br>JFR bort\u00e5t","n\u00e4stintill":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) i omedelbar an\u00adslutning","n\u00e4ttopp":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) i omedelbar an\u00adslutning","n\u00e5gonsin":"\u25cf (vanligen i nekande el. fr\u00e5gande ut\u00adtryck) vid n\u00e5gon tid\u00adpunkt hit\u00adtills el. i fram\u00adtiden","n\u00e5gonstans":"\u25cf p\u00e5 eller till n\u00e5gon (obest\u00e4md) plats<br>MOTSATS ingenstans<br>JFR n\u00e5gonvart","n\u00e5gonvart":"\u25cf  (\u00e4v. tv\u00e5 ord; ofta i nekande el. fr\u00e5gande ut\u00adtryck) till n\u00e5gon plats{\u00f6ver huvud taget} <br>JFR n\u00e5gonstans","n\u00e5gorlunda":" \u25cf s\u00e5 bra som man kan beg\u00e4ra efter om\u00adst\u00e4ndigheterna","n\u00e5got":"\u2022 en smula","n\u00f6dv\u00e4ndigtvis":"\u25cf  (ofta i nekande ut\u00adtryck) med n\u00f6d\u00adv\u00e4ndighet","ocks\u00e5":"1 i till\u00e4gg{till vad som redan n\u00e4mnts eller dylikt} <br>SYN. \u00e4ven<br>2 i enlighet med f\u00f6rv\u00e4ntningarna","ofta":"\u25cf vid t\u00e4tt upp\u00adrepade till\u00adf\u00e4llen<br>MOTSATS s\u00e4llan<br>JFR ideligen","of\u00f6rdr\u00f6jligen":"\u25cf utan dr\u00f6js\u00adm\u00e5l<br>SYN. genast, omedelbart","of\u00f6rhappandes":"\u25cf helt \u00f6ver\u00adraskande<br>SYN. of\u00f6rmodat, ov\u00e4ntat","og\u00e4rna":"\u25cf inte g\u00e4rna","olyckligtvis":"\u25cf tyv\u00e4rr <br>SYN. beklagligtvis, dessv\u00e4rre<br>MOTSATS lyckligtvis","om":"1 i (b\u00e5g\u00adformad) bana f\u00f6rbi i samma riktning{som n\u00e5got an\u00adgivet r\u00f6rligt f\u00f6re\u00adm\u00e5l eller dylikt} <br>2  (vanligen i konstruktion med verbet <b>v\u00e4nda<\/b>) i bana som \u00f6ver\u00adg\u00e5r till mot\u00adsatt riktning{i f\u00f6rh\u00e5llande till den aktuella} <br>JFR tillbaka\u00a01<br>3 p\u00e5 m\u00e5nga, (t\u00e4mligen) j\u00e4mnt f\u00f6rdelade platser{in\u00adom visst om\u00adr\u00e5de etc.} <br>4 med f\u00f6r\u00e4ndrande eller f\u00f6rnyande resultat{i f\u00f6rh\u00e5llande till det f\u00f6re\u00adg\u00e5ende, ofta med bi\u00adbetydelse av f\u00f6rb\u00e4ttring} <br>5  (i vissa ut\u00adtryck) med beskrivande (av n\u00e5got)<br>6 till f\u00f6r\u00adm\u00e5n (f\u00f6r n\u00e5gon eller n\u00e5got)","om igen":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) \u00e4n\u00adnu en g\u00e5ng<br>JFR igen, \u00e5nyo","ombord":"\u25cf in\u00adom far\u00adtygs eller flyg\u00adplans gr\u00e4nser","omedelbart":"\u25cf utan f\u00f6rdr\u00f6jning el. tids\u00admellan\u00adrum<br>SYN. genast, of\u00f6rdr\u00f6jligen, \u00f6gonblickligen","omg\u00e5ende":" \u25cf genast ofta i platsannonser och dylikt","omkring":"1 kring<br>SE 2kring<br>2 ungef\u00e4r<br>SYN. cirka","omkull":"\u25cf ner till marken eller golvet{ofta genom fall} ","omsider":"\u25cf efter viss (l\u00e5ng) tid<br>SYN. sm\u00e5ningom<br>JFR slutligen","omv\u00e4nt":"\u2022 i om\u00adv\u00e4nt l\u00e4ge; \u00e5 andra sidan","onekligen":" \u25cf obestridligen","online":"\u2022 direkt\u00adansluten till centraldator; an\u00adsluten till inter\u00adnet","ont":"1 ha ont om pengar ha f\u00f6r lite pengar<br>2 det g\u00f6r ont (i benet) det k\u00e4nns sm\u00e4rta\u200b \u2013 Ordet kan kompareras endast i bet. (ondare, ondast).","ostvart":"\u25cf [s\u00e4r\u00adskilt sj\u00f6\u00adfart] i \u00f6stlig riktning<br>SYN. \u00f6stvart<br>JFR \u00f6sterut","os\u00f6kt":"\u25cf full\u00adkomligt naturligt{utan att man beh\u00f6ver g\u00f6ra n\u00e5gon an\u00adstr\u00e4ngning} ","ovan":"1 vid eller p\u00e5 niv\u00e5n h\u00f6gre upp<br>MOTSATS 1nedan\u00a01, 2nedanf\u00f6r, 2under\u00a01<br>JFR 2ovanf\u00f6r, 2\u00f6ver\u00a01<br>2 i det tidigare{i en text eller dylikt} <br>MOTSATS 1nedan\u00a02","ovanf\u00f6r":"\u25cf i ett l\u00e4ge som ligger i riktningen upp fr\u00e5n n\u00e5got som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>MOTSATS nedanf\u00f6r<br>JFR ovan, ovanp\u00e5","ovanp\u00e5":"\u25cf med l\u00e4ge i omedelbar an\u00adslutning \u00f6ver n\u00e5got<br>MOTSATS under<br>JFR ovanf\u00f6r, \u00f6ver","o\u00e5terkalleligen":"\u25cf utan m\u00f6jlighet till \u00e4ndring","parvis":"\u25cf i par","periodvis":"\u25cf under vissa, (regel\u00adbundet) \u00e5ter\u00adkommande perioder<br>SE period 1<br>JFR tidvis","personligen":" \u25cf i egen person","piano":"\u25cf [musik] (att spelas) svagt","platt":" \u25cf i vissa \u00e5lderdomligt ut\u00adtryck full\u00adst\u00e4ndigt","plus":"\u2022 \u00f6kat med; st\u00f6rre \u00e4n noll: \u200b2 plus 3 \u00e4r 5; \u200bdet var plus 5 grader ute; \u200bfem\u00adtio plus \u00f6ver 50 \u00e5r gammal","pl\u00f6tsligt":" \u25cf hastigt och utan f\u00f6r\u00advarning eller f\u00f6r\u00adberedelse JFR hux flux","precis":"\u25cf i full\u00adst\u00e4ndig \u00f6verens\u00adst\u00e4mmelse med visst v\u00e4rde, f\u00f6rh\u00e5llande eller dylikt<br>JFR exakt, just, n\u00e4ttopp","p\u00e5":"1 till omedelbar ber\u00f6ring eller kontakt (med n\u00e5got)<br>2 vidare (i of\u00f6r\u00e4ndrad om\u00adfattning)<br>3 med in\u00adtr\u00e4dande skeende","p\u00e5 grund av":"(neutralt eller negativt) som ett resultat av","p\u00e5 n\u00e5got vis":"Har min bror f\u00f6rol\u00e4mpat dem p\u00e5 n\u00e5got vis?","p\u00e5 sistone":"p\u00e5 sista tiden","p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt":"P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt om f\u00f6r\u00e4ldern tillf\u00e5ngatas eller d\u00f6das, \u00e4r barnet i s\u00e4kerhet.","redan":"1 vid denna (ov\u00e4ntat tidiga) tid\u00adpunkt<br>2 inte mer \u00e4n det som an\u00adges av samman\u00adhanget (och som \u00e4r fullt till\u00adr\u00e4ckligt)<br>JFR bara","relativt":"1 <l>t\u00e4mligen<\/l><br>2 [n\u00e5got formellt] i j\u00e4m\u00adf\u00f6relse med","ren":"\u25cf [\u00e5lderdomligt el. h\u00f6g\u00adtidligt] <l>redan<\/l>","rent":"\u2022 \u27e8\u00e5ld.\u27e9 redan","rentav":"\u25cf  (\u00e4v. tv\u00e5 ord) faktiskt (till och med)","respektive":"\u2022 i n\u00e4mnd ordning, var i sin tur","rimligen":"\u25cf enligt vad som f\u00f6rnuftigt sett kan f\u00f6rv\u00e4ntas eller t\u00e4nkas <br>SE rimlig\u00a01<br>SYN. rimligtvis","runt":"\u25cf i bana som bildar en ungef\u00e4rlig cirkel{betr\u00e4ffande r\u00f6relse} ","runtom":"\u25cf i om\u00adgivande position<br>JFR 2kring","runtomkring":"\u25cf p\u00e5 alla sidor (om\u00adkring n\u00e5got)","rykande":"\u25cf i h\u00f6gsta grad i fr\u00e5ga om n\u00e5got ny\u00adproducerat el. nyss in\u00adtr\u00e4ffat","r\u00e4tt":"1  (ibland i konstruktioner med det betydelse\u00adtomma adverbets\u00e5) i n\u00e5gor\u00adlunda h\u00f6g grad <br>SYN. ganska, t\u00e4mligen<br>2 utan n\u00e5gon felaktighet <br>MOTSATS 2fel\u00a02<br>3 i en (t\u00e4nkt) bana som ut\u00adg\u00f6rs av en rak linje <br>4  (i vissa ut\u00adtryck) pl\u00f6tsligt <br>JFR b\u00e4st<br>5  (i vissa ut\u00adtryck och mer el. mindre i substantivisk an\u00adv\u00e4ndning)  <br>SE 1reda\u00a01","sakta":"1 med l\u00e5g hastighet <br>2 med svag kraftutveckling","samman":"1 (ofta i sammans\u00e4ttn.) till f\u00f6rening betr\u00e4ffande flera f\u00f6re\u00adteelser som genom att bringas till en plats (fr\u00e5n olika h\u00e5ll) kommer att bilda en helhet<br>JFR hop, ihop<br>2 med \u00f6mse\u00adsidigt del\u00adtagande vanligen i viss verksamhet som ut\u00adf\u00f6rs av flera parter<br>3 (i sammans\u00e4ttn.) och i konstruktion meddra i riktningarna in\u00ad\u00e5t mot sin mitt\u00adpunkt betr\u00e4ffande en (ut\u00adbredd) f\u00f6re\u00adteelse som f\u00f6rt\u00e4tas eller dylikt<br>MOTSATS upp<br>JFR ihop","sammanfattningsvis":" \u25cf som samman\u00adfattning","sammanlagt":"\u25cf totalt spec. med av\u00adseende p\u00e5 an\u00adtal<br>JFR sammanlagd, total","samt":"\u2022 samt och synnerligen alla, utan undan\u00adtag; \u200bj\u00e4mt och samt st\u00e4ndigt","samtidigt":" \u25cf vid samma till\u00adf\u00e4lle","sannerligen":"\u25cf i sanning<br>SYN. verkligen","sannolikt":" \u25cf troligtvis med h\u00e4n\u00adsyn till f\u00f6re\u00adliggande fakta eller dylikt","sedan":"\u25cf i det (i tiden) n\u00e4rmast f\u00f6ljande{i f\u00f6rh\u00e5llande till viss tid\u00adpunkt} <br>JFR d\u00e4refter\u00a01, d\u00e4rp\u00e5\u00a01, efter\u00e5t","sedermera":"\u25cf [n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt] l\u00e4ngre fram i tiden<br>JFR 1senare","senare":"\u25cf vid en tid\u00adpunkt eller under en tid som f\u00f6ljer efter viss annan tid\u00adpunkt<br>MOTSATS f\u00f6rr\u00a01<br>JFR 1sedan, sedermera, senast\u00a01","si":"\u2022 si s\u00e5 d\u00e4r n\u00e5gor\u00adlunda bra, medel\u00adm\u00e5ttigt; \u200bdet \u00e4r lite si och s\u00e5 (med den saken) det \u00e4r inte helt bra","sidledes":"\u25cf i sid\u00adled","sinsemellan":"\u25cf mellan sig i ut\u00adtryck f\u00f6r n\u00e5gon typ av relation<br>JFR inb\u00f6rdes, \u00f6msesidig","sist":"1 efter alla andra eller allt annat i tid, rum el. rang\u00adordning<br>MOTSATS f\u00f6rst<br>JFR bakerst <br>2 vid n\u00e4rmast f\u00f6re\u00adg\u00e5ende till\u00adf\u00e4lle n\u00e4r n\u00e5got \u00e4gde rum","sj\u00e4lsligen":"\u25cf sj\u00e4lsligt","sj\u00e4lvfallet":"\u25cf naturligtvis<br>JFR givetvis","sj\u00e4lvklart":"\u25cf naturligtvis","skarpt":"\u25cf [var\u00addagligt] mycket","skriftligen":"\u25cf i skriven form","slutligen":"\u25cf som (markering av) slut<br>JFR omsider","sl\u00e4tt":"1 <br>2 utan h\u00e4ckar eller andra hinder{vid l\u00f6pning; anv. vid behov f\u00f6r att f\u00f6rtydliga} ","sm\u00e5ningom":"\u25cf  (ofta i konstruktion med <b>s\u00e5<\/b>) i l\u00e5ngsam takt eller steg f\u00f6r steg<br>JFR 1efterhand","snarare":"\u25cf vad som b\u00e4ttre kan beskrivas som<br>JFR 1n\u00e4rmast\u00a02","snarast":"1 s\u00e5 snart som m\u00f6jligt <br>2 vad som b\u00e4st kan beskrivas som<br>JFR n\u00e4rmast","snart":" \u25cf in\u00adom kort JFR strax","som":"1 i f\u00f6rbindelse med superlativ p\u00e5 visst s\u00e4tt <br>2 i vilken stor grad! vid k\u00e4nslo\u00aduttryck<br>JFR vad","som vanligt":" Lika bed\u00e5rande som vanligt","sonika":"\u2022 helt sonika helt enkelt, utan vidare","still":"\u25cf <span onmouseover=highlight(this,event) onclick=followLink(this)><b>stilla<\/b><\/span>","stilla":"\u25cf som inte r\u00f6r (mycket) p\u00e5 sig om person el. f\u00f6re\u00adteelse<br>JFR or\u00f6rlig","stopp":"\u25cf (i ett ut\u00adtryck och i sammans\u00e4ttn.) alldeles","strax":"\u25cf in\u00adom en mycket kort tid{efter viss tid\u00adpunkt (ofta nuet)} <br>JFR genast, snart","strax efter":"Klockan var strax efter tio n\u00e4r Kristina kom dit och biblioteket hade just \u00f6ppnat.","stundom":"\u25cf vid vissa till\u00adf\u00e4llen<br>SYN. ibland","stundtals":"\u25cf vid vissa till\u00adf\u00e4llen<br>SYN. ibland","stup":"\u25cf (vanligen i sammans\u00e4ttn.) mycket","styckevis":"1 per styck<br>2 till vissa delar<br>JFR bitvis","st\u00e4dse":"\u25cf [n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt] <l>alltid<\/l>","st\u00e4ndigt":" \u25cf (n\u00e4stan) utan av\u00adbrott","sydvart":"\u25cf mot s\u00f6der{i fr\u00e5ga om r\u00f6relse el. riktning till sj\u00f6ss} <br>SYN. s\u00f6derut","synd":"1 handling som inne\u00adb\u00e4r ett brott mot den gudomliga viljan enl. n\u00e5gon religi\u00f6s, s\u00e4rsk. kristen, f\u00f6re\u00adst\u00e4llning<br>SE synda<br>2 (endast obest\u00e4md form sing.; i mer el. mindre adjektivisk an\u00adv\u00e4ndning) beklagligt (f\u00f6rh\u00e5llande)<br>SYN. 1skada 2, skam","synnerligen":"\u25cf <l>ytterst<\/l><br>SYN. h\u00f6gst\u00a01, ytterst\u00a02","s\u00e4kerligen":"\u25cf med visshet{el. \u00e5t\u00adminstone med stor sanno\u00adlikhet} <br>JFR s\u00e4kert","s\u00e4kert":"\u25cf (h\u00f6gst) sanno\u00adlikt{men vanligen inte hundra\u00adprocentigt givet} <br>JFR s\u00e4kerligen","s\u00e4llan":"\u25cf inte ofta","s\u00e4rdeles":"\u25cf i h\u00f6g grad<br>JFR mycket, synnerligen, \u00f6verm\u00e5ttan","s\u00e4rla":"\u25cf [\u00e5lderdomligt] sent p\u00e5 dagen<br>MOTSATS 1arla","s\u00e4rskilt":"\u25cf i synnerhet","s\u00e5":"1 p\u00e5 detta s\u00e4tt<br>2 ofta betonat i den ut\u00adstr\u00e4ckning som ibland fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>3 under s\u00e5dana om\u00adst\u00e4ndigheter blir f\u00f6ljden att f\u00f6r att markera f\u00f6ljd eller dylikt av det som s\u00e4gs i en framf\u00f6rst\u00e4lld bi\u00adsats<br>JFR d\u00e5 <br>4 sedan","s\u00e5 att s\u00e4ga":"\u25cf liksom","s\u00e5 gott som":"\u25cf det var s\u00e5 gott som \u00f6ver","s\u00e5 kallad":"1 s\u00e5 som n\u00e5got heter, markering att det \u00e4r ett sv\u00e5rt, internt uttryck   Produktionen av skiffergas har \u00f6kat i USA och Kanada under senare \u00e5r till f\u00f6ljd av nya borrmetoder med s\u00e5 kallad hydraulisk spr\u00e4ckning.<br>2 markering av ett uttryck n\u00e5gon inte st\u00f6djer eller tycker det borde heta, men anv\u00e4nder f\u00f6r att det \u00e4r ett etablerat uttryck   ta emot det radioaktiva avfallet f\u00f6r s\u00e5 kallad slutf\u00f6rvaring under jord.<br>3 sarkastisk betoning att n\u00e5got inte \u00e4r det det heter eller kallar sig sj\u00e4lvt   Fyra dagar senare l\u00e4mnade en man i S\u00f6dert\u00e4lje ut kortnummer och kod till en finsktalande s\u00e5 kallad polis som gjorde flera uttag p\u00e5 kontot.","s\u00e5 sm\u00e5ningom":"efter en tid, till slut, med tiden","s\u00e5 snart som":"\u25cf jag aterkommer s\u00e5 snart som jag har chans att kolla","s\u00e5d\u00e4r":"1 p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt<br>2 [var\u00addagligt] ungef\u00e4r<br>3 [var\u00addagligt] inte speciellt bra","s\u00e5klart":"\u25cf [n\u00e5got var\u00addagligt] (\u00e4v. tv\u00e5 ord) naturligtvis","s\u00e5ledes":"\u25cf som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>SYN. allts\u00e5, f\u00f6ljaktligen","s\u00e5lunda":"\u25cf av denna an\u00adledning<br>JFR f\u00f6ljaktligen","s\u00e5pass":"\u25cf  (ofta tv\u00e5 ord) i s\u00e5\u00addan (h\u00f6g) grad","s\u00e5vitt":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) i den ut\u00adstr\u00e4ckning ofta i ut\u00adtryck med tanke- el. f\u00f6rnimmelse\u00adverb","s\u00f6derut":"\u25cf  (\u00e4v. tv\u00e5 ord) i riktning mot s\u00f6der{i fr\u00e5ga om r\u00f6relse el. in\u00adriktning} <br>SYN. sydvart","s\u00f6nder":"\u25cf  (endast predikativt) i trasigt till\u00adst\u00e5nd<br>MOTSATS hel\u00a02<br>JFR s\u00f6ndrig, trasig","tamejfan":"\u2022 ibl. tre ord; \u200b\u27e8starkt vard.\u27e9 utan tvivel","tidigare":"\u25cf (under en tids\u00adperiod) f\u00f6re den inne\u00advarande tid\u00adpunkten<br>SYN. f\u00f6rr\u00a01, 1f\u00f6rut<br>MOTSATS 1senare","tidigast":"\u25cf inte tidigare \u00e4n{i f\u00f6rut\u00ads\u00e4gelser och dylikt} ","tidtals":"\u25cf <l>tidvis<\/l>","tidvis":"\u25cf vid vissa tid\u00adpunkter{el. under vissa tids\u00adperioder} <br>JFR 1ibland, periodvis","till":"1 ut\u00ad\u00f6ver vad som redan f\u00f6re\u00adkommit eller \u00e4r f\u00f6r\u00adhanden<br>JFR ytterligare<br>2 med pl\u00f6tslig eller kraftig verkan{i fr\u00e5ga om in\u00adledning av f\u00f6rlopp eller dylikt} <br>3 i p\u00e5\u00advisbar n\u00e4r\u00advaro eller existens<br>4 med (riktning mot och) slut\u00adpunkt i n\u00e5got{som vanligen \u00e4r under\u00adf\u00f6rst\u00e5tt} <br>5 med visst resultat{ofta med f\u00f6rbleknad betydelse, ibland bara f\u00f6r att under\u00adstryka full\u00adbordandet av verb\u00adhandlingen} <br>6 i l\u00e4ge f\u00f6r att vara synlig{vanligen f\u00f6r talaren} ","till dess":"\u2022 till den tid\u00adpunkten","till fullo":"\u25cf helt och h\u00e5llet","till godo":"\u25cf till f\u00f6r\u00addel","till hands":"\u25cf in\u00adom r\u00e4ck\u00adh\u00e5ll f\u00f6r an\u00adv\u00e4ndning","till k\u00e4nna":"F\u00f6r att ge sig till k\u00e4nna, l\u00e4mna in besvarade fr\u00e5geformul\u00e4r eller l\u00e4mna andra uppgifter","till och med":"1 fram till och inklusive det angivna Jag hann bara l\u00e4sa till och med sida 12. Varianter: t.o.m. (f\u00f6rkortning) Antonymer: fr\u00e5n och med<br>2 uttrycker att n\u00e5got ut\u00f6ver det f\u00f6rv\u00e4ntade g\u00e4ller Deras nyutvecklade telefon har r\u00f6st- och n\u00e4thinneigenk\u00e4nning och kan till och med l\u00e4sa dina tankar och ringa upp personen du t\u00e4nker p\u00e5. J\u00e4mf\u00f6r: rentav","till reds":"\u25cf i beredskap f\u00f6r att hj\u00e4lpa till, an\u00adv\u00e4ndas eller dylikt<br>JFR redo, till hands","till r\u00e4tta":"\u25cf till r\u00e4tt plats eller l\u00e4ge","till slut":"\u25cf slutligen, \u00e4ntligen","till synes":"\u25cf efter vad det verkar<br>JFR 1liksom","tillbaka":"1 i riktning mot (och med upp\u00adn\u00e5ende av) tidigare l\u00e4ge{spec. (men s\u00e4llan) i fr\u00e5ga om r\u00f6relse bak\u00adl\u00e4nges} <br>SYN. \u00e5ter\u00a02<br>JFR 3om\u00a02<br>2 som svar p\u00e5 n\u00e5got{ofta n\u00e5gon form av provokation} ","tillf\u00e4lligtvis":"1 f\u00f6r en kortare tid<br>2 av en slump","tillika":"\u25cf (och) ut\u00adom detta{ofta f\u00f6r att an\u00adge att n\u00e5gon har flera funktioner} <br>SYN. d\u00e4rj\u00e4mte, ocks\u00e5\u00a02","tills vidare":"\u25cf p\u00e5 obest\u00e4md tid fram\u00ad\u00e5t dvs. utan an\u00adgivande av slut\u00adpunkten","tillsammans":"1 i s\u00e4llskap<br>2 samman\u00adlagt","tillvara":"\u2022 ta till\u00advara ta hand om","tiotusentals":" \u25cf i an\u00adtal om flera tiotusen ofta med bi\u00adbetydelse av (f\u00f6r) stort an\u00adtal","troligen":"\u25cf med ganska h\u00f6g sanno\u00adlikhet<br>JFR antagligen, f\u00f6rmodligen, nog\u00a02, visst\u00a02","troligtvis":"\u25cf <l>troligen<\/l>","tusentals":"\u25cf i an\u00adtal om flera tusen{ofta med bi\u00adbetydelse av (f\u00f6r) stort an\u00adtal} ","tv\u00e4rs":"\u25cf med en riktning som inne\u00adb\u00e4r kortaste m\u00f6jliga av\u00adst\u00e5nd{och ofta sam\u00adtidigt \u00e4r vinkel\u00adr\u00e4t mot en viss (t\u00e4nkt) l\u00e4ngd\u00adriktning} ","tv\u00e4rt":"1 med skarp riktnings\u00adf\u00f6r\u00e4ndring<br>2 pl\u00f6tsligt (och h\u00e4ftigt)","tv\u00e4rtom":"\u25cf p\u00e5 mot\u00adsatt s\u00e4tt","tv\u00e5ngsvis":"\u25cf med an\u00adv\u00e4ndande av tv\u00e5ng<br>SYN. tv\u00e5ngsm\u00e4ssigt","tydligen":"\u25cf efter vad man kan f\u00f6rst\u00e5 av samman\u00adhanget{i satser som ut\u00adtrycker n\u00e5gon form av slut\u00adsats} <br>JFR tydligtvis, uppenbarligen","tydligtvis":"\u25cf efter vad som \u00e4r uppenbart av samman\u00adhanget<br>SYN. uppenbarligen<br>JFR tydligen","tyv\u00e4rr":"\u25cf vilket \u00e4r beklagligt <br>SYN. dessv\u00e4rre, olyckligtvis","t\u00e4mligen":"\u25cf [n\u00e5got formellt] i n\u00e5gor\u00adlunda h\u00f6g grad<br>SYN. ganska, relativt\u00a01, 2r\u00e4tt\u00a01","undantagsvis":"\u25cf som ett undan\u00adtag","under":"1 i eller till ett l\u00e4ge i riktning ner (fr\u00e5n n\u00e5got)<br>MOTSATS 1ovan\u00a01<br>2 i an\u00adslutning till in- eller under\u00adsidan (av n\u00e5got)<br>MOTSATS 1ovanp\u00e5<br>3  (i vissa ut\u00adtryck) till sitt slut{som existerande el. fungerande enhet} ","ungef\u00e4r":"\u25cf med eventuell mindre av\u00advikelse fr\u00e5n{det aktuella v\u00e4rdet} <br>SYN. cirka, 2omkring\u00a02","upp":"1 i mot\u00adsatt riktning mot fall\u00adriktningen{fr\u00e5n en l\u00e4gre niv\u00e5 till en h\u00f6gre; mer el. mindre rakt} <br>MOTSATS ner\u00a01<br>2 till en h\u00f6gre grad eller st\u00f6rre om\u00adfattning{konkret el. abstrakt} <br>JFR upp\u00a03<br>3 med p\u00e5\u00adb\u00f6rjande (av n\u00e5got)<br>JFR upp\u00a02<br>4  (i vissa ut\u00adtryck) med till\u00adf\u00e4llig verkan{s\u00e5 att visst f\u00f6rlopp eller dylikt blir av\u00adbrutet} <br>JFR upp\u00a07<br>5 till ett full\u00adbordande (av n\u00e5got)<br>JFR upp\u00a06<br>6 till ett fungerande resultat{f\u00f6r att an\u00adge att handlingen etc. skapat n\u00e5gon ny (konkret el. abstrakt) helhet} <br>MOTSATS ner\u00a02<br>JFR upp\u00a05<br>7  (ofta i konstruktion med <b>ge<\/b>) med av\u00adslutande{av den an\u00adgivna el. under\u00adf\u00f6rst\u00e5dda handlingen etc.; g\u00e4rna slut\u00adgiltigt} <br>8  (ofta i konstruktion med <b>ta<\/b>) som f\u00f6re\u00adm\u00e5l f\u00f6r direkt behandling{vanligen tanke\u00adm\u00e4ssig eller dylikt} <br>JFR uppe\u00a03<br>9  (i vissa ut\u00adtryck; vanligen i konstruktion med <b>ta<\/b>) till sitt f\u00f6rfogande<br>10  (i vissa ut\u00adtryck) med st\u00f6djande funktion<br>11 till \u00f6ppet l\u00e4ge eller till\u00adst\u00e5nd<br>12 till en fram\u00adtr\u00e4dande position{f\u00f6r sinnena, med\u00advetandet etc.; konkret el. abstrakt} ","uppe":"1 p\u00e5 en niv\u00e5 h\u00f6gre upp{i f\u00f6rh\u00e5llande till n\u00e5got naturligt utg\u00e5ngs\u00adl\u00e4ge} <br>MOTSATS 1nere\u00a01<br>2 i aktiv st\u00e4llning eller aktivt till\u00adst\u00e5nd{vanligen f\u00f6rknippad med mer el. mindre upp\u00adr\u00e4tt position; i fr\u00e5ga om person} <br>3 i position som f\u00f6re\u00adm\u00e5l f\u00f6r n\u00e5got{mest n\u00e5gon tanke\u00adm\u00e4ssig behandling} <br>JFR upp\u00a08<br>4  (vanligen i konstruktion med <b>mitt<\/b>) in\u00adom det p\u00e5\u00adg\u00e5ende f\u00f6rloppet{betr\u00e4ffande person etc. som \u00e4r (h\u00f6g\u00adgradigt) syssel\u00adsatt med detta} ","uppemot":"\u25cf  (\u00e4v. tv\u00e5 ord) n\u00e4stan i storleks\u00adordningen{av det aktuella (runda) talet} ","uppenbarligen":"\u25cf efter vad som \u00e4r uppenbart av samman\u00adhanget<br>SYN. tydligtvis, uppenbart","uppenbart":"\u25cf <l>uppenbarligen<\/l>","uppf\u00f6r":"\u25cf med riktning upp\u00ad\u00e5t (l\u00e4ngs n\u00e5got)","uppochned":"\u25cf  (\u00e4v. tre ord) i ett (onormalt) l\u00e4ge med ovan\u00adsidan ned\u00ad\u00e5t och under\u00adsidan upp\u00ad\u00e5t","uppstr\u00f6ms":"\u25cf i mot\u00adsatt riktning mot str\u00f6mriktningen","upptill":"\u25cf vid \u00f6vre delen{av n\u00e5got} ","upp\u00e5t":"\u25cf i riktningen som leder upp{utan ut\u00adpekande av n\u00e5gon slut\u00adpunkt; i fr\u00e5ga om bel\u00e4genhet el. r\u00f6relse} ","ur":"\u25cf till ett av\u00adl\u00e4gsnande eller av\u00adskiljande{fr\u00e5n n\u00e5got ofta under\u00adf\u00f6rst\u00e5tt l\u00e4ge} ","urbota":"\u25cf ytterligt{vanligen om n\u00e5got negativt} ","ursprungligen":"\u25cf i f\u00f6rsta b\u00f6rjan","ut":"1 i (n\u00e5gon) riktning som leder mot om\u00adgivningen{fr\u00e5n (det inre av) n\u00e5got om\u00adr\u00e5de, f\u00f6re\u00adm\u00e5l etc., ofta under\u00adf\u00f6rst\u00e5tt; ibland med ton\u00advikt p\u00e5 sj\u00e4lva av\u00adl\u00e4gsnandet, utan tanke p\u00e5 m\u00e5let} <br>MOTSATS 1in\u00a01<br>2 till ett full\u00adbordande{av n\u00e5gon handling, process eller dylikt} <br>JFR ut\u00a03<br>3 till en \u00f6kning av om\u00adf\u00e5nget<br>JFR ut\u00a02<br>4  (i vissa ut\u00adtryck) till ett (snabbt) p\u00e5\u00adb\u00f6rjande{av den an\u00adgivna handlingen etc.} <br>5 med nedbrytande verkan{p\u00e5 viss person, f\u00f6re\u00adteelse etc. i konkret el. abstrakt av\u00adseende; ofta i full\u00adst\u00e4ndig ut\u00adstr\u00e4ckning} <br>JFR ut\u00a06<br>6 till dess slut{betr\u00e4ffande f\u00f6re\u00adteelse som har ut\u00adstr\u00e4ckning i rummet el. tiden} <br>JFR ut\u00a05<br>7  (vanligen i vissa ut\u00adtryck) f\u00f6r fram\u00advisande{in\u00adf\u00f6r offentligheten etc.; ofta med syfte att g\u00f6ra viss k\u00e4nslo- el. tanke\u00adm\u00e4ssig verkan} <br>JFR ut\u00a01<br>8  (i vissa ut\u00adtryck) till sitt resultat{betr\u00e4ffande sv\u00e5r\u00adf\u00f6ruts\u00e4gbart skeende} <br>9  (vanligen i konstruktion med <b>r\u00e5ka<\/b>) som p\u00e5\u00adverkat f\u00f6re\u00adm\u00e5l{i f\u00f6rh\u00e5llande till visst (vanligen negativt) f\u00f6rlopp eller dylikt} ","utan":"\u25cf p\u00e5 ut\u00adsidan","utanf\u00f6r":"\u25cf p\u00e5 ut\u00adsidan (av n\u00e5got) vanligen under\u00adf\u00f6rst\u00e5tt","utanp\u00e5":"\u25cf kring och i an\u00adslutning till ut\u00adsidan (av n\u00e5got)","utantill":" \u25cf s\u00e5 att texten (som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget) kan \u00e5ter\u00adges orda\u00adgrant ur minnet","ute":"1 i l\u00e4ge (n\u00e5gon\u00adstans) i om\u00adgivningen i f\u00f6rh\u00e5llande till visst om\u00adr\u00e5de, f\u00f6re\u00adm\u00e5l etc., s\u00e4rsk. till byggnad<br>MOTSATS inne<br>2 (i konstruktion med vara) i m\u00e5l\u00adinriktad verksamhet<br>3 (i vissa ut\u00adtryck) i st\u00e4llning som negativt p\u00e5\u00adverkat f\u00f6re\u00adm\u00e5l i f\u00f6rh\u00e5llande till visst f\u00f6rlopp etc.<br>4 i sitt o\u00e5terkalleliga slut\u00adl\u00e4ge betr\u00e4ffande (tids)f\u00f6rlopp","uteslutande":"\u25cf enbart","utf\u00f6r":"\u25cf med riktning ned\u00ad\u00e5t (l\u00e4ngs n\u00e5got)<br>JFR 2nedf\u00f6r","utifr\u00e5n":"\u25cf fr\u00e5n en utan\u00adf\u00f6r liggande plats","utombys":"\u25cf fr\u00e5n annan bostads\u00adort","utomhus":"\u25cf ute i det fria{men ofta i n\u00e4rheten av bostads\u00adhus} <br>JFR 1ute\u00a01<br>MOTSATS inomhus","utomlands":"\u25cf i ut\u00adlandet<br>JFR utrikes","utomsk\u00e4rs":"\u25cf utan\u00adf\u00f6r de yttre \u00f6arna i sk\u00e4r\u00adg\u00e5rden{och allt\u00ads\u00e5 p\u00e5 \u00f6ppet vatten} <br>MOTSATS inomsk\u00e4rs","utrikes":"\u25cf utan\u00adf\u00f6r det egna landet<br>MOTSATS inrikes<br>JFR utomlands","utsocknes":"\u25cf i eller till en annan trakt \u00e4n hem\u00adtrakten","uttryckligen":"\u25cf tydligt och best\u00e4mt och ofta genom direkt ut\u00adtalande eller dylikt","utv\u00e4rtes":"\u25cf p\u00e5 det yttre{av n\u00e5got, s\u00e4rsk. kroppen} ","ut\u00e5t":"\u25cf mot det yttre (av n\u00e5got)","vackert":"\u25cf [var\u00addagligt] f\u00f6rsiktigt","vad":"\u25cf i vilken grad{i ut\u00adrop och dylikt} <br>JFR hur\u00a02, 4som\u00a02","vad som helst":"(tillsammans med fr\u00e5gande pronomen eller adverb) f\u00f6r att uttrycka allm\u00e4nhet, godtycklighet eller totalitet","vanligen":"\u25cf i normala fall<br>SYN. gemenligen, mestadels, vanligtvis","vanligtvis":"\u25cf <l>vanligen<\/l>","var":"\u25cf p\u00e5 vilken plats som in\u00adledning till direkt fr\u00e5ga","varav":"\u25cf [formellt] av vilken {el. vilket el. vilka} ","vare sig":"\u25cf  (i nekande samman\u00adhang och i konstruktion med ett f\u00f6ljande <b>eller<\/b>) \u00e5 ena sidan inte{den f\u00f6rst an\u00adgivna m\u00f6jligheten} <br>JFR varken","varf\u00f6r":"1 av vilket sk\u00e4l i direkt el. indirekt fr\u00e5ga<br>2 [formellt] p\u00e5 grund av vilken el. vilket el. vilka<br>JFR s\u00e5","vari":"\u25cf [formellt] i vilken{el. vilket el. vilka el. vad} ","varifr\u00e5n":"1 fr\u00e5n vilken plats som in\u00adledning till direkt el. indirekt fr\u00e5ga<br>2 [formellt] fr\u00e5n vilken el. vilket el. vilka<br>JFR var","varigenom":"\u25cf [formellt] genom vilken{el. vilket el. vilka; vanligen abstrakt} ","varken":"\u25cf (i konstruktion med ett f\u00f6ljande eller) \u00e5 ena sidan inte den f\u00f6rst an\u00adgivna m\u00f6jligheten (och inte heller den andra)<br>JFR vare sig","varp\u00e5":"1 [formellt] p\u00e5 vilken el. vilket el. vilka<br>2 [n\u00e5got formellt] varefter","varsomhelst":"\u25cf (\u00e4v. tre ord) p\u00e5 val\u00adfri plats bland alla t\u00e4nkbara<br>JFR \u00f6verallt","varstans":"\u2022 lite var\u00adstans p\u00e5 o\u00adlika st\u00e4llen","vart":" \u25cf till vilken plats som in\u00adledning till direkt el. indirekt fr\u00e5ga","varth\u00e4n":"\u25cf [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] i vilken riktning<br>JFR vart","vartsomhelst":"\u25cf  (\u00e4v. tre ord) till val\u00adfri plats av alla platser","varunder":"1 [formellt] under vilken el. vilket el. vilka; i relativ an\u00adv\u00e4ndning<br>2 [formellt] under f\u00f6rloppet av vilken el. vilket el. vilka; betr\u00e4ffande viss tids\u00adperiod<br>SE under","varvid":"\u25cf [formellt] i sam\u00adband med vilken{el. vilket el. vilka; n\u00e4stan en\u00adbart abstrakt} ","verkligen":"1 i sanning<br>2 p\u00e5 allvar","veterligen":"\u25cf  (ibland i f\u00f6rbindelse med pron. i objekts\u00adform) s\u00e5 vitt man vet<br>JFR veterlig","vid":"\u25cf  (i konstruktion med vissa verb) i n\u00e4ra an\u00adslutning (till n\u00e5got){s\u00e4rsk. f\u00f6r att an\u00adge engagemang i n\u00e5got; n\u00e4stan en\u00adbart abstrakt} ","vida":"\u25cf med stor ut\u00adstr\u00e4ckning{\u00e5t alla h\u00e5ll} <br>JFR l\u00e5ngt\u00a01, 2vid, vidstr\u00e4ckt","vidare":"\u25cf med fort\u00ads\u00e4ttning i den r\u00f6relseriktning eller dylikt som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR mer, ytterligare","vilse":" \u25cf p\u00e5 fel\u00adaktig v\u00e4g och med sm\u00e5 m\u00f6jligheter att hitta den r\u00e4tta v\u00e4gen","visserligen":"\u25cf det m\u00e5ste med\u00adges att det \u00e4r sant att{vanligen f\u00f6ljt av en sats som ut\u00adtrycker en in\u00adv\u00e4ndning och ofta in\u00adleds med ordet \"men\"} <br>JFR f\u00f6rvisso","visst":"1 med visshet ofta f\u00f6rst\u00e4rkande, s\u00e4rsk. efter det att n\u00e5gon ut\u00adtryckt tvivel<br>2 efter vad man kan f\u00f6rst\u00e5<br>JFR troligen<br>3 enligt vad alla b\u00f6r in\u00adse s\u00e4rsk. i ut\u00adtryck f\u00f6r v\u00e4djan om med\u00adh\u00e5ll<br>JFR nog","v\u00e4ck":"\u25cf [var\u00addagligt] <l>bort<\/l>","v\u00e4l":"1 p\u00e5 ett tillfreds\u00adst\u00e4llande och passande s\u00e4tt<br>JFR 2bra\u00a01, 1gott\u00a02, 1noga<br>2 i en grad eller m\u00e4ngd som \u00f6ver\u00adstiger{den grad el. m\u00e4ngd som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} <br>JFR dryg\u00a01<br>3 i h\u00f6gre grad \u00e4n vad som betraktas som \u00f6nsk\u00adv\u00e4rt{av n\u00e5gon} <br>4 efter in\u00adtr\u00e4ffandet av{viss h\u00e4ndelse eller dylikt} <br>5 <l>d\u00e4remot<\/l>","v\u00e4nligen":" \u25cf p\u00e5 ett v\u00e4nligt s\u00e4tt","v\u00e4nsterut":"\u25cf i riktning \u00e5t v\u00e4nster i politiskt av\u00adseende<br>JFR h\u00f6gerut","v\u00e4rst":"\u25cf [var\u00addagligt] (se \u00e4v. ond) p\u00e5 mest ogynnsamt eller skadligt s\u00e4tt","v\u00e4sentligen":"\u25cf huvudsakligen ","v\u00e4st":"\u25cf [s\u00e4r\u00adskilt sj\u00f6\u00adfart, meteorologi] v\u00e4ster<br>SE v\u00e4ster","v\u00e4ster":"\u25cf i den ned\u00adg\u00e5ende solens (genom\u00adsnittliga) riktning eg. s\u00e5\u00addan den \u00e4r vid dag\u00adj\u00e4mningarna<br>SYN. 3v\u00e4st","v\u00e4sterut":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) i riktning mot v\u00e4ster","v\u00e4xelvis":"\u25cf f\u00f6rst p\u00e5 ett s\u00e4tt och sedan p\u00e5 ett annat vanligen upp\u00adrepat<br>SYN. \u00f6msevis","v\u00e5gr\u00e4tt":"\u2022 v\u00e5g\u00adr\u00e4tt<br>7 i kors\u00adord","ytterst":"1 l\u00e4ngst ut eller bort i f\u00f6rh\u00e5llande till utg\u00e5ngs\u00adpunkten<br>2 i h\u00f6gsta grad<br>SYN. h\u00f6gst, synnerligen<br>3 fr\u00e5n en viss (djupare) syn\u00adpunkt","\u00e4n":"1 under hela tiden fram till denna tid\u00adpunkt mest i nekande samman\u00adhang f\u00f6r att an\u00adge att viss h\u00e4ndelse etc. mot f\u00f6rmodan inte in\u00adtr\u00e4ffat<br>SYN. \u00e4nnu<br>2 (i ut\u00adtryck av typen \u00e4n ... \u00e4n) vid ett till\u00adf\u00e4lle (av flera)<br>JFR \u00f6msom<br>3 med ytterligare ut\u00adstr\u00e4ckning f\u00f6r att an\u00adge \u00f6kning eller dylikt<br>JFR \u00e4nnu<br>4 i vilket som helst fall f\u00f6r att an\u00adge att n\u00e5got \u00e4r beskaffat p\u00e5 el. ska ske p\u00e5 visst s\u00e4tt etc. oavsett \u00f6vriga om\u00adst\u00e4ndigheter","\u00e4n s\u00e5 l\u00e4nge":"\u00c4n s\u00e5 l\u00e4nge var det tydligen bara han som k\u00e4nde till det.","\u00e4nda":" \u25cf l\u00e4ngs hela str\u00e4ckan till viss slut\u00adpunkt (el. fr\u00e5n viss startpunkt); vanligen med bi\u00adbetydelse av stort av\u00adst\u00e5nd","\u00e4ndock":"\u25cf [n\u00e5got formellt] \u00e4nd\u00e5<br>SE \u00e4nd\u00e5 1","\u00e4nd\u00e5":"1 trots dessa om\u00adst\u00e4ndigheter som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>SYN. likafullt, likv\u00e4l, \u00e4ndock<br>2 i ytterligare ut\u00adstr\u00e4ckning<br>SYN. \u00e4nnu<br>JFR \u00e4n","\u00e4nnu":"1 fram till denna tid\u00adpunkt{mest i nekande samman\u00adhang f\u00f6r att an\u00adge att n\u00e5got (mot f\u00f6rmodan) inte har skett etc.} <br>SYN. alltj\u00e4mt, fortfarande, 3\u00e4n\u00a01<br>2  (i konstruktion med komparativ) i ytterligare h\u00f6gre grad{f\u00f6r att an\u00adge \u00f6kning etc.} <br>JFR 3\u00e4n\u00a03, \u00e4nd\u00e5\u00a02","\u00e4ntligen":"\u25cf till slut, efter all denna tid och mot\u00adsvarande v\u00e4ntan, arbetsinsats etc.<br>JFR slutligen","\u00e4rla":"\u25cf typ av slank sm\u00e5\u00adf\u00e5gel som har l\u00e5ng stj\u00e4rt och smal n\u00e4bb och flyger i b\u00e5gar (n\u00e4r den inte obesv\u00e4rat trippar om\u00adkring p\u00e5 marken)","\u00e4rligen":"\u25cf p\u00e5 \u00e4rligt s\u00e4tt<br>SE \u00e4rlig 2","\u00e4rligt":"\u2022 sannings\u00adenlig; hederlig: \u200bett \u00e4rligt svar; \u200ben \u00e4rlig upp\u00adhittare","\u00e4rt":"\u25cf (s\u00e4llan plur.) typ av (kl\u00e4ngande) \u00f6rt som har (klot)runda fr\u00f6n i mer eller mindre platt balja s\u00e4rsk. om (en m\u00e4ngd sorter av) den odlade tr\u00e4dg\u00e5rds\u00ad\u00e4rten (som ger den vanliga \u00e4tliga \u00e4rtan) och om gr\u00e5\u00ad\u00e4rten (som an\u00adv\u00e4nds till djur\u00adfoder)<br>JFR \u00e4rta","\u00e4ven":"\u25cf <l>ocks\u00e5<\/l>","\u00e4venledes":"\u25cf [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] p\u00e5 liknande s\u00e4tt","\u00e4vens\u00e5":"\u25cf [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] likas\u00e5","\u00e5nyo":"\u25cf [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] p\u00e5 nytt<br>JFR omigen","\u00e5rligen":" \u25cf med upp\u00adrepning varje \u00e5r","\u00e5sido":"\u25cf (i vissa ut\u00adtryck) \u00e5t sidan vanligen bildligt","\u00e5stad":"\u25cf [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] fr\u00e5n platsen som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR bort, sta","\u00e5t":"1 (i vissa ut\u00adtryck) i samma riktning betr\u00e4ffande r\u00f6relse<br>2 till fastare grepp betr\u00e4ffande till\u00adslutande r\u00f6relse eller dylikt<br>MOTSATS loss<br>3 (n\u00e4stan en\u00adbart i konstruktion med komma) till direkt kontakt betr\u00e4ffande r\u00f6relse eller dylikt<br>SE komma \u00e5t<br>4 (i sammans\u00e4ttn. och i konstruktion med skilja) fr\u00e5n var\u00adandra<br>5 med syfte att skada vanligen psykiskt, juridiskt etc. men \u00e4v. fysiskt<br>6 (i vissa ut\u00adtryck och sammans\u00e4ttn.) med tillr\u00e4tta\u00advisning<br>7 (i vissa ut\u00adtryck och sammans\u00e4ttn.) till full\u00adst\u00e4ndig f\u00f6rbrukning<br>8 (i vissa ut\u00adtryck och sammans\u00e4ttn.) p\u00e5 anm\u00e4rknings\u00adv\u00e4rt s\u00e4tt","\u00e5ter":"1 \u00e4n\u00adnu en g\u00e5ng p\u00e5 samma s\u00e4tt som tidigare var fallet f\u00f6r att an\u00adge f\u00f6rnyad f\u00f6re\u00adkomst, upp\u00adrepat skeende eller dylikt<br>JFR igen <br>2 i riktning mot det tidigare l\u00e4get<br>SYN. tillbaka <br>3 [n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt ofta i efter\u00adst\u00e4lld konstruktion] \u00e5 sin sida betr\u00e4ffande del av st\u00f6rre helhet som p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt av\u00adviker<br>JFR d\u00e4remot","\u00e5terigen":"1 (ibland tv\u00e5 ord) \u00e4n\u00adnu en g\u00e5ng<br>2 [formellt i efter\u00adst\u00e4lld konstruktion] \u00e5 andra sidan<br>JFR \u00e5ter","\u00e5tminstone":"\u25cf i varje fall inte mindre \u00e4n den m\u00e4ngd som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR minst","\u00e5tskils":"\u25cf var f\u00f6r sig<br>SE \u00e5tskilja","\u00f6gonab\u00f6j":"\u25cf [var\u00addagligt; s\u00e4r\u00adskilt i till\u00ads\u00e4gelser och dylikt] utan minsta f\u00f6rdr\u00f6jning<br>SYN. omedelbart","\u00f6gonakr\u00f6k":"\u25cf [var\u00addagligt] \u00f6gonab\u00f6j","\u00f6gonblickligen":"\u25cf i (praktiskt taget) samma \u00f6gon\u00adblick<br>SYN. genast, omedelbart","\u00f6mkligen":"\u25cf p\u00e5 ett \u00f6mkligt s\u00e4tt","\u00f6msevis":"\u25cf v\u00e4xelvis","\u00f6msom":"\u25cf upp\u00adrepat en el. flera g\u00e5nger i ett (annat) av de tv\u00e5 (eller flera) fallen eller till\u00adf\u00e4llena f\u00f6r att an\u00adge v\u00e4xling mellan olika till\u00adst\u00e5nd etc., s\u00e4rsk. kontrasterande s\u00e5dana<br>JFR 3\u00e4n 2","\u00f6sterut":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) i riktning mot \u00f6ster<br>JFR ostvart","\u00f6stvart":"\u25cf mot \u00f6st betr\u00e4ffande r\u00f6relse el. riktning<br>SYN. ostvart","\u00f6st\u00f6ver":"\u25cf [mindre brukligt] (\u00e4v. tv\u00e5 ord) \u00e5t \u00f6ster","\u00f6ver":"1 i riktning upp (fr\u00e5n n\u00e5got) betr\u00e4ffande l\u00e4ge el. (vanligen) riktning<br>JFR ovan, ovanp\u00e5<br>2 med direkt an\u00adslutning till yttre sidan (av n\u00e5got) s\u00e4rsk. betr\u00e4ffande n\u00e5got skyddande men \u00e4v. all\u00adm\u00e4nnare<br>3 till den nya positionen (vid n\u00e5got) betr\u00e4ffande uppenbar f\u00f6r\u00e4ndring av position utan h\u00e4n\u00adsyn till mellanliggande f\u00f6rflyttning etc.; ofta med under\u00adf\u00f6rst\u00e5tt slutm\u00e5l<br>4 till l\u00e4get p\u00e5 andra sidan av viss avgr\u00e4nsning eller dylikt, s\u00e4rsk. betr\u00e4ffande s\u00e5\u00addan som inte b\u00f6r passeras<br>5 (i konstruktion) medkomma till besittning<br>SE \u00f6ver<br>6 (ofta i sammans\u00e4ttn.) i riktningen som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>7 som \u00e5ter\u00adst\u00e5ende del av n\u00e5got mer el. mindre v\u00e4rde\u00adfullt som \u00e4r under f\u00f6rbrukning etc.<br>JFR kvar<br>8 (i vissa ut\u00adtryck) i behandlande eller f\u00f6rb\u00e4ttrande syfte betr\u00e4ffande visst \u00e4mne eller dylikt som \u00e4r f\u00f6re\u00adm\u00e5l f\u00f6r (f\u00f6rnyad) tanke\u00adm\u00e4ssig verksamhet","\u00f6ver huvud tage":" \u25cf i de flesta eller alla av\u00adseenden SE 2\u00f6verhuvud JFR alls","\u00f6verallt":"\u25cf p\u00e5 varje plats in\u00adom visst om\u00adr\u00e5de eller dylikt; ofta som \u00f6ver\u00addrift<br>JFR varsomhelst","\u00f6verbord":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) \u00f6ver reling ner i vattnet","\u00f6verens":"\u2022 ense","\u00f6verhuvud":"\u25cf i de flesta eller alla av\u00adseenden<br>JFR \u00f6verhuvudtaget","\u00f6verhuvudtaget":"\u25cf i de flesta eller alla av\u00adseenden<br>SE \u00f6verhuvud<br>JFR alls","\u00f6verh\u00f6van":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) (allt\u00adf\u00f6r) mycket - mest i nekande samman\u00adhang","\u00f6verlag":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) utan undan\u00adtag eller \u00e5t\u00adskillnad<br>SYN. genomg\u00e5ende","\u00f6verljutt":"\u25cf mycket ljudligt","\u00f6verm\u00e5ttan":"\u25cf [ibland n\u00e5got ironiskt] (\u00e4v. tv\u00e5 ord) i h\u00f6gsta grad<br>JFR synnerligen, s\u00e4rdeles","\u00f6vernog":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) mer \u00e4n nog","\u00f6verst":"\u25cf i l\u00e4get h\u00f6gst upp<br>JFR \u00f6vre","\u00f6verstyr":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) (ned) till marken eller golvet genom fall eller dylikt<br>SYN. omkull, \u00f6ver\u00e4nda","\u00f6ver\u00e4nda":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) omkull","h\u00f6rbarligen":"\u25cf [formellt el. sk\u00e4mtsamt] efter vad man kan h\u00f6ra","dagligdags":"\u25cf [ofta i n\u00e5got klandrande ut\u00adtryck] med upp\u00adrepning (n\u00e4stan) varje dag","en":"\u25cf [var\u00addagligt] ungef\u00e4r det an\u00adgivna v\u00e4rdet","ad hoc":"\u25cf f\u00f6r detta s\u00e4r\u00adskilda (och till\u00adf\u00e4lliga) \u00e4nda\u00adm\u00e5l{ofta med ton\u00advikt p\u00e5 improvisation} ","sakl\u00f6st":"\u25cf utan egentliga konsekvenser","innerst":"\u25cf l\u00e4ngst inne","sj\u00e4lvmant":"\u25cf p\u00e5 eget initiativ","vindr\u00e4tt":"\u25cf rakt mot vinden","en passant":"\u25cf i f\u00f6rbi\u00adg\u00e5ende","l\u00e5ngsides":"\u25cf [s\u00e4r\u00adskilt sj\u00f6\u00adfart] med l\u00e5ng\u00adsida mot l\u00e5ng\u00adsida","h\u00f6geligen":"\u25cf [n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt] i h\u00f6gsta grad<br>JFR ytterst 2","d\u00e4remellan":"\u25cf  (\u00e4v. tv\u00e5 ord) mellan de punkterna eller gr\u00e4nserna{rumsligt, tids\u00adm\u00e4ssigt el. abstrakt} <br>JFR dessemellan","dessemellan":"\u25cf mellan de b\u00e5da tid\u00adpunkterna{som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} <br>JFR d\u00e4remellan","till m\u00f6tes":"\u25cf med r\u00f6relseriktning f\u00f6r att m\u00f6ta n\u00e5gon","alias":"\u25cf \u00e4ven kallad{ofta med smek\u00adnamn, pseudonym, t\u00e4ck\u00adnamn etc. omedelbart f\u00f6ljande} ","likm\u00e4tigt":"\u25cf (i vissa ut\u00adtryck) i \u00f6verens\u00adst\u00e4mmelse med","skenbarligen":"\u25cf skenbart","varhelst":"\u25cf [n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt]  (\u00e4v. tv\u00e5 ord) oberoende av var","tillbaks":"\u25cf [var\u00addagligt] <l>tillbaka<\/l>","vad\u00e5":"\u25cf [var\u00addagligt] {med kraftigt efter\u00adtryck} <br>SE 1vad\u00a01","r\u00e4tteligen":"\u25cf enligt vad naturlig r\u00e4tt\u00advisa kr\u00e4ver","realiter":"\u25cf [n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt] i sj\u00e4lva verket<br>SYN. egentligen, faktiskt<br>MOTSATS formaliter","tv\u00e4rtemot":"\u25cf [mindre brukligt]  (\u00e4v. tv\u00e5 ord) i mot\u00adsats (till det an\u00adf\u00f6rda)","ergo":"\u25cf [\u00e5lderdomligt] f\u00f6ljaktligen","ditintills":"\u25cf dittills","hitintills":"\u25cf hittills","dit\u00e5t":"\u25cf bort i den riktningen som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget","fl\u00e4ckvis":"\u25cf p\u00e5 flera skilda mindre ytor av visst om\u00adr\u00e5de","itu":"\u25cf i tv\u00e5 delar","framstupa":"\u25cf med an\u00adsiktet och kroppens fram\u00adsida i riktning rakt ned\u00ad\u00e5t{bl.a. i sam\u00adband med fall} ","kloss":"\u25cf [sj\u00f6\u00adfart] all\u00addeles n\u00e4ra","tvivelsutan":"\u25cf helt s\u00e4kert<br>JFR tvivel","tilln\u00e4rmelsevis":"\u25cf [mindre brukligt] <l>ungef\u00e4rligen<\/l>","l\u00e4ngesedan":"\u25cf (\u00e4v. tv\u00e5 ord) sedan l\u00e5ng tid","inombords":"\u25cf innan\u00adf\u00f6r ett far\u00adtygs relingar<br>SE bord 2<br>JFR inomhus","skvatt":"\u25cf (i vissa ut\u00adtryck) full\u00adst\u00e4ndigt","bitti":"\u25cf <l>bittida<\/l>","bittida":"\u25cf  (vanligen i vissa ut\u00adtryck) mycket tidigt p\u00e5 morgonen","uppifr\u00e5n":"\u25cf fr\u00e5n en h\u00f6gre niv\u00e5","rimligtvis":"\u25cf <l>rimligen<\/l>","vartill":"1 [formellt] i f\u00f6rh\u00e5llande till vilken{el. vilket el. vilka} <br>2 [formellt] som till\u00e4gg till vilken{el. vilket el. vilka} <br>3 [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] f\u00f6r vilket syfte{som in\u00adledning till direkt el. indirekt fr\u00e5ga} ","ingenst\u00e4des":"\u25cf [\u00e5lderdomligt] <l>ingenstans<\/l>","n\u00e4rmare":"1 p\u00e5 kortare av\u00adst\u00e5nd{\u00e4n normalt el. j\u00e4m\u00adf\u00f6rt med n\u00e5got annat} <br>2 <l>n\u00e4stan<\/l>","mol":"\u25cf  (i n\u00e5gra fraser och sammans\u00e4ttn.) full\u00adst\u00e4ndigt","a cappella":"\u25cf med bara (en eller flera) s\u00e5ngst\u00e4mmor{utan instrumentalt ackompanjemang} ","a posteriori":"\u25cf [filosofi] beroende av erfarenheten<br>MOTSATS a priori","a priori":"\u25cf [s\u00e4r\u00adskilt filosofi] p\u00e5 f\u00f6r\u00adhand (och utan att s\u00e4r\u00adskild under\u00ads\u00f6kning beh\u00f6vs)<br>MOTSATS a posteriori","\u00e0 quatre mains":"\u25cf f\u00f6r eller med fyra h\u00e4nder i fr\u00e5ga om spel av tv\u00e5 pianister p\u00e5 samma instrument<br>SYN. fyrh\u00e4ndigt","\u00e0 la carte":"\u25cf p\u00e5 fast meny{om r\u00e4tt som tillagas p\u00e5 best\u00e4llning} ","eljest":"\u25cf [n\u00e5got \u00e5lderdomligt el. dialektalt] <l>annars<\/l>","ackurat":"\u25cf [var\u00addagligt; mindre brukligt] <l>precis<\/l>","sjuj\u00e4kla":"\u25cf [var\u00addagligt] utom\u00adordentligt f\u00e4rg\u00adstark","sjus\u00e4rdeles":"\u25cf mycket an\u00adsl\u00e5ende","ad acta":"\u25cf [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] till handlingarna<br>SE acta","adagio":"\u25cf [musik] i l\u00e5ngsamt tempo","s\u00f6der":"\u25cf i riktningen som leder rakt mot solen vid dess middags\u00adh\u00f6jd{p\u00e5 norra halv\u00adklotet} <br>SYN. 2syd","nordvart":"\u25cf mot norr{vid f\u00e4rd till sj\u00f6ss} <br>SYN. norrut","syd":"\u25cf [s\u00e4r\u00adskilt sj\u00f6\u00adfart, meteorologi] <br>SE 2s\u00f6der","innantill":"1 [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] in\u00adv\u00e4ndigt<br>2 direkt ur bok eller manuskript","allegro":"\u25cf [musik] i raskt tempo","en face":"\u25cf rakt fram\u00adifr\u00e5n{vanligen i sam\u00adband med portr\u00e4ttm\u00e5lning el. fotografering} ","alltmer":"\u25cf  (\u00e4v. tv\u00e5 ord) st\u00e4ndigt mer","senast":"1 vid en tid\u00adpunkt eller under en tid som ligger n\u00e4rmast f\u00f6re en naturlig utg\u00e5ngs\u00adpunkt{s\u00e4rsk. tal\u00ad\u00f6gon\u00adblicket} <br>JFR 1senare<br>2  (i konstruktioner med tids\u00adangivande ut\u00adtryck) inte senare \u00e4n{viss tid\u00adpunkt som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget} ","igenom":"\u25cf  (ofta betonat efter verb) genom{s\u00e4rsk. bildligt} <br>SE 2genom","medurs":"\u25cf <l>medsols<\/l><br>MOTSATS moturs","moturs":"\u25cf <l>motsols<\/l><br>MOTSATS medurs","s\u00e4mre":"\u25cf  (se \u00e4v.s\u00e4mst) p\u00e5 ogynnsammare eller ol\u00e4mpligare s\u00e4tt"}