{"\u00e5tskils":"\u00e5tskils<br>adverb<br>\u00e5`tskils","hursomhelst":"hursomhelst<br>adverb<br>[hu\u00b4r-] el. med tv\u00e5 huvudtryck","till reds":"till reds    <br>adverb<br>till re\u00b4ds","back":"back      <br>adverb<br>","varstans":"varstans      <br>adverb<br>va\u00b4rstans","precis":"precis    <br>adverb<br>preci\u00b4s","massvis":"massvis<br>adverb<br>mass`vis","en masse":"en masse<br>adverb<br>[a\u014bmas\u00b4]","mittemot":"mittemot<br>adverb<br>[mit\u00b4-] el. [-mo\u00b4t] el. med tv\u00e5 huvudtryck","hit":"hit<br>adverb<br>","arla":"arla<br>adverb<br>a`rla","ytterst":"ytterst superlativ<br>adverb<br>ytt\u00b4erst","h\u00f6gst":"h\u00f6gst<br>adverb<br>[h\u00f6k\u00b4st]","ren":"ren<br>adverb<br>","is\u00e4r":"is\u00e4r<br>adverb<br>[-s\u00e4\u00b4r]","l\u00e4ngs":"l\u00e4ngs<br>adverb<br>","h\u00e4rf\u00f6rleden":"h\u00e4rf\u00f6rleden<br>adverb<br>h\u00e4rf\u00f6rle\u00b4den","nyligen":"nyligen<br>adverb<br>ny`ligen","numera":"numera<br>adverb<br>[nu\u00b4-] el. med tv\u00e5 huvudtryck; l\u00e5ngt e","nuf\u00f6rtiden":"nuf\u00f6rtiden<br>adverb<br>nu\u00b4f\u00f6rtiden el. med tv\u00e5 huvudtryck","nu":"nu<br>adverb<br>","nyss":"nyss<br>adverb<br>","n\u00e4mligen":"n\u00e4mligen<br>adverb<br>n\u00e4m`ligen","t\u00e4mligen":"t\u00e4mligen<br>adverb<br>t\u00e4m`ligen","r\u00e4tt":"r\u00e4tt<br>adverb<br>","genomg\u00e5ende":"genomg\u00e5ende<br>adverb<br>ge`nomg\u00e5ende","s\u00f6nder":"s\u00f6nder<br>adverb<br>s\u00f6n\u00b4der"}