{"allians":"substantiv_en:<br>\u25cf (av\u00adtal om) organiserat sam\u00adarbete s\u00e4rsk. milit\u00e4rt och politiskt, mellan stater, partier och dylikt<br>JFR f\u00f6rbund","d\u00f6pa om":"att ge n\u00e5gon\/n\u00e5got ett nyt namn.","forts\u00e4tta":"verb:<br>\u25cf h\u00e5lla i g\u00e5ng p\u00e5\u00adb\u00f6rjad verksamhet om person, process eller dylikt<br>JFR ta vid","personlig":"adjektiv:<br>1 som har att g\u00f6ra med eller till\u00adh\u00f6r en\u00adskilda personer vars identitet kan vara best\u00e4md el. obest\u00e4md; ofta i kontrast till grupp\u00adtryck och dylikt<br>JFR privat, subjektiv <br>2 som r\u00f6r privata eller intima delar av n\u00e5gons liv<br>JFR enskild <br>3 som p\u00e5 ett sj\u00e4lv\u00adst\u00e4ndigt s\u00e4tt ut\u00adtrycker det s\u00e4r\u00adegna i n\u00e5gons personlighet<br>4 som ut\u00adtrycker grammatisk person<br>SE person","st\u00e5 emot":"\u25cf (\u00e4v. fast sammans\u00e4ttn., se motst\u00e5) inte ge vika f\u00f6r p\u00e5\u00adverkande kraft","st\u00e5 upp":"1 [bibliskt] (\u00e4v. fast sammans\u00e4ttn., se uppst\u00e5) \u00e5ter bli levande<br>SE uppst\u00e5ndelse<br>2 vara solidarisk och hj\u00e4lpa","tajt":"\u25cf var\u00addagligt mycket t\u00e4tt \u00e5t\u00adsittande","utesluta":"verb:<br>1 av\u00adl\u00e4gsna ur samman\u00adhanget s\u00e4rsk. ur viss grupp<br>SYN. exkludera<br>MOTSATS inkludera<br>2 v\u00e4lja att r\u00e4kna bort som m\u00f6jlighet","accelerera":"<span onclick=setClass(","uppseglad":"till 'segla upp'","\u00f6verliv":"<span onclick=setClass(","f\u00f6ljd\u00adriktighet":"till 'f\u00f6ljdriktig (adjektiv)'","ljuvlig":"<span onclick=\"setClass('adjektiv','ljuvlig')\"><i>adjektiv:<\/i><br><\/span>\u25cf mycket behaglig ofta f\u00f6r alla sinnena<br>SYN. <span onclick=followLink(this)>h\u00e4rlig<br>JFR <span onclick=followLink(this)>underbar<\/span><\/span>","viss":"1 ej predikativt an\u00adgiven eller best\u00e4md<br>2 n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt vanligen predikativt som man s\u00e4kert vet finns el. kommer att finnas; om (abstrakt) f\u00f6re\u00adteelse<br>JFR otvivelaktig<br>3 (vanligen predikativt) som k\u00e4nner sig full\u00adkomligt s\u00e4ker p\u00e5 n\u00e5gon kommande ut\u00adveckling eller dylikt; om person","biljettpris":"till","zzz":"abc","gr\u00e4ma":"sdfa, dsfasdf","anhopning":"<span onclick=\"setClass('substantiv_en','anhopning')\"><i>substantiv_en:<\/i><br><\/span>\u25cf stor m\u00e4ngd (av lik\u00adartade f\u00f6re\u00adteelser) som samlas s\u00e4rsk. p\u00e5 litet ut\u00adrymme<br>SYN. <span onclick=followLink(this)>ackumulation<br>JFR <span onclick=followLink(this)>koncentration<\/span><\/span>","domicil":"substantiv_en:<br>\u25cf s\u00e4r\u00adskilt juridik hemort betraktad som utg\u00e5ngs\u00adpunkt f\u00f6r en persons r\u00e4ttsliga an\u00adgel\u00e4genheter<br>JFR hemvist","misstag":"\u25cf oavsiktligt fel i handlande, t\u00e4nkande och dylikt\u25cf oavsiktligt fel i handlande, t\u00e4nkande och dylikt<br>SE fel\u25cf oavsiktligt fel i handlande, t\u00e4nkande och dylikt\u25cf oavsiktligt fel i handlande, t\u00e4nkande och dylikt<br>SE fel<br>JFR felgrepp, missgrepp, tabbe","taga":"till 'ta'","stegra":"asd","sekelskifte":"\u25cf ofta best\u00e4md form tid\u00adpunkt n\u00e4r ett nytt \u00e5r\u00adhundrade b\u00f6rjar spec. tv\u00e5tusen-talet och (oftast) nittonhundra-talet"}