{"helt och h\u00e5llet":"\u25cf (idiomatiskt) fullst\u00e4ndigt, fullt (ut)","god och blandad":"\u25cf test","vara p\u00e5 vippen att":"\u25cf vara mycket n\u00e4ra att: biblioteket har varit p\u00e5 vippen att l\u00e4ggas ner tre g\u00e5nger","kolla vippen":"\u25cf [var\u00addagligt] d\u00f6: han var n\u00e4ra att kola vippen av blod\u00adf\u00f6rgiftning","l\u00f6k p\u00e5 laxen":"\u25cf test","en och annan":"\u25cf test","\u00e4nnu hellre":"\u25cf test","lika barn leka b\u00e4st":"\u25cf test","ber en urs\u00e4kt":"\u25cf test","s\u00e4tta h\u00e5rt mot h\u00e5rt":"\u25cf test","till salu":"\u25cf test","h\u00f6rt talas om":"\u25cf test","f\u00f6r s\u00e4kerhets skull":"\u25cf test","p\u00e5 egen hand":"\u25cf test","sen l\u00e4nge":"\u25cf test","p\u00e5 raken":"\u25cf [var\u00addagligt] i obruten f\u00f6ljd: lagets tredje seger p\u00e5 raken","i grunden":"\u25cf test","i grund och botten":"\u25cf test","hit och dit":"\u25cf test","p\u00e5 sin vakt":"\u25cf test","v\u00e4nda andra kinden till":"\u25cf biblisk","h\u00e5lla hus":"\u25cf vart n\u00e5gon befinner sig","ta i hand":"\u25cf test","hj\u00e4lpa n\u00e5gon till r\u00e4tta":"\u25cf ge n\u00e5gon v\u00e4g\u00adledning i en ny situationidag startar SM i h\u00e4st\u00adhoppning och p\u00e5 plats finns 150 funktion\u00e4rer som bygger hinder, kokar kaffe och hj\u00e4lper folk till r\u00e4tta","komma till r\u00e4tta":"\u25cf \u00e5ter\u00adfinnas: katten var borta i tv\u00e5 veckor innan den kom till r\u00e4tta","lyfta blicken":"\u25cf test","finna sig (v\u00e4l) till r\u00e4tta":"\u25cf an\u00adpassa sig till en ny situationhon har funnit sig v\u00e4l till r\u00e4tta i stor\u00adstaden och redan f\u00e5tt nya v\u00e4nner","komma till r\u00e4tta med n\u00e5got":"\u25cf l\u00f6sa (problemet med) n\u00e5got: det beh\u00f6vs kraft\u00adtag f\u00f6r att komma till r\u00e4tta med bostads\u00adbristen i stor\u00adst\u00e4derna","st\u00e4lla allt till r\u00e4tta":"\u25cf ordna n\u00e5got till det b\u00e4stahan sk\u00e4mdes som en hund men bad om ur\u00ads\u00e4kt i ett f\u00f6rs\u00f6k att st\u00e4lla allt till r\u00e4tta","tala n\u00e5gon till r\u00e4tta":"\u25cf f\u00e5 n\u00e5gon att in\u00adse sitt miss\u00adtagde f\u00f6rs\u00f6kte tala honom till r\u00e4tta och f\u00e5 honom att erk\u00e4nna vad han hade gjort","visa n\u00e5gon till r\u00e4tta":"\u25cf visa n\u00e5gon r\u00e4tt v\u00e4g: de gick vilse i K\u00f6pen\u00adhamn, men en v\u00e4nlig dam visade dem till r\u00e4tta","har att g\u00f6ra med":"\u25cf som g\u00e4ller n\u00e4mnd objekt i satsen","sida vid sida":"\u25cf att samarbeta","knuten i magen":"\u25cf test","g\u00e5 i sj\u00f6n":"\u25cf dr\u00e4nka sig: otr\u00f6stlig efter sitt barns d\u00f6d gick hon i sj\u00f6n bara 22 \u00e5r gammal","i rum sj\u00f6":"\u25cf med gott man\u00f6verutrymme p\u00e5 sj\u00f6n: sikten var god och far\u00adtyget l\u00e5g i rum sj\u00f6 v\u00e4st om Skagen","inte sitta i sj\u00f6n":"\u25cf inte befinna sig i akuta sv\u00e5righeter: de skulle beh\u00f6va en st\u00f6rre bo\u00adstad men \u00e4n s\u00e5 l\u00e4nge sitter de inte i sj\u00f6n","kasta pengar i sj\u00f6n":"\u25cf sl\u00f6sa bort (pengarna) till ingen nytta: skiv\u00adbolagen var r\u00e4dda att kasta pengarna i sj\u00f6n genom att satsa p\u00e5 debutanter","kasta yxan i sj\u00f6n":"\u25cf ge upp sina an\u00adstr\u00e4ngningar: trots f\u00f6rlusterna i b\u00f6rjan p\u00e5 s\u00e4songen v\u00e4grade laget kasta yxan i sj\u00f6n","sj\u00f6n suger":"\u25cf man blir hungrig av att vara ute till sj\u00f6ss: sj\u00f6n suger, s\u00e5 ta med en rej\u00e4l mat\u00ads\u00e4ck p\u00e5 b\u00e5t\u00adturen!","alla v\u00e4gar b\u00e4r\/leder till Rom":"\u25cf man kan n\u00e5 m\u00e5let p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt: kondition kan man f\u00e5 genom att t.ex. springa, cykla eller ut\u00ad\u00f6va n\u00e5gon boll\u00adsport \u2013 alla v\u00e4gar b\u00e4r till Rom","bana v\u00e4g f\u00f6r n\u00e5got":"\u25cf skapa f\u00f6rut\u00ads\u00e4ttningar eller under\u00adl\u00e4tta f\u00f6r n\u00e5got: upp\u00adt\u00e4ckten kan bana v\u00e4g f\u00f6r helt nya behandlings\u00admetoder","sv\u00e5r sj\u00f6":"\u25cf sj\u00f6\u00adg\u00e5ng med stora v\u00e5gor: b\u00e5tarna kolliderade p\u00e5 fredags\u00adkv\u00e4llen i sv\u00e5r sj\u00f6","bereda v\u00e4g(en) f\u00f6r n\u00e5gon\/n\u00e5got":"\u25cf ge m\u00f6jlighet f\u00f6r n\u00e5gon\/n\u00e5got: vapen\u00advilan ska f\u00f6rhoppningsvis bereda v\u00e4g f\u00f6r var\u00adaktig fred i landet","den breda v\u00e4gen":"[bibliskt] syndens v\u00e4g: den annars s\u00e5 etiske parti\u00adledaren valde den breda v\u00e4gen och st\u00e4llde sig bak\u00adom f\u00f6rslaget om in\u00adk\u00f6p av strids\u00advagnar \u25cb \u00e4v.de enkla l\u00f6sningarnas v\u00e4gm\u00e5nga v\u00e4ljer den breda v\u00e4gen utan efter\u00adtanke och reflektion","den smala v\u00e4gen":"\u25cf det (moraliskt) riktiga men sv\u00e5rare handlings\u00ads\u00e4ttet: efter att ha muckat fr\u00e5n f\u00e4ngelset har han f\u00f6rs\u00f6kt h\u00e5lla sig p\u00e5 den smala v\u00e4gen","(fara) all v\u00e4rldens v\u00e4g":"[ur\u00adsprungligen bibliskt] (fara) l\u00e5ngt bort: kopparna for all v\u00e4rldens v\u00e4g n\u00e4r hon tappade brickan<br>\u25cb \u00e4v. bildligt<br>\u25cf konserten lockade m\u00e5nga m\u00e4nniskor och det tidigare publikrekordet for all v\u00e4rldens v\u00e4g","g\u00e5 den l\u00e5nga v\u00e4gen":"\u25cf genom idogt arbete sakta f\u00f6rb\u00e4ttra sin st\u00e4llningsom fr\u00e5n b\u00f6rjan varit blygsam: han gick den l\u00e5nga v\u00e4gen och avancerade i kraft av sin kompetens till s\u00e4llskapets administrative chef","g\u00e5 halva v\u00e4gen var":"\u25cf kompromissa lika mycket: domaren fr\u00e5gade parterna om de kunde t\u00e4nka sig att g\u00e5 halva v\u00e4gen var","g\u00e5 sin egen v\u00e4g":"\u25cf f\u00f6lja sin egen vilja utan sam\u00adr\u00e5d el. sam\u00adarbete med andra: trots mot\u00adg\u00e5ngar och f\u00f6r\u00addomar har hon all\u00adtid valt att g\u00e5 sin egen v\u00e4g","g\u00e5 sin v\u00e4g":"\u25cf av\u00adl\u00e4gsna sig i vredes\u00admod eller dylikt: n\u00e4r journalisten kom med n\u00e4r\u00adg\u00e5ngna fr\u00e5gor av\u00adbr\u00f6t han tv\u00e4rt intervjun och gick sin v\u00e4g","g\u00e5 skilda v\u00e4gar":"\u25cf separera: m\u00e5nga gifta par v\u00e4ljer att g\u00e5 skilda v\u00e4gar<br>\u25cb \u00e4v. bildligt; gruppens karri\u00e4r fick ett abrupt slut d\u00e5 med\u00adlemmarna valde att g\u00e5 skilda v\u00e4gar","inte p\u00e5 l\u00e5nga v\u00e4gar":"\u25cf inte till\u00adn\u00e4rmelsevis: hon \u00e4r stolt \u00f6ver segern men inte p\u00e5 l\u00e5nga v\u00e4gar n\u00f6jd med resultatet","j\u00e4mna v\u00e4gen f\u00f6r n\u00e5gon\/n\u00e5got":"\u25cf undan\u00adr\u00f6ja alla hinder f\u00f6r n\u00e5gon\/n\u00e5got: de arbetade med att j\u00e4mna v\u00e4gen f\u00f6r Sveriges in\u00adtr\u00e4de i EU","l\u00e4gga hinder i v\u00e4gen f\u00f6r n\u00e5gon\/n\u00e5got":"\u25cf mot\u00adarbeta n\u00e5gon\/n\u00e5got: \u00e5t\u00adg\u00e4rder har vid\u00adtagits f\u00f6r att f\u00f6renkla de regler som tidigare lagt hinder i v\u00e4gen f\u00f6r ett \u00f6kat byggande","m\u00f6tas p\u00e5 halva v\u00e4gen":"\u25cf n\u00e5 fram till en kompromiss var\u00advid de b\u00e5da parterna g\u00f6r ungef\u00e4r lika stora efter\u00adgifter: de hade sv\u00e5rt att enas och fick f\u00f6rs\u00f6ka m\u00f6tas p\u00e5 halva v\u00e4gen","(n\u00e5got skulle) inte vara ur v\u00e4gen":"(n\u00e5got skulle) inte skada: en dos framtids\u00adtro skulle inte vara ur v\u00e4gen i landet som r\u00f6stats fram som Europas deppigaste","raka v\u00e4gen (till n\u00e5got)":"\u25cf [var\u00addagligt] v\u00e4gen (till n\u00e5got) utan skenbart n\u00f6d\u00adv\u00e4ndiga om\u00adv\u00e4garde tog en taxi fr\u00e5n flyg\u00adplatsen och \u00e5kte raka v\u00e4gen till hotellet<br>\u25cb \u00e4v. bildligt; hennes debut\u00adplatta gick raka v\u00e4gen till topp\u00adlistornas f\u00f6rsta\u00adplats","r\u00f6ja n\u00e5gon ur v\u00e4gen":"\u25cf d\u00f6da eller oskadlig\u00adg\u00f6ra n\u00e5gon: filmen handlar om en rik arvtagerska och giriga sl\u00e4ktingar som vill r\u00f6ja henne ur v\u00e4gen","skratta hela v\u00e4gen till banken":"\u25cf bel\u00e5tet in\u00adkassera l\u00e4tt\u00adf\u00f6rtj\u00e4nta pengar","st\u00e5 i v\u00e4gen":"\u25cf ut\u00adg\u00f6ra ett hinder: avund\u00adsjuka kollegor skulle inte f\u00e5 st\u00e5 i v\u00e4gen f\u00f6r hennes karri\u00e4r","ta v\u00e4gen":"\u25cf f\u00f6rflytta sig: flera vittnen s\u00e5g vart r\u00e5naren tog v\u00e4gen och han kunde gripas redan efter ett par minuter","vara vid v\u00e4gs \u00e4nde":"\u25cf ha ut\u00adt\u00f6mt alla m\u00f6jligheter","vi ska alla den v\u00e4gen vandra":"\u25cf vi ska alla d\u00f6 en g\u00e5ng: det \u00e4r all\u00adtid sorgligt n\u00e4r en \u00e4lskad m\u00e4nniska d\u00f6r, men vi ska alla den v\u00e4gen vandra","v\u00e4gen till mannens hj\u00e4rta g\u00e5r genom magen":"\u25cf med god mat kan mannens upp\u00adskattning vinnas: hon bj\u00f6d honom p\u00e5 ox\u00adfil\u00e9 i vetskap om att v\u00e4gen till mannens hj\u00e4rta g\u00e5r genom magen","med n\u00e5got i h\u00f6gsta hugg":"\u25cf med n\u00e5got f\u00e4rdigt att omedelbart an\u00adv\u00e4ndas: vid monumentet fanns m\u00e5nga turister med kamerorna i h\u00f6gsta hugg","vara p\u00e5 hugget":"\u25cf vara koncentrerad och full av verksamhetslust: de f\u00f6re\u00adtag som varit p\u00e5 hugget och minskat sina koldioxid\u00adutsl\u00e4pp kommer att bel\u00f6nas med ett milj\u00f6\u00adpris; m\u00e5l\u00advakten var p\u00e5 hugget och r\u00e4ddade laget fr\u00e5n f\u00f6rlust","dagarna i \u00e4nda":"\u25cf hela dagarna: hon sitter dagarna i \u00e4nda med fond\u00adf\u00f6rvaltare och b\u00f6rs\u00adsiffror","dagens (r\u00e4tt)":"\u25cf billig restaurang\u00adr\u00e4tt som kan best\u00e4llas mitt p\u00e5 dageni dagens in\u00adgick sallad, br\u00f6d och kaffe","ta dagen som den kommer":"\u25cf leva utan att bekymra sig f\u00f6r fram\u00adtiden: medan han planerar allt i minsta detalj tar hon mer dagen som den kommer","till ljusan dag":"\u25cf till fullt dags\u00adljus: festen h\u00f6ll p\u00e5 till ljusan dag","alla helgons dag":"\u25cf helg\u00addag firad till minne av alla helgon i Sverige som gravsmyckningsdag f\u00f6rsta l\u00f6r\u00addagen i november","alla hj\u00e4rtans dag":"\u25cf dag n\u00e4r man g\u00e4rna visar att man tycker om var\u00adandraden februari: p\u00e5 alla hj\u00e4rtans dag gav de all\u00adtid var\u00adandra rosor","dag f\u00f6r dag":"\u25cf dag efter dag utan uppe\u00adh\u00e5llofta med tanke p\u00e5 informations\u00adfl\u00f6de: f\u00f6r m\u00e5nga aktie\u00ad\u00e4gare \u00e4r det en sj\u00e4lv\u00adklar sak att f\u00f6lja ut\u00advecklingen av aktie\u00adportf\u00f6ljen dag f\u00f6r dag","dag ut och dag in":"\u25cf varje dag under en l\u00e5ng tidhan satt i biblioteket och pluggade dag ut och dag in","dagen d":"\u25cf den dag (6 juni 1944) under andra v\u00e4rlds\u00adkriget d\u00e5 de allierade land\u00adsteg i Normandie","dagen till \u00e4ra":"\u25cf som manifestation av dagens betydelse: dagen till \u00e4ra var han upp\u00adkl\u00e4dd i kostym och vit skjorta","dan f\u00f6re dan":"\u25cf dagen f\u00f6re jul\u00adaftonjul\u00admarknaden b\u00f6rjade i november och h\u00f6ll p\u00e5 till dan f\u00f6re dan \u25cb \u00e4v. all\u00adm\u00e4nnare; dagen f\u00f6re stor begivenhetdan f\u00f6re dan hade sp\u00e4nningen stigit ordentligt in\u00adf\u00f6r den stundande melodi\u00adfestivalen","den dagen den sorgen":"\u25cf det bekymret tar vi n\u00e4r det blir akut: de hade inte sparat m\u00e5nga slantar till pensionen utan t\u00e4nkte den dagen den sorgen","domens dag":"\u25cf [ur\u00adsprungligen bibliskt] yttersta dagen","en vacker dag":"\u25cf n\u00e5gon g\u00e5ngn\u00e4r man minst anar det: han var \u00f6ver\u00adtygad om att hans artistiska genom\u00adbrott skulle komma en vacker dag","en\u00addera dagen":"\u25cf n\u00e5gon av de n\u00e4rmaste dagarna: H\u00f6gsta dom\u00adstolen v\u00e4ntas fatta beslut en\u00addera dagen","fars dag":"\u25cf h\u00f6gtids\u00addag n\u00e4r alla f\u00e4der hyllasandra s\u00f6n\u00addagen i november: de upp\u00advaktade sin pappa med en blomma och fem triss\u00adlotter p\u00e5 fars dag","f\u00e5nga dagen":"\u25cf ut\u00adnyttja livets m\u00f6jligheter","ha sett sina b\u00e4sta dagar":"\u25cf ha passerat sin h\u00f6jd\u00adpunkti fr\u00e5ga om (l\u00e4mplig) \u00e5lder, st\u00e4llning, kvalitet eller dylikt: det gamla hotellet har sett sina b\u00e4sta dagar, men b\u00e4r fort\u00adfarande sp\u00e5r av en svunnen glans","Heliga tre\u00adfaldighets dag":"\u25cf f\u00f6rsta s\u00f6n\u00addagen efter pingst\u00adhelgen","i dagarna":"1 in\u00adom kort:han har s\u00f6kt jobb som program\u00adledare och ska f\u00e5 besked i dagarna<br>2 helt nyligen: i dagarna har hon l\u00e4mnat in sitt f\u00f6rsta l\u00e5ng\u00adfilms\u00admanus till Film\u00adinstitutet","i n\u00e5gons krafts dagar":"\u25cf n\u00e4r n\u00e5gon var ung och stark: i sin krafts dagar \u00e4lskade han att g\u00e5 runt p\u00e5 Stock\u00adholms gator","i sin glans dagar":"\u25cf n\u00e4r n\u00e5gon var som b\u00e4st: i sin glans dagar var hon v\u00e4rlds\u00adetta i tennis","(idag) \u00e5tta dagar":"\u25cf drygt en vecka efter tid\u00adpunkten ifr\u00e5ga: d\u00e5 ses vi idag \u00e5tta dagar!","inte kunna n\u00e4mnas p\u00e5 samma dag":"\u25cf \u00f6verhuvud\u00adtaget inte kunna j\u00e4m\u00adf\u00f6rasp\u00e5 grund av allt\u00adf\u00f6r stor (kvalitets)skillnad: i av\u00adseende p\u00e5 talang kan de tv\u00e5 f\u00f6rfattarna inte n\u00e4mnas p\u00e5 samma dag","leva f\u00f6r dagen":"\u25cf leva utan om\u00adsorg f\u00f6r fram\u00adtiden: en del m\u00e4nniskor lever f\u00f6r dagen, medan andra vill planera sin fram\u00adtid in i minsta detalj","leva livets glada dagar":"\u25cf leva ett bekymmers\u00adl\u00f6st och trevligt liv: efter en l\u00e5ng karri\u00e4r som film\u00adstj\u00e4rna lever hon livets glada dagar p\u00e5 franska Rivieran","men\u00adl\u00f6sa barns dag":"\u25cf [\u00e5lderdomligt] v\u00e4rn\u00adl\u00f6sa barns daghon \u00e4r f\u00f6dd p\u00e5 men\u00adl\u00f6sa barns dag vilket andra g\u00e4rna kommenterar","mors dag":"\u25cf h\u00f6gtids\u00addag n\u00e4r alla m\u00f6drar hyllas sista s\u00f6n\u00addagen i maj: i Sverige firades mors dag f\u00f6rsta g\u00e5ngen \u00e5r 1919","n\u00e5gons dagar \u00e4r r\u00e4knade":"\u25cf n\u00e5gon har inte l\u00e5ng tid kvar att leva: hon hade ett allvarligt hj\u00e4rt\u00adfel och visste att hennes dagar var r\u00e4knade","p\u00e5 gamla\/\u00e4ldre da(ga)r":"\u25cf n\u00e4r man blivit gammal: hon har b\u00f6rjat m\u00e5la p\u00e5 \u00e4ldre dar","p\u00e5 m\u00e5ngen god dag":"\u25cf p\u00e5 mycket l\u00e4nge: de \u00e4r de b\u00e4sta fri\u00adidrottarna vi har haft p\u00e5 m\u00e5ngen god dag","Rom byggdes inte p\u00e5 en dag":"\u25cf ett stort arbete kr\u00e4ver l\u00e5ng tid: Rom byggdes inte p\u00e5 en dag och det g\u00f6r heller inte en ny v\u00e4rlds\u00adordning eller EU","r\u00e4kenskapens dag":"\u25cf dome\u00addagenenl. kristen tro: hon \u00e4r till\u00adfreds med sina g\u00e4rningar och r\u00e4ds inte r\u00e4kenskapens dag","r\u00f6d dag":"\u25cf helg\u00addagannan\u00addag pingst \u00e4r inte l\u00e4ngre en r\u00f6d dag","Sista Dagars Heliga":"\u25cf mormonerna","aldrig i livet!":"\u25cf [var\u00addagligt] under inga om\u00adst\u00e4ndigheter!aldrig i livet att jag hoppar fall\u00adsk\u00e4rm!","sluta sina dagar":"\u25cf d\u00f6: hon slutade sina dagar p\u00e5 hospis<br>\u25cb \u00e4v. all\u00adm\u00e4nnaredet; medel\u00adtida slottet slutade sina dagar som hotell","svenska flaggans dag":"Sveriges national\u00addagden juni: svenska flaggans dag firades f\u00f6rsta g\u00e5ngen \u00e5r 1916","ta n\u00e5gon av daga":"\u25cf [n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt] ber\u00f6va n\u00e5gon livethon har redan tagit m\u00e4nniskor av daga i sina b\u00f6cker","(vad\/var\/var\u00adf\u00f6r) i all sin dar":"\u25cf [var\u00addagligt] uttr. f\u00f6r h\u00e4pnad, f\u00f6rargelse m.m.: var i all sin dar har du varit n\u00e5gon\u00adstans?; men var\u00adf\u00f6r i all sin dar har du inte sagt n\u00e5got?","var dag har nog av sin (egen) pl\u00e5ga":"\u25cf [ur\u00adsprungligen bibliskt] man ska inte t\u00e4nka p\u00e5 andra bekymmer \u00e4n dem som f\u00f6r till\u00adf\u00e4llet \u00e4r aktuellahan f\u00f6rs\u00f6ker ta ett \u00f6gon\u00adblick i s\u00e4nder och t\u00e4nker att var dag har nog av sin egen pl\u00e5ga","var fjortonde dag":"\u25cf var\u00adannan vecka: hon g\u00e5r till en mass\u00f6r var fjortonde dag","vara dagen efter":"\u25cf vara tr\u00f6tt efter festande (med alkohol\u00adf\u00f6rt\u00e4ring) dagen innan: han var dagen efter och kom sent till jobbet med r\u00f6d\u00adspr\u00e4ngda \u00f6gon","vredens dag":"\u25cf [ur\u00adsprungligen bibliskt] dome\u00addagen","v\u00e4rn\u00adl\u00f6sa barns dag":"\u25cf dag som firas till \u00e5minnelse av de barnamord som enligt Nya testamentet ut\u00adf\u00f6rdes i sam\u00adband med Jesu f\u00f6delseden 28 december; tidigare med namnet \"men\u00adl\u00f6sa barns dag\"","yttersta dagen":"\u25cf [ur\u00adsprungligen bibliskt] dome\u00addagen","g\u00e5\/komma\/tr\u00e4da i dagen":"\u25cf visa sig: f\u00f6r den geologiskt intresserade \u00e4r dalen speciellt givande d\u00e5 berg\u00adgrunden p\u00e5 flera st\u00e4llen g\u00e5r i dagen; nya bevis som kommit i dagen styrker miss\u00adtankarna mot den \u00e5talade","ligga i \u00f6ppen dag":"\u25cf vara uppenbarfilmens referenser till gamla klassiker ligger i \u00f6ppen dag","l\u00e4gga i dagen":"\u25cf visa: den senaste cancer\u00adforskningen har lagt ny kunskap i dagen","vara n\u00e5gon upp i dagen":"\u25cf vara all\u00addeles lik n\u00e5gon: deras \u00e4ldsta dotter \u00e4r sin mor upp i dagen","det \u00e4r r\u00e4tt \u00e5t n\u00e5gon":"\u25cf n\u00e5gon har sig sj\u00e4lv att skylla: hon drog katten i svansen s\u00e5 det var r\u00e4tt \u00e5t henne att hon blev riven","r\u00e4tt ska vara r\u00e4tt":"\u25cf [ur\u00adsprungligen bibliskt] reglerna b\u00f6r under alla om\u00adst\u00e4ndigheter f\u00f6ljasr\u00e4tt ska vara r\u00e4tt \u2013 du ska ha sju kronor till\u00adbaka i v\u00e4xel","tr\u00e4ffa den r\u00e4tte\/r\u00e4tta":"\u25cf tr\u00e4ffa den stora k\u00e4rleken: han var tr\u00f6tt p\u00e5 att vara singel och dr\u00f6mde om att tr\u00e4ffa den r\u00e4tta","det st\u00e5r inte r\u00e4tt till med n\u00e5gon\/n\u00e5got":"\u25cf det \u00e4r n\u00e5got som inte \u00e4r bra med n\u00e5gon\/n\u00e5got: det st\u00e5r inte r\u00e4tt till med honom \u2013 han har varit tyst och in\u00adbunden i flera veckor","r\u00e4tt och sl\u00e4tt":"\u25cf baravid konstaterande av faktum eller dylikt: tavlan heter r\u00e4tt och sl\u00e4tt \"Sj\u00e4lvportr\u00e4tt\"","r\u00e4ttare sagt":"\u25cf ut\u00adtryckt med en korrektare formulering: snart har han sl\u00e4ckt sin sista brand, eller r\u00e4ttare sagt, gjort sin sista brand\u00adinspektion","r\u00e4tt upp och ner":"1 lod\u00adr\u00e4tt: de ljusa kalk\u00adstens\u00adklipporna reser sig r\u00e4tt upp och ner fr\u00e5n stranden<br>2 utan om\u00adsvep: han erk\u00e4nde r\u00e4tt upp och ner att han hade spetsat kaffet med amfetamin","med r\u00e4tt eller or\u00e4tt":"\u25cf det m\u00e5 vara motiverat eller inte: han kommer inte att vinna valet efter\u00adsom han med r\u00e4tt eller or\u00e4tt an\u00adses vara osympatisk","all r\u00e4tt i v\u00e4rlden":"\u25cf full r\u00e4ttighet: du har all r\u00e4tt i v\u00e4rlden att vara stolt \u00f6ver din in\u00adsats; hon hade all r\u00e4tt i v\u00e4rlden att vara sur p\u00e5 honom","komma till sin r\u00e4tt":"\u25cf kunna ut\u00adveckla sin f\u00f6rm\u00e5ga p\u00e5 rimligt s\u00e4tt: l\u00e5ten kr\u00e4ver m\u00e5nga lyssningar f\u00f6r att komma till sin r\u00e4tt","med all r\u00e4tt":"\u25cf helt r\u00e4tt\u00adm\u00e4tigt: de trogna supportrar som kom s\u00e5g med all r\u00e4tt ledsna ut efter den f\u00f6rsta perioden","ta ut sin r\u00e4tt":"\u25cf g\u00f6ra sig (negativt) g\u00e4llande: tr\u00f6ttheten tog ut sin r\u00e4tt och han somnade redan klockan \u00e5tta p\u00e5 kv\u00e4llen","g\u00f6ra r\u00e4tt f\u00f6r sig":"\u25cf ut\u00adf\u00f6ra rimlig mot\u00adprestation: m\u00e5nga handlare \u00e4r villiga att g\u00f6ra r\u00e4tt f\u00f6r sig om kunden reklamerar en vara","p\u00e5 rak arm":"\u25cf of\u00f6rberett: han kunde inte svara p\u00e5 fr\u00e5gan p\u00e5 rak arm, utan var tvungen att t\u00e4nka efter en stund","springa rakt i armarna p\u00e5 n\u00e5gon":"\u25cf r\u00e5ka krocka med n\u00e5gon: n\u00e4r han \u00f6ppnade d\u00f6rren sprang han rakt i armarna p\u00e5 sin granne","ta emot n\u00e5gon med \u00f6ppna armar":"\u25cf ta emot n\u00e5gon mycket hj\u00e4rtligt: m\u00e5nga yrkesskickliga svenska pension\u00e4rer tas emot med \u00f6ppna armar i l\u00e4nder d\u00e4r man ser \u00e5lder och erfarenhet som ett plus","bryta arm":"\u25cf delta i tve\u00adkamp d\u00e4r det g\u00e4ller att trycka ner mot\u00adst\u00e5ndarens under\u00adarm mot under\u00adlaget: eleverna upp\u00admuntrades att bryta arm med var\u00adandra i st\u00e4llet f\u00f6r att sparkas eller knuffas","(g\u00e5) arm i arm":"(g\u00e5) med en arm in\u00adstucken under en annan persons b\u00f6jda armel. med var\u00adandras armar samman\u00adslingrade: paret gick \u00f6ver torget arm i arm \u25cb \u00e4v. bildligt; demokratin riskerar att s\u00e4ttas ur spel n\u00e4r politiska makt\u00adhavare g\u00e5r arm i arm med medierna","h\u00e5lla n\u00e5gon under armarna":"\u25cf [ibland ironiskt] f\u00f6rbeh\u00e5llsamt st\u00f6dja n\u00e5gonpartiet an\u00adklagades f\u00f6r att h\u00e5lla odemokratiska element under armarna","lagens l\u00e5nga arm":"\u25cf polis\u00admaktenlagens l\u00e5nga arm har till upp\u00adgift att b\u00e5de av\u00adskr\u00e4cka fr\u00e5n brott och klara upp beg\u00e5ngna brott","med armarna i kors":"\u25cf i overksamhet: hon har sannerligen inte suttit med armarna i kors under sin tid som ut\u00adredare","n\u00e5gons f\u00f6rl\u00e4ngda arm":"\u25cf n\u00e5gons om\u00adbud eller med\u00adhj\u00e4lpare: sekreteraren agerade ofta som chefens f\u00f6rl\u00e4ngda arm","nypa sig i armen":"\u25cf \u00f6ver\u00adtyga sig om att man \u00e4r vakengenom att nypa sig i armen el. p\u00e5 annat s\u00e4tt: n\u00e4r hon fick h\u00f6ra att hon hade vunnit en bil var hon tvungen att nypa sig i armen","det kommer man inte ifr\u00e5n":"\u25cf det m\u00e5ste man beakta: det finns all\u00adtid ett risktagande i att starta eget, det kommer man inte ifr\u00e5n","vara ifr\u00e5n sig":"\u25cf vara f\u00f6rtvivlad: hon var all\u00addeles ifr\u00e5n sig f\u00f6r att hon hade missat det sista t\u00e5get","enkel fr\u00e5ga":"\u25cf fr\u00e5ga fr\u00e5n riksdags\u00adledamot till en\u00adskilt stats\u00adr\u00e5df\u00f6re 1975","ledande fr\u00e5ga":"\u25cf [spec. i juridiska samman\u00adhang] fr\u00e5ga som \u00e4r formulerad s\u00e5 att svaret redan an\u00adtyds","retorisk fr\u00e5ga":"\u25cf ut\u00adrop i fr\u00e5ge\u00adform som man inte v\u00e4ntar sig n\u00e5got svar p\u00e5: hon st\u00e4llde en retorisk fr\u00e5ga \u2013 hur ofta ser ni ett universitet i n\u00e4rheten av fattiga om\u00adr\u00e5den?","det \u00e4r fr\u00e5ga om":"\u25cf det r\u00f6r sig om ... det \u00e4r fr\u00e5ga om att se till att mobbning behandlas i lagtexten","en akademisk fr\u00e5ga":"\u25cf en fr\u00e5ga som saknar praktiskt intressevalet av terminologi in\u00adom v\u00e5rden \u00e4r ingen akademisk fr\u00e5ga, utan en fr\u00e5ga om liv och d\u00f6d","fr\u00e5gan \u00e4r om":"\u25cf jag tvivlar p\u00e5 att ...fr\u00e5gan \u00e4r om upp\u00adgifterna verkligen st\u00e4mmer<br>\u25cb \u00e4v. med negerad efter\u00adf\u00f6ljande bi\u00adsats; det b\u00f6r \u00f6ver\u00adv\u00e4gas om\/att ...fr\u00e5gan \u00e4r om vi inte ska ta t\u00e5get \u00e4n\u00add\u00e5","i fr\u00e5ga om":"\u25cf betr\u00e4ffande: det \u00e4r viktigt att livsmedels\u00adf\u00f6retagen f\u00f6ljer de krav som finns i fr\u00e5ga om hygien","inte komma p\u00e5 fr\u00e5ga":"\u25cf vara ute\u00adslutet: med tanke p\u00e5 den l\u00e5ga bebyggelsen i \u00f6vrigt kan ett h\u00f6g\u00adhus\u00adbygge inte komma p\u00e5 fr\u00e5ga","komma i fr\u00e5ga":"\u25cf vara t\u00e4nkbar: n\u00e4mnden diskuterade vilka av de s\u00f6kande som kom i fr\u00e5ga f\u00f6r tj\u00e4nsten","mjuk fr\u00e5ga":"(politisk) fr\u00e5ga som r\u00f6r omsorgs\u00adarbetet i sam\u00adh\u00e4llet: \u00e4ldre\u00adv\u00e5rden \u00e4r en av de mjuka fr\u00e5gor som partiet fokuserar p\u00e5","vad \u00e4r det fr\u00e5gan om?":"\u25cf vad vill du\/ni?: vad sent du ringer, vad \u00e4r det fr\u00e5gan om?","vara en \u00f6ppen fr\u00e5ga":"\u25cf vara helt ovisst\u00e4nda in i det sista var valutg\u00e5ngen en \u00f6ppen fr\u00e5ga","fr\u00e5ga chans p\u00e5 n\u00e5gon":"\u25cf [i barn- och ungdoms\u00adspr\u00e5kfr\u00e5ga] om man f\u00e5r bli n\u00e5gons pojk- eller flick\u00adv\u00e4n: p\u00e5 skol\u00addiskot v\u00e5gade hon \u00e4ntligen fr\u00e5ga chans p\u00e5 honom","ingen skugga faller \u00f6ver n\u00e5gon\/n\u00e5got":"\u25cf ingen kritik kan riktas mot n\u00e5gon\/n\u00e5got: det \u00e4r \u00e4n\u00adnu ok\u00e4nt vad som orsakade epidemin, men smittan kom troligtvis ut\u00adifr\u00e5n och ingen skugga faller \u00f6ver sjuk\u00adhemmets k\u00f6k","inte ha skuggan av en chans":"\u25cf [var\u00addagligt] inte ha den minsta chansde hade inte skuggan av en chans mot serie\u00adledarna och f\u00f6rlorade med 6\u20130","ta n\u00e5gon under sina vingars skugga":"\u25cf [ur\u00adsprungligen bibliskt] beskydda n\u00e5gonde tog henne under sina vingars skugga och s\u00e5g till att hon fick en gedigen s\u00e5ng- och musik\u00adutbildning","vara en skugga av sitt forna jag":"\u25cf i viktiga av\u00adseenden vara mycket s\u00e4mre \u00e4n f\u00f6r\u00adut: efter den senaste tidens skador \u00e4r han bara en skugga av sitt forna jag","bi\u00adst\u00e5 n\u00e5gon med r\u00e5d och d\u00e5d":"\u25cf hj\u00e4lpa n\u00e5gon med r\u00e5d och i handling: de bi\u00adstod teatern med r\u00e5d och d\u00e5d i repertoar\u00adfr\u00e5gor","fr\u00e5ga n\u00e5gon till r\u00e5ds":"\u25cf be n\u00e5gon om an\u00advisningar: hon brukar fr\u00e5ga sin mor\u00admor till r\u00e5ds om allt som har med tr\u00e4dg\u00e5rdssk\u00f6tsel att g\u00f6ra","nu \u00e4r goda r\u00e5d dyra":"\u25cf nu \u00e4r situationen allvarlig: det har inte regnat p\u00e5 tv\u00e5 m\u00e5nader, s\u00e5 nu \u00e4r goda r\u00e5d dyra f\u00f6r odlarna","efter r\u00e5d och l\u00e4genhet":"\u25cf efter vad resurserna till\u00e5ter: alla hj\u00e4lptes \u00e5t att bi\u00addra efter r\u00e5d och l\u00e4genhet till de katastrof\u00addrabbade","inte veta sig n\u00e5gon levande(s) r\u00e5d":"\u25cf [var\u00addagligt] inte finna n\u00e5gon som helst ut\u00adv\u00e4g: rektorn visste sig ingen levandes r\u00e5d n\u00e4r vandaliseringen p\u00e5 skolan bara blev v\u00e4rre och v\u00e4rre","den lilla v\u00e4rlden":"\u25cf den (betydelse\u00adfulla) del av livsmilj\u00f6n som fr\u00e4mst ut\u00adg\u00f6rs av familj, v\u00e4nner och grannar: f\u00f6r att f\u00e5 mer tid till den lilla v\u00e4rlden har han g\u00e5tt ner p\u00e5 del\u00adtid","den undre v\u00e4rlden":"\u25cf (samman\u00adfattningen av) kriminella grupperi ett sam\u00adh\u00e4lle (el. internationellt): de d\u00f6mdes f\u00f6r mord efter en upp\u00adg\u00f6relse i den undre v\u00e4rlden","hur i hela v\u00e4rlden":"\u25cf huruttr. f\u00f6r stark f\u00f6rv\u00e5ning, ofta klander: hur i hela v\u00e4rlden har du t\u00e4nkt dig att vi ska hinna fram i tid?","inte se mycket ut f\u00f6r v\u00e4rlden":"\u25cf vara all\u00addaglig el. oansenlig: huset ser inte mycket ut f\u00f6r v\u00e4rlden","inte vara av denna v\u00e4rlden":"\u25cf ha ytterst anm\u00e4rknings\u00adv\u00e4rda egenskaper: en v\u00e4rk som inte var av denna v\u00e4rlden","inte vara hela v\u00e4rlden":"\u25cf inte vara s\u00e5 farligt: det \u00e4r inte hela v\u00e4rlden att f\u00f6rlora en match","skuggornas v\u00e4rld":"\u25cf [h\u00f6g\u00adtidligt] d\u00f6ds\u00adriketgenom ett ormbett f\u00f6rpassades Eurydike till skuggornas v\u00e4rld","vad\/hur\/vem\/var i all v\u00e4rlden?":"\u25cf jag undrar verkligen vad\/hur\/vem\/varmen var i all v\u00e4rlden har jag lagt nycklarna?","sprucken st\u00e4mma":"\u25cf r\u00f6st med oj\u00e4mn klangr\u00f6rd och med sprucken st\u00e4mma tackade hon f\u00f6r presenterna","v\u00e5r andes st\u00e4mma i v\u00e4rlden":"\u25cf v\u00e5rt (svenska) spr\u00e5k","s\u00e4te och st\u00e4mma":"\u25cf r\u00e4tt att delta i \u00f6ver\u00adl\u00e4ggningar och besluthon har s\u00e4te och st\u00e4mma i flera styrelser","gamla v\u00e4rlden":"Europa, Asien och Afrika","nya v\u00e4rlden":"Amerika","tredje v\u00e4rlden":"\u25cf samman\u00adfattningen av v\u00e4rldens u-l\u00e4nder","uppochned\u00adv\u00e4nda v\u00e4rlden":"\u25cf all\u00adm\u00e4n oreda: man kan f\u00f6rv\u00e4nta sig uppochned\u00adv\u00e4nda v\u00e4rlden n\u00e4r en ny chef till\u00adtr\u00e4der","komma som en tjuv om natten":"\u25cf [ur\u00adsprungligen bibliskt] komma of\u00f6rm\u00e4rkt och \u00f6ver\u00adraskande: frosten kom som en tjuv om natten och fick dahliorna att vissna","komma som ett skott":"\u25cf komma omedelbart: barnen kom som ett skott n\u00e4r mamma ropade att pann\u00adkakorna var klara","en vit vecka":"\u25cf en vecka n\u00e4r n\u00e5gon av\u00adst\u00e5r fr\u00e5n alkohol: efter ny\u00ad\u00e5r kan det vara dags f\u00f6r en vit vecka","j\u00e4mn vecka":"\u25cf vecka med j\u00e4mnt ordningsnummer","stilla veckan":"\u25cf veckan f\u00f6re p\u00e5skdvs. fr.o.m. palm\u00ads\u00f6ndag t.o.m. p\u00e5sk\u00adafton","svarta veckan":"\u25cf veckan f\u00f6re f\u00f6rsta v\u00e4rlds\u00adkrigets ut\u00adbrott23\/7 till 1\/8 1914","udda vecka":"\u25cf vecka med udda ordningsnummer","vecka ut och vecka in":"\u25cf varje vecka under en l\u00e5ng tid: manchester\u00adbyxorna blev hans nya favoriter och han hade dem p\u00e5 sig vecka ut och vecka in"}