{"helt och h\u00e5llet":"helt och h\u00e5llet<br>fras","god och blandad":"god och blandad gott och blandad<br>fra","vara p\u00e5 vippen att":"vara p\u00e5 vippen att<br>fras","kolla vippen":"kolla vippen<br>fras","l\u00f6k p\u00e5 laxen":"l\u00f6k p\u00e5 laxen<br>fras<br>","en och annan":"en och annan<br>fras","\u00e4nnu hellre":"\u00e4nnu hellre<br>fra<br>","lika barn leka b\u00e4st":"lika barn leka b\u00e4st<br>fras","ber en urs\u00e4kt":"ber en urs\u00e4kt<br>fras<br>","s\u00e4tta h\u00e5rt mot h\u00e5rt":"s\u00e4tta h\u00e5rt mot h\u00e5rt<br>fras<br>","till salu":"till salu<br>fras<br>","h\u00f6rt talas om":"h\u00f6rt talas om<br>fras<br>","f\u00f6r s\u00e4kerhets skull":"f\u00f6r s\u00e4kerhets skull<br>fras<br>","p\u00e5 egen hand":"p\u00e5 egen hand<br>fras<br>","sen l\u00e4nge":"sen l\u00e4nge<br>fras<br>","p\u00e5 raken":"p\u00e5 raken<br>fras","i grunden":"i grunden<br>fras<br>","i grund och botten":"i grund och botten<br>fras<br>","hit och dit":"hit och dit<br>fras<br>","p\u00e5 sin vakt":"p\u00e5 sin vakt<br>fras<br>","v\u00e4nda andra kinden till":"v\u00e4nda andra kinden till<br>fras<br>","h\u00e5lla hus":"h\u00e5lla hus h\u00f6ll h\u00e5llit presens h\u00e5ller<br>fras<br>","ta i hand":"ta i hand<br>fras<br>","lyfta blicken":"lyfta blicken<br>fras<br>","hj\u00e4lpa n\u00e5gon till r\u00e4tta":"hj\u00e4lpa n\u00e5gon till r\u00e4tta<br>fras<br>","komma till r\u00e4tta":"komma till r\u00e4tta<br>fras<br>","finna sig (v\u00e4l) till r\u00e4tta":"finna sig (v\u00e4l) till r\u00e4tta<br>fras","komma till r\u00e4tta med n\u00e5got":"komma till r\u00e4tta med n\u00e5got<br>fras","st\u00e4lla allt till r\u00e4tta":"st\u00e4lla allt till r\u00e4tta","tala n\u00e5gon till r\u00e4tta":"tala n\u00e5gon till r\u00e4tta<br>fras<br>","visa n\u00e5gon till r\u00e4tta":"visa n\u00e5gon till r\u00e4tta<br>fras","har att g\u00f6ra med":"har att g\u00f6ra med<br>fras<br>","sida vid sida":"sida vid sida<br>fras<br>","knuten i magen":"knuten i magen<br>fras<br>","g\u00e5 i sj\u00f6n":"g\u00e5 i sj\u00f6n<br>fras<br>","i rum sj\u00f6":"i rum sj\u00f6<br>fras<br>","inte sitta i sj\u00f6n":"inte sitta i sj\u00f6n<br>fras<br>","kasta pengar i sj\u00f6n":"kasta pengar i sj\u00f6n<br>fras<br>","kasta yxan i sj\u00f6n":"kasta yxan i sj\u00f6n<br>fras<br>","sj\u00f6n suger":"sj\u00f6n suger<br>fras<br>","alla v\u00e4gar b\u00e4r\/leder till Rom":"alla v\u00e4gar b\u00e4r\/leder till Rom<br>fras<br>","bana v\u00e4g f\u00f6r n\u00e5got":"bana v\u00e4g f\u00f6r n\u00e5got<br>fras<br>","sv\u00e5r sj\u00f6":"sv\u00e5r sj\u00f6<br>fras<br>","bereda v\u00e4g(en) f\u00f6r n\u00e5gon\/n\u00e5got":"bereda v\u00e4g(en) f\u00f6r n\u00e5gon\/n\u00e5got<br>fras<br>","den breda v\u00e4gen":"den breda v\u00e4gen<br>fras<br>","den smala v\u00e4gen":"den smala v\u00e4gen<br>fras<br>","(fara) all v\u00e4rldens v\u00e4g":"(fara) all v\u00e4rldens v\u00e4g<br>fras<br>","g\u00e5 den l\u00e5nga v\u00e4gen":"g\u00e5 den l\u00e5nga v\u00e4gen<br>fras<br>","g\u00e5 halva v\u00e4gen var":"g\u00e5 halva v\u00e4gen var<br>fras<br>","g\u00e5 sin egen v\u00e4g":"g\u00e5 sin egen v\u00e4g<br>fras<br>","g\u00e5 sin v\u00e4g":"g\u00e5 sin v\u00e4g<br>fras<br>","g\u00e5 skilda v\u00e4gar":"g\u00e5 skilda v\u00e4gar<br>fras<br>","inte p\u00e5 l\u00e5nga v\u00e4gar":"inte p\u00e5 l\u00e5nga v\u00e4gar<br>fras<br>","j\u00e4mna v\u00e4gen f\u00f6r n\u00e5gon\/n\u00e5got":"j\u00e4mna v\u00e4gen f\u00f6r n\u00e5gon\/n\u00e5got<br>fras<br>","l\u00e4gga hinder i v\u00e4gen f\u00f6r n\u00e5gon\/n\u00e5got":"l\u00e4gga hinder i v\u00e4gen f\u00f6r n\u00e5gon\/n\u00e5got<br>fras<br>","m\u00f6tas p\u00e5 halva v\u00e4gen":"m\u00f6tas p\u00e5 halva v\u00e4gen<br>fras<br>","(n\u00e5got skulle) inte vara ur v\u00e4gen":"(n\u00e5got skulle) inte vara ur v\u00e4gen<br>fras<br>","raka v\u00e4gen (till n\u00e5got)":"raka v\u00e4gen (till n\u00e5got)<br>fras<br>","r\u00f6ja n\u00e5gon ur v\u00e4gen":"r\u00f6ja n\u00e5gon ur v\u00e4gen<br>fras<br>","skratta hela v\u00e4gen till banken":"skratta hela v\u00e4gen till banken<br>fras<br>","st\u00e5 i v\u00e4gen":"st\u00e5 i v\u00e4gen<br>fras<br>","ta v\u00e4gen":"ta v\u00e4gen<br>fras<br>","vara vid v\u00e4gs \u00e4nde":"vara vid v\u00e4gs \u00e4nde<br>fras<br>","vi ska alla den v\u00e4gen vandra":"vi ska alla den v\u00e4gen vandra<br>fras<br>","v\u00e4gen till mannens hj\u00e4rta g\u00e5r genom magen":"v\u00e4gen till mannens hj\u00e4rta g\u00e5r genom magen<br>fras<br>","med n\u00e5got i h\u00f6gsta hugg":"med n\u00e5got i h\u00f6gsta hugg<br>fras<br>","vara p\u00e5 hugget":"vara p\u00e5 hugget<br>fras<br>","dagarna i \u00e4nda":"dagarna i \u00e4nda<br>fras<br>","dagens (r\u00e4tt)":"dagens (r\u00e4tt)<br>fras<br>","ta dagen som den kommer":"ta dagen som den kommer<br>fras<br>","till ljusan dag":"till ljusan dag<br>fras<br>","alla helgons dag":"alla helgons dag<br>fras<br>","alla hj\u00e4rtans dag":"alla hj\u00e4rtans dag<br>fras<br>","dag f\u00f6r dag":"dag f\u00f6r dag<br>fras<br>","dag ut och dag in":"dag ut och dag in<br>fras<br>","dagen d":"dagen d<br>fras<br>","dagen till \u00e4ra":"dagen till \u00e4ra<br>fras<br>","dan f\u00f6re dan":"dan f\u00f6re dan<br>fras<br>","den dagen den sorgen":"den dagen den sorgen<br>fras<br>","domens dag":"domens dag<br>fras<br>","en vacker dag":"en vacker dag<br>fras<br>","en\u00addera dagen":"en\u00addera dagen<br>fras<br>","fars dag":"fars dag<br>fras<br>","f\u00e5nga dagen":"f\u00e5nga dagen<br>fras<br>","ha sett sina b\u00e4sta dagar":"ha sett sina b\u00e4sta dagar<br>fras<br>","Heliga tre\u00adfaldighets dag":"Heliga tre\u00adfaldighets dag<br>fras<br>","i dagarna":"i dagarna<br>fras<br>","i n\u00e5gons krafts dagar":"i n\u00e5gons krafts dagar<br>fras<br>","i sin glans dagar":"i sin glans dagar<br>fras<br>","(idag) \u00e5tta dagar":"(idag) \u00e5tta dagar<br>fras<br>","inte kunna n\u00e4mnas p\u00e5 samma dag":"inte kunna n\u00e4mnas p\u00e5 samma dag<br>fras<br>","leva f\u00f6r dagen":"leva f\u00f6r dagen<br>fras<br>","leva livets glada dagar":"leva livets glada dagar<br>fras<br>","men\u00adl\u00f6sa barns dag":"men\u00adl\u00f6sa barns dag<br>fras<br>","mors dag":"mors dag<br>fras<br>","n\u00e5gons dagar \u00e4r r\u00e4knade":"n\u00e5gons dagar \u00e4r r\u00e4knade<br>fras<br>","p\u00e5 gamla\/\u00e4ldre da(ga)r":"p\u00e5 gamla\/\u00e4ldre da(ga)r<br>fras<br>","p\u00e5 m\u00e5ngen god dag":"p\u00e5 m\u00e5ngen god dag<br>fras<br>","Rom byggdes inte p\u00e5 en dag":"Rom byggdes inte p\u00e5 en dag<br>fras<br>","r\u00e4kenskapens dag":"r\u00e4kenskapens dag<br>fras<br>","r\u00f6d dag":"r\u00f6d dag<br>fras<br>","Sista Dagars Heliga":"Sista Dagars Heliga<br>fras<br>","aldrig i livet!":"aldrig i livet!<br>fras<br>","sluta sina dagar":"sluta sina dagar<br>fras<br>","svenska flaggans dag":"svenska flaggans dag<br>fras<br>","ta n\u00e5gon av daga":"ta n\u00e5gon av daga<br>fras<br>","(vad\/var\/var\u00adf\u00f6r) i all sin dar":"(vad\/var\/var\u00adf\u00f6r) i all sin dar<br>fras<br>","var dag har nog av sin (egen) pl\u00e5ga":"var dag har nog av sin (egen) pl\u00e5ga<br>fras<br>","var fjortonde dag":"var fjortonde dag<br>fras<br>","vara dagen efter":"vara dagen efter<br>fras<br>","vredens dag":"vredens dag<br>fras<br>","v\u00e4rn\u00adl\u00f6sa barns dag":"v\u00e4rn\u00adl\u00f6sa barns dag<br>fras<br>","yttersta dagen":"yttersta dagen<br>fras<br>","g\u00e5\/komma\/tr\u00e4da i dagen":"g\u00e5\/komma\/tr\u00e4da i dagen<br>fras<br>","ligga i \u00f6ppen dag":"ligga i \u00f6ppen dag<br>fras<br>","l\u00e4gga i dagen":"l\u00e4gga i dagen<br>fras<br>","vara n\u00e5gon upp i dagen":"vara n\u00e5gon upp i dagen<br>fras<br>","det \u00e4r r\u00e4tt \u00e5t n\u00e5gon":"det \u00e4r r\u00e4tt \u00e5t n\u00e5gon<br>fras<br>","r\u00e4tt ska vara r\u00e4tt":"r\u00e4tt ska vara r\u00e4tt<br>fras<br>","tr\u00e4ffa den r\u00e4tte\/r\u00e4tta":"tr\u00e4ffa den r\u00e4tte\/r\u00e4tta<br>fras<br>","det st\u00e5r inte r\u00e4tt till med n\u00e5gon\/n\u00e5got":"det st\u00e5r inte r\u00e4tt till med n\u00e5gon\/n\u00e5got<br>fras<br>","r\u00e4tt och sl\u00e4tt":"r\u00e4tt och sl\u00e4tt<br>fras<br>","r\u00e4ttare sagt":"r\u00e4ttare sagt<br>fras<br>","r\u00e4tt upp och ner":"r\u00e4tt upp och ner<br>fras<br>","med r\u00e4tt eller or\u00e4tt":"med r\u00e4tt eller or\u00e4tt<br>fras<br>","all r\u00e4tt i v\u00e4rlden":"all r\u00e4tt i v\u00e4rlden<br>fras<br>","komma till sin r\u00e4tt":"komma till sin r\u00e4tt<br>fras<br>","med all r\u00e4tt":"med all r\u00e4tt<br>fras<br>","ta ut sin r\u00e4tt":"ta ut sin r\u00e4tt<br>fras<br>","g\u00f6ra r\u00e4tt f\u00f6r sig":"g\u00f6ra r\u00e4tt f\u00f6r sig<br>fras<br>","p\u00e5 rak arm":"p\u00e5 rak arm<br>fras<br>","springa rakt i armarna p\u00e5 n\u00e5gon":"springa rakt i armarna p\u00e5 n\u00e5gon<br>fras<br>","ta emot n\u00e5gon med \u00f6ppna armar":"ta emot n\u00e5gon med \u00f6ppna armar<br>fras<br>","bryta arm":"bryta arm<br>fras<br>","(g\u00e5) arm i arm":"(g\u00e5) arm i arm<br>fras<br>","h\u00e5lla n\u00e5gon under armarna":"h\u00e5lla n\u00e5gon under armarna<br>fras<br>","lagens l\u00e5nga arm":"lagens l\u00e5nga arm<br>fras<br>","med armarna i kors":"med armarna i kors<br>fras<br>","n\u00e5gons f\u00f6rl\u00e4ngda arm":"n\u00e5gons f\u00f6rl\u00e4ngda arm<br>fras<br>","nypa sig i armen":"nypa sig i armen<br>fras<br>","det kommer man inte ifr\u00e5n":"det kommer man inte ifr\u00e5n<br>fras<br>","vara ifr\u00e5n sig":"vara ifr\u00e5n sig<br>fras<br>","enkel fr\u00e5ga":"enkel fr\u00e5ga<br>fras<br>","ledande fr\u00e5ga":"ledande fr\u00e5ga<br>fras<br>","retorisk fr\u00e5ga":"retorisk fr\u00e5ga<br>fras<br>","det \u00e4r fr\u00e5ga om":"det \u00e4r fr\u00e5ga om<br>fras<br>","en akademisk fr\u00e5ga":"en akademisk fr\u00e5ga<br>fras<br>","fr\u00e5gan \u00e4r om":"fr\u00e5gan \u00e4r om<br>fras<br>","i fr\u00e5ga om":"i fr\u00e5ga om<br>fras<br>","inte komma p\u00e5 fr\u00e5ga":"inte komma p\u00e5 fr\u00e5ga<br>fras<br>","komma i fr\u00e5ga":"komma i fr\u00e5ga<br>fras<br>","mjuk fr\u00e5ga":"mjuk fr\u00e5ga<br>fras<br>","vad \u00e4r det fr\u00e5gan om?":"vad \u00e4r det fr\u00e5gan om?<br>fras<br>","vara en \u00f6ppen fr\u00e5ga":"vara en \u00f6ppen fr\u00e5ga<br>fras<br>","fr\u00e5ga chans p\u00e5 n\u00e5gon":"fr\u00e5ga chans p\u00e5 n\u00e5gon<br>fras<br>","ingen skugga faller \u00f6ver n\u00e5gon\/n\u00e5got":"ingen skugga faller \u00f6ver n\u00e5gon\/n\u00e5got<br>fras<br>","inte ha skuggan av en chans":"inte ha skuggan av en chans<br>fras<br>","ta n\u00e5gon under sina vingars skugga":"ta n\u00e5gon under sina vingars skugga<br>fras<br>","vara en skugga av sitt forna jag":"vara en skugga av sitt forna jag<br>fras<br>","bi\u00adst\u00e5 n\u00e5gon med r\u00e5d och d\u00e5d":"bi\u00adst\u00e5 n\u00e5gon med r\u00e5d och d\u00e5d<br>fras<br>","fr\u00e5ga n\u00e5gon till r\u00e5ds":"fr\u00e5ga n\u00e5gon till r\u00e5ds<br>fras<br>","nu \u00e4r goda r\u00e5d dyra":"nu \u00e4r goda r\u00e5d dyra<br>fras<br>","efter r\u00e5d och l\u00e4genhet":"efter r\u00e5d och l\u00e4genhet<br>fras<br>","inte veta sig n\u00e5gon levande(s) r\u00e5d":"inte veta sig n\u00e5gon levande(s) r\u00e5d<br>fras<br>","den lilla v\u00e4rlden":"den lilla v\u00e4rlden<br>fras<br>","den undre v\u00e4rlden":"den undre v\u00e4rlden<br>fras<br>","hur i hela v\u00e4rlden":"hur i hela v\u00e4rlden<br>fras<br>","inte se mycket ut f\u00f6r v\u00e4rlden":"inte se mycket ut f\u00f6r v\u00e4rlden<br>fras<br>","inte vara av denna v\u00e4rlden":"inte vara av denna v\u00e4rlden<br>fras<br>","inte vara hela v\u00e4rlden":"inte vara hela v\u00e4rlden<br>fras<br>","skuggornas v\u00e4rld":"skuggornas v\u00e4rld<br>fras<br>","vad\/hur\/vem\/var i all v\u00e4rlden?":"vad\/hur\/vem\/var i all v\u00e4rlden?<br>fras<br>","sprucken st\u00e4mma":"sprucken st\u00e4mma<br>fras<br>","v\u00e5r andes st\u00e4mma i v\u00e4rlden":"v\u00e5r andes st\u00e4mma i v\u00e4rlden<br>fras<br>","s\u00e4te och st\u00e4mma":"s\u00e4te och st\u00e4mma<br>fras<br>","gamla v\u00e4rlden":"gamla v\u00e4rlden<br>fras<br>","nya v\u00e4rlden":"nya v\u00e4rlden<br>fras<br>","tredje v\u00e4rlden":"tredje v\u00e4rlden<br>fras<br>","uppochned\u00adv\u00e4nda v\u00e4rlden":"uppochned\u00adv\u00e4nda v\u00e4rlden<br>fras<br>","komma som en tjuv om natten":"komma som en tjuv om natten<br>fras<br>","komma som ett skott":"komma som ett skott<br>fras<br>","en vit vecka":"en vit vecka<br>fras<br>","j\u00e4mn vecka":"j\u00e4mn vecka<br>fras<br>","stilla veckan":"stilla veckan<br>fras<br>","svarta veckan":"svarta veckan<br>fras<br>","udda vecka":"udda vecka<br>fras<br>","vecka ut och vecka in":"vecka ut och vecka in<br>fras<br>"}