{"helt och h\u00e5llet":"2","god och blandad":"1","vara p\u00e5 vippen att":"1","kolla vippen":"1","l\u00f6k p\u00e5 laxen":"1","en och annan":"1","\u00e4nnu hellre":"1","lika barn leka b\u00e4st":"1","ber en urs\u00e4kt":"2","s\u00e4tta h\u00e5rt mot h\u00e5rt":"1","till salu":"1","h\u00f6rt talas om":"2","f\u00f6r s\u00e4kerhets skull":"2","p\u00e5 egen hand":"2","sen l\u00e4nge":"2","p\u00e5 raken":"2","i grunden":"1","i grund och botten":"1","hit och dit":1,"p\u00e5 sin vakt":"2","v\u00e4nda andra kinden till":"2","h\u00e5lla hus":"2","ta i hand":"2","lyfta blicken":"1","hj\u00e4lpa n\u00e5gon till r\u00e4tta":1,"komma till r\u00e4tta":"1","finna sig (v\u00e4l) till r\u00e4tta":"1","komma till r\u00e4tta med n\u00e5got":"1","st\u00e4lla allt till r\u00e4tta":"1","tala n\u00e5gon till r\u00e4tta":"1","visa n\u00e5gon till r\u00e4tta":"1","har att g\u00f6ra med":"2","sida vid sida":"2","knuten i magen":"1","g\u00e5 i sj\u00f6n":"1","i rum sj\u00f6":"1","inte sitta i sj\u00f6n":"1","kasta pengar i sj\u00f6n":"2","kasta yxan i sj\u00f6n":"2","sj\u00f6n suger":"1","alla v\u00e4gar b\u00e4r\/leder till Rom":"2","bana v\u00e4g f\u00f6r n\u00e5got":"2","sv\u00e5r sj\u00f6":"1","bereda v\u00e4g(en) f\u00f6r n\u00e5gon\/n\u00e5got":"2","den breda v\u00e4gen":"2","den smala v\u00e4gen":"2","(fara) all v\u00e4rldens v\u00e4g":"1","g\u00e5 den l\u00e5nga v\u00e4gen":"1","g\u00e5 halva v\u00e4gen var":"2","g\u00e5 sin egen v\u00e4g":"2","g\u00e5 sin v\u00e4g":"1","g\u00e5 skilda v\u00e4gar":"2","inte p\u00e5 l\u00e5nga v\u00e4gar":"2","j\u00e4mna v\u00e4gen f\u00f6r n\u00e5gon\/n\u00e5got":"2","l\u00e4gga hinder i v\u00e4gen f\u00f6r n\u00e5gon\/n\u00e5got":"1","m\u00f6tas p\u00e5 halva v\u00e4gen":"1","(n\u00e5got skulle) inte vara ur v\u00e4gen":"2","raka v\u00e4gen (till n\u00e5got)":"1","r\u00f6ja n\u00e5gon ur v\u00e4gen":"2","skratta hela v\u00e4gen till banken":"2","st\u00e5 i v\u00e4gen":"2","ta v\u00e4gen":"2","vara vid v\u00e4gs \u00e4nde":"2","vi ska alla den v\u00e4gen vandra":"2","v\u00e4gen till mannens hj\u00e4rta g\u00e5r genom magen":"2","med n\u00e5got i h\u00f6gsta hugg":"2","vara p\u00e5 hugget":"2","dagarna i \u00e4nda":"2","dagens (r\u00e4tt)":2,"ta dagen som den kommer":"2","till ljusan dag":"2","alla helgons dag":"2","alla hj\u00e4rtans dag":"2","dag f\u00f6r dag":"2","dag ut och dag in":"2","dagen d":"2","dagen till \u00e4ra":"2","dan f\u00f6re dan":"2","den dagen den sorgen":"2","domens dag":"2","en vacker dag":"2","en\u00addera dagen":"2","fars dag":"2","f\u00e5nga dagen":"2","ha sett sina b\u00e4sta dagar":"2","Heliga tre\u00adfaldighets dag":"2","i dagarna":"2","i n\u00e5gons krafts dagar":"2","i sin glans dagar":"2","(idag) \u00e5tta dagar":"2","inte kunna n\u00e4mnas p\u00e5 samma dag":"2","leva f\u00f6r dagen":"2","leva livets glada dagar":"2","men\u00adl\u00f6sa barns dag":"2","mors dag":"2","n\u00e5gons dagar \u00e4r r\u00e4knade":"2","p\u00e5 gamla\/\u00e4ldre da(ga)r":"2","p\u00e5 m\u00e5ngen god dag":"2","Rom byggdes inte p\u00e5 en dag":"2","r\u00e4kenskapens dag":"2","r\u00f6d dag":"2","Sista Dagars Heliga":"2","aldrig i livet!":"2","sluta sina dagar":"2","svenska flaggans dag":"2","ta n\u00e5gon av daga":"2","(vad\/var\/var\u00adf\u00f6r) i all sin dar":"2","var dag har nog av sin (egen) pl\u00e5ga":"2","var fjortonde dag":"2","vara dagen efter":"2","vredens dag":"2","v\u00e4rn\u00adl\u00f6sa barns dag":"2","yttersta dagen":"2","g\u00e5\/komma\/tr\u00e4da i dagen":"2","ligga i \u00f6ppen dag":"2","l\u00e4gga i dagen":"2","vara n\u00e5gon upp i dagen":"2","det \u00e4r r\u00e4tt \u00e5t n\u00e5gon":"2","r\u00e4tt ska vara r\u00e4tt":"2","tr\u00e4ffa den r\u00e4tte\/r\u00e4tta":"2","det st\u00e5r inte r\u00e4tt till med n\u00e5gon\/n\u00e5got":"2","r\u00e4tt och sl\u00e4tt":"2","r\u00e4ttare sagt":"2","r\u00e4tt upp och ner":"2","med r\u00e4tt eller or\u00e4tt":"2","all r\u00e4tt i v\u00e4rlden":"2","komma till sin r\u00e4tt":"2","med all r\u00e4tt":"2","ta ut sin r\u00e4tt":"2","g\u00f6ra r\u00e4tt f\u00f6r sig":"2","p\u00e5 rak arm":"1","springa rakt i armarna p\u00e5 n\u00e5gon":"1","ta emot n\u00e5gon med \u00f6ppna armar":2,"bryta arm":"1","(g\u00e5) arm i arm":"1","h\u00e5lla n\u00e5gon under armarna":"1","lagens l\u00e5nga arm":"2","med armarna i kors":"1","n\u00e5gons f\u00f6rl\u00e4ngda arm":"2","nypa sig i armen":"1","det kommer man inte ifr\u00e5n":"2","vara ifr\u00e5n sig":"2","enkel fr\u00e5ga":"2","ledande fr\u00e5ga":"2","retorisk fr\u00e5ga":"2","det \u00e4r fr\u00e5ga om":"2","en akademisk fr\u00e5ga":"2","fr\u00e5gan \u00e4r om":"2","i fr\u00e5ga om":"2","inte komma p\u00e5 fr\u00e5ga":"2","komma i fr\u00e5ga":"2","mjuk fr\u00e5ga":"2","vad \u00e4r det fr\u00e5gan om?":"2","vara en \u00f6ppen fr\u00e5ga":"2","fr\u00e5ga chans p\u00e5 n\u00e5gon":"2","ingen skugga faller \u00f6ver n\u00e5gon\/n\u00e5got":"2","inte ha skuggan av en chans":1,"ta n\u00e5gon under sina vingars skugga":"1","vara en skugga av sitt forna jag":"1","bi\u00adst\u00e5 n\u00e5gon med r\u00e5d och d\u00e5d":"0","fr\u00e5ga n\u00e5gon till r\u00e5ds":"0","nu \u00e4r goda r\u00e5d dyra":"0","efter r\u00e5d och l\u00e4genhet":"0","inte veta sig n\u00e5gon levande(s) r\u00e5d":"0","den lilla v\u00e4rlden":"1","den undre v\u00e4rlden":"0","hur i hela v\u00e4rlden":"2","inte se mycket ut f\u00f6r v\u00e4rlden":"1","inte vara av denna v\u00e4rlden":"0","inte vara hela v\u00e4rlden":"0","skuggornas v\u00e4rld":"0","vad\/hur\/vem\/var i all v\u00e4rlden?":"1","sprucken st\u00e4mma":"1","v\u00e5r andes st\u00e4mma i v\u00e4rlden":"0","s\u00e4te och st\u00e4mma":"0","gamla v\u00e4rlden":"1","nya v\u00e4rlden":"2","tredje v\u00e4rlden":"2","uppochned\u00adv\u00e4nda v\u00e4rlden":"2","komma som en tjuv om natten":"2","komma som ett skott":"2","en vit vecka":"2","j\u00e4mn vecka":"2","stilla veckan":"0","svarta veckan":"0","udda vecka":"2","vecka ut och vecka in":"2"}