{"ante_0":"HISTORIK:<br> belagt sedan ca 1700; av lat. an\u00b4te 'f\u00f6re; fram\u00adf\u00f6r'","dia_0":" HISTORIK:<br>belagt sedan ca 1600; av grek. dia\u00b4 'genom; is\u00e4r'; trol. identiskt med di-","sm\u00e4ck_0":"sm\u00e4ckfet; sm\u00e4ckfull<br>HISTORIK:<br>belagt sedan ca 1635<br>"}