{"\u00f6ver":"\u25cf (i sammans\u00e4ttn. med adj. el. verb) i allt\u00adf\u00f6r stor grad eller om\u00adfattning betr\u00e4ffande egenskap, verksamhet etc.<br>MOTSATS under","under":"\u25cf i otillr\u00e4cklig ut\u00adstr\u00e4ckning<br>MOTSATS \u00f6ver","in":"\u25cf med mot\u00adsatt egenskap mot den som an\u00adges av efter\u00adledet<br>JFR anti-, o-","anti":"\u25cf som \u00e4r riktad mot n\u00e5got som ut\u00adtrycks av efter\u00adledet; vanligen mot\u00ads\u00e4ttning, mera s\u00e4llan mot\u00adsats<br>JFR icke, in-, o-","o":"1 som har motsatt(a) egenskap(er) i f\u00f6rh\u00e5llande till vad som an\u00adges av efter\u00adledet<br>JFR anti-, icke, in-<br>2 som k\u00e4nne\u00adtecknas av (ute\u00adslutande) negativa egenskaper och d\u00e4r\u00adf\u00f6r ut\u00adg\u00f6r en negativ variant av f\u00f6re\u00adteelsen i fr\u00e5ga","styv":"\u25cf som har att g\u00f6ra med sl\u00e4kt\u00adrelation mellan barn och f\u00f6r\u00e4lders nya partner<br>JFR bonusbarn, bonusf\u00f6r\u00e4lder, bonusmamma, bonuspappa","krypto":"\u25cf i hemlighet","l\u00e4tt":"\u25cf som ut\u00adg\u00f6r en mer ned\u00adtonad variant av den f\u00f6re\u00adteelse som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR light-","light":"\u25cf som ut\u00adg\u00f6r en mer ned\u00adtonad variant av den f\u00f6re\u00adteelse som fram\u00adg\u00e5r av efter\u00adledet","genom":"\u25cf totalt i f\u00f6rst\u00e4rkande an\u00adv\u00e4ndning","zoo":"\u25cf [i vetenskapliga samman\u00adhang] som har att g\u00f6ra med djur(v\u00e4rlden)<br>JFR bio-","meta":"\u25cf som inne\u00adb\u00e4r diskussion om den egna formen i vetenskaps\u00adteoretiska samman\u00adhang","foto":"\u25cf [ofta i vetenskapliga el. tekniska samman\u00adhang] ljus-","fort":"\u25cf som inne\u00adb\u00e4r f\u00f6rl\u00e4ngning i tiden av verksamhet, till\u00advaro etc.","mikro":"1 som har att g\u00f6ra med en mycket liten skala s\u00e4rsk. i tekniskt samman\u00adhang<br>MOTSATS makro-<br>2 en miljondel av den storhet som efter\u00adledet syftar p\u00e5","medel":"\u25cf genomsnittlig","propp":"\u25cf mycket","bi":"1 som kommer i andra hand i fr\u00e5ga om den funktion eller dylikt som fram\u00adg\u00e5r av efter\u00adledet<br>JFR sido-<br>2 som till\u00adskott till n\u00e5got som redan finns<br>3 [ofta i fack\u00adspr\u00e5k] som av\u00adser tv\u00e5 best\u00e5nds\u00addelar, del\u00adtagare etc., ofta i mot\u00adsats till en el. m\u00e5nga<br>JFR multi-","sido":"1 som f\u00f6re\u00adkommer till\u00adsammans med eller som en f\u00f6ljd av n\u00e5got annat (och viktigare)<br>JFR bi-<br>2 bel\u00e4gen eller riktad \u00e5t sidan","multi":"\u25cf som om\u00adfattar \u00e5t\u00adskilliga av den storhet som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>SYN. m\u00e5ngfaldig<br>JFR bi-","l\u00f6nn":"\u25cf hemlig","omni":"\u25cf [i vetenskapliga samman\u00adhang] som om\u00adfattar alla som kan in\u00adg\u00e5 i viss grupp, visst om\u00adr\u00e5de etc.","h\u00f6g":"\u25cf mycket","andrahands":"\u25cf som har att g\u00f6ra med andra till\u00adf\u00e4llet n\u00e4r n\u00e5got g\u00f6rs, an\u00adv\u00e4nds etc.<br>JFR f\u00f6rstahands-, begagnad","mono":"\u25cf som av\u00adser en enda f\u00f6re\u00adteelse av det aktuella slaget","sam":"1 som in\u00adbegriper tv\u00e5 eller flera parter betr\u00e4ffande olika typer av verksamheter<br>MOTSATS s\u00e4r-<br>2 som \u00f6verens\u00adst\u00e4mmer (med)","s\u00e4r-":"\u25cf s\u00e4r-<br>\u25cf f\u00f6rled","s\u00e4r":"\u25cf \u00e5tskils<br>MOTSATS sam-","de":"\u25cf [s\u00e4r\u00adskilt i vetenskapliga samman\u00adhang] med av\u00adskiljande eller av\u00adslutande verkan i f\u00f6rh\u00e5llande till den aktuella processen etc.; \u00e4v. med liknande nekande betydelser<br>JFR des-","des":"\u25cf med upp\u00adh\u00e4vande eller av\u00adskiljande verkan i f\u00f6rh\u00e5llande till det aktuella till\u00adst\u00e5ndet, den an\u00adgivna processen etc.<br>JFR de-","sm\u00e5":"\u25cf litet","dia":"\u25cf (f\u00f6r\u00adled i vissa fr\u00e4mmande ord) genom-","dv\u00e4rg":"\u25cf mycket liten s\u00e4rsk. i namn p\u00e5 djur och v\u00e4xter","h\u00e5rd":"1 i (allt\u00adf\u00f6r) stor ut\u00adstr\u00e4ckning<br>2 sv\u00e5r (att bearbeta) i det av\u00adseende som an\u00adges av efter\u00adledet","fin":"\u25cf som har en h\u00f6gre kvalitet tack vare omsorgs\u00adfull till\u00adverkning m.m.<br>MOTSATS ful-","f\u00f6rstahands":"\u25cf som representerar den fr\u00e4msta, viktigaste eller mest prioriterade<br>JFR andrahands-","bio":"\u25cf som har att g\u00f6ra med levande organismer<br>JFR zoo-","frilufts":"\u25cf som ut\u00adf\u00f6rs utomhus och ofta under bar himmel<br>MOTSATS inomhus","j\u00e4tte":"\u25cf [var\u00addagligt]; all\u00adm\u00e4nt f\u00f6rst\u00e4rkande mycket<br>JFR svin-","svin":"\u25cf [var\u00addagligt]; all\u00adm\u00e4nt f\u00f6rst\u00e4rkande mycket<br>JFR as, j\u00e4tte-","ytter":"\u25cf som har att g\u00f6ra med ut\u00adsidan<br>JFR inner-, yttre","hov":"\u25cf som f\u00f6r\u00adled i vissa yrkes- och f\u00f6retags\u00adbeteckningar och dylikt som (med kungligt till\u00adst\u00e5nd) an\u00adger sig ha ekonomiska f\u00f6rbindelser med hovet","huvud":"\u25cf som ut\u00adg\u00f6r ledande eller viktigaste representant f\u00f6r det som efter\u00adledet betecknar<br>JFR general-, kardinal-, moder-","punkt":"\u25cf f\u00f6re\u00adkommande p\u00e5 en\u00adstaka, spridda st\u00e4llen","patent":"\u25cf speciellt l\u00e4mpad f\u00f6r n\u00e5got \u00e4nda\u00adm\u00e5l","stam":"\u25cf som ut\u00adg\u00f6r det centrala och ur\u00adsprungliga","ur":"1 som \u00e4r det f\u00f6rsta i sitt slag eller har att g\u00f6ra med f\u00f6rsta b\u00f6rjan av n\u00e5got<br>2 [var\u00addagligt] i mycket h\u00f6g grad","moder":"\u25cf som \u00e4r \u00f6ver\u00adordnad n\u00e5got som fram\u00adg\u00e5r av efter\u00adledet<br>JFR general-, huvud-","j\u00e4mn":"\u25cf som \u00f6ver\u00adallt har lika stora m\u00e5tt<br>JFR ekvi-","pirat":"\u25cf som f\u00f6re\u00adkommer eller \u00e4r i verksamhet utan veder\u00adb\u00f6rligt till\u00adst\u00e5nd av myndigheter eller dylikt","post":"\u25cf efter<br>MOTSATS ante-","premi\u00e4r":"\u25cf ledande","tjuv":"\u25cf (otill\u00e5tet och) i smyg","topp":"\u25cf som h\u00e5ller h\u00f6gsta kvalitet eller v\u00e4rde<br>JFR toppen-","trans":"\u25cf p\u00e5 andra sidan om det som an\u00adges av efter\u00adledet","sten":"\u25cf [var\u00addagligt] mycket som all\u00adm\u00e4nt f\u00f6rst\u00e4rkande ut\u00adtryck","storm":"\u25cf intensiv","inner":"\u25cf placerad p\u00e5 in\u00adsidan","ekvi":"\u25cf lika (i fr\u00e5ga) om m\u00e5tt, vikt, v\u00e4rde och dylikt<br>JFR j\u00e4mn-","ful":"1 [var\u00addagligt] som \u00e4r tillagad eller dylikt p\u00e5 enklare s\u00e4tt och ev. av s\u00e4mre kvalitet<br>MOTSATS fin-<br>2 [var\u00addagligt] som \u00e4r olaglig eller otill\u00e5ten","f\u00f6rkrigs":"\u25cf som har att g\u00f6ra med tiden f\u00f6re visst (st\u00f6rre) krig vanligen det senaste, dvs. andra v\u00e4rlds\u00adkriget","g\u00e5bort":"\u25cf av\u00adsedd att an\u00adv\u00e4ndas n\u00e4r man g\u00e5r p\u00e5 bes\u00f6k el. bjudning, fest och dylikt; om kl\u00e4der","tok":"\u25cf [n\u00e5got var\u00addagligt] mycket och med stor intensitet","ex":"1 f\u00f6re detta<br>2 ut-","hyper":"\u25cf i allra h\u00f6gsta grad","inter":"\u25cf som inne\u00adfattar eller av\u00adser relationer mellan flera enheter, av det slag som an\u00adges av efter\u00adledet<br>SYN. mellan","interims":"\u25cf interimistisk","sju":"\u25cf [var\u00addagligt] mycket som all\u00adm\u00e4nt f\u00f6rst\u00e4rkande f\u00f6r\u00adled","anglo":"\u25cf engelsk-","fusk":"\u25cf som inte \u00e4r \u00e4kta<br>JFR fejk, o\u00e4kta","bauta":"\u25cf [var\u00addagligt] mycket stor","antropo":"\u25cf som r\u00f6r m\u00e4nniskan","\u00f6verljuds":"\u25cf som har att g\u00f6ra med hastigheter \u00f6ver ljudets s\u00e4rsk. i flyg\u00adsammanhang","\u00e4rke":"\u25cf som ut\u00adg\u00f6r den fr\u00e4msta eller h\u00f6gsta av den f\u00f6re\u00adteelse som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget; s\u00e4rsk. i titlar eller dylikt","\u00f6nske":"\u25cf som \u00e4r vad n\u00e5gon \u00f6nskar sig av den f\u00f6re\u00adteelse som an\u00adges av efter\u00adledet<br>JFR dr\u00f6m 2","\u00e5retrunt":"\u25cf som kan an\u00adv\u00e4ndas under hela \u00e5ret oberoende av \u00e5rs\u00adtid","utsj\u00f6":"\u25cf som har att g\u00f6ra med \u00f6ppna havet","andraklass":"\u25cf som ut\u00adg\u00f6r den n\u00e4st b\u00e4sta (ibland s\u00e4msta) av till\u00adg\u00e4ngliga kvaliteter","andraplans":"\u25cf som \u00e4r av mindre betydelse s\u00e4rsk. i relation till n\u00e5gon\/n\u00e5got verkligt betydande<br>JFR andraklass-, sekunda","ante":"\u25cf [s\u00e4r\u00adskilt i vetenskapliga samman\u00adhang] (in\u00adtr\u00e4ffande) f\u00f6re<br>MOTSATS post-","fj\u00e4rr":"\u25cf som har att g\u00f6ra med stora av\u00adst\u00e5nd","smyg":"\u25cf som sker i det f\u00f6rdolda och ofta ock\u00ads\u00e5 \u00e4r otill\u00e5tet<br>JFR tjuv-","f\u00f6rstaklass":"\u25cf som representerar den b\u00e4sta av till\u00adg\u00e4ngliga kvaliteter","mar":"1 havs-<br>2 tovig och f\u00f6rkrympt","super":"\u25cf \u00f6ver-<br>MOTSATS sub-","sub":"\u25cf under-<br>MOTSATS super-","sm\u00e4ck":"\u25cf [var\u00addagligt] mycket s\u00e4rsk. i fr\u00e5ga om stor volym","r\u00f6dakors":"\u25cf som har att g\u00f6ra med den internationella hj\u00e4lporganisationen R\u00f6da korset","gen":"2 som mot\u00adprestation<br>JFR 1mot 4","sanitets":"\u25cf som har att g\u00f6ra med hygien","semi":"\u25cf [i vetenskapliga samman\u00adhang] som till h\u00e4lften k\u00e4nne\u00adtecknas av den egenskap som fram\u00adg\u00e5r av efter\u00adledet<br>SYN. halv","kanon":"\u25cf [var\u00addagligt] utomordentlig","a":"\u25cf som helt saknar egenskapen som an\u00adges av efter\u00adledet<br>JFR icke","l\u00e5gl\u00f6ne":"\u25cf som har att g\u00f6ra med l\u00e5g l\u00f6n","fick":"\u25cf som ut\u00adg\u00f6r mindre och mer hanterlig version av ett f\u00f6re\u00adm\u00e5l som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget"}