{"oj":"\u25cf ut\u00adtryck f\u00f6r f\u00f6rv\u00e5ning<br>JFR hoppsan, 3kors","hoppsan":"\u25cf [var\u00addagligt] ","":"\u25cf [var\u00addagligt] detta var ov\u00e4ntat! ett milt kraft\u00aduttryck<br>JFR oj","kors":"\u25cf [var\u00addagligt] detta var ov\u00e4ntat!{ett milt kraft\u00aduttryck} <br>JFR oj","fy":"\u25cf utrops\u00adord som ut\u00adtrycker starkt ogillande<br>JFR aja baja, bu, usch","usch":"\u25cf [var\u00addagligt] s\u00e5 otrevligt!{ut\u00adtryck f\u00f6r obehag, ringaktning eller dylikt} <br>JFR bu","bu":"\u25cf ut\u00adtryck f\u00f6r miss\u00adn\u00f6je; s\u00e4rsk. fr\u00e5n publik eller dylikt<br>SE bua<br>JFR fy, usch","aja baja":"\u25cf ut\u00adtryck f\u00f6r f\u00f6rbud el. ogillande, riktat till sm\u00e5\u00adbarn<br>JFR fy","godnatt":"\u2022 (ibl. tv\u00e5 ord); \u200bsom avskeds\u00adord p\u00e5 kv\u00e4llen el. natten; \u00e4v. bildl.; \u200bnu var det god\u00adnatt med tv:n nu var tv:n o\u00adanv\u00e4ndbar","godmorgon":"\u2022 ibl. tv\u00e5 ord; \u200bsom h\u00e4lsnings- el. avskeds\u00adord p\u00e5 morgonen","grattis":"\u25cf [var\u00addagligt] jag gratulerar","h\u00f6rdu":"\u2022 som in\u00adledning till till\u00adtal","hurra":"\u25cf ut\u00adtryck f\u00f6r gl\u00e4dje, hyllning etc.","f\u00f6rl\u00e5t":"\u25cf ","jajam\u00e4nsan":"\u25cf jajam\u00e4n med \u00e4n st\u00f6rre efter\u00adtryck<br>JFR javisst","javisst":"\u25cf  (\u00e4v. tv\u00e5 ord) precis s\u00e5{som ut\u00adtryck f\u00f6r in\u00adst\u00e4mmande el. bekr\u00e4ftelse med visst efter\u00adtryck} <br>JFR 1ja, jad\u00e5, jajam\u00e4n, jajam\u00e4nsan","jad\u00e5":"\u25cf ja med extra efter\u00adtryck, ofta f\u00f6r att visa att man \u00e4r helt s\u00e4ker<br>JFR ja, javisst","ja d\u00e5":"\u25cf {med extra efter\u00adtryck, ofta f\u00f6r att visa att man \u00e4r helt s\u00e4ker} <br>JFR 1ja, javisst","jajam\u00e4n":"\u25cf [var\u00addagligt] javisst vanligen med \u00e4n st\u00f6rre efter\u00adtryck","asch":"\u25cf ut\u00adtryck f\u00f6r bagatellisering och dylikt","amen":"\u25cf slut\u00adord i kristen b\u00f6n","attjo":"\u2022 som beteckning f\u00f6r nysning","aj":"\u25cf ut\u00adtryck f\u00f6r sm\u00e4rta, beklagande m.m.","ah":"\u25cf ut\u00adtryck f\u00f6r f\u00f6rtjusning eller dylikt el. vid v\u00e4djan etc.","ha":"1 ut\u00adtryck f\u00f6r skratt<br>2 [\u00e5lderdomligt] ut\u00adtryck f\u00f6r tillfreds\u00adst\u00e4llelse, vrede, f\u00f6rakt eller dylikt","haha":"\u25cf som ljud\u00adh\u00e4rmande ut\u00adtryck f\u00f6r skratt","j\u00f6sses":"\u25cf [var\u00addagligt] ojd\u00e5{anv. som mycket milt kraft\u00aduttryck} ","jisses":"\u25cf <l>j\u00f6sses<\/l>","god dag":"\u25cf relativt formell h\u00e4lsnings\u00adfras n\u00e4r man m\u00f6ts (i f\u00f6rsta hand) under dygnets ljusa del<br>JFR hej","herregud":"\u2022 ett milt kraftuttr.","hm":"\u25cf ut\u00adtryck f\u00f6r undran, efter\u00adtanke, tveksamhet eller dylikt<br>SE humma","ho":"\u25cf (ofta upp\u00adrepat) som ut\u00adtryck f\u00f6r k\u00e4nslor, t.ex. l\u00e4ttnad efter av\u00adslutat arbete","bravo":"\u25cf bra! mest som bifalls\u00adrop eller dylikt","hall\u00e5":"1 jag p\u00e5\u00adkallar upp\u00adm\u00e4rksamhet!<br>2 <l>hej<\/l>{ett informellt h\u00e4lsningsord} ","hejsan":"1 <br>2 [var\u00addagligt; n\u00e5got \u00e5lderdomligt] ","heja":"\u25cf m\u00e5 det g\u00e5 bra{f\u00f6r viss del\u00adtagare i t\u00e4vling eller dylikt} ","hej d\u00e5":"\u25cf en informell avskeds\u00adfras<br>JFR aj\u00f6, hej\u00a0","japp":"\u25cf [var\u00addagligt] ja","j\u00e4klar":"\u25cf [var\u00addagligt] <l>j\u00e4vlar<\/l>{f\u00f6rsvagat} <br>JFR dj\u00e4vul","jod\u00e5":"\u25cf <l>jo<\/l>{med st\u00f6rre efter\u00adtryck} ","jo":"\u25cf ut\u00adtryck f\u00f6r att markera att svaret p\u00e5 en (negerad) fr\u00e5ga inte \u00e4r det f\u00f6rv\u00e4ntade<br>JFR jod\u00e5","jaha":"\u25cf jag f\u00f6rst\u00e5r som bekr\u00e4ftelse p\u00e5 att mot\u00adtagen information upp\u00adfattats<br>JFR ja, jas\u00e5","jas\u00e5":"\u25cf det visste jag inte{ofta markerande viss f\u00f6rv\u00e5ning \u00f6ver inne\u00adh\u00e5llet i n\u00e5gon annans yttrande} <br>JFR jaha, \u00e5h\u00e5","\u00e5h\u00e5":"\u25cf [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] s\u00e5 det \u00e4r verkligen p\u00e5 det s\u00e4ttet f\u00f6r att ut\u00adtrycka f\u00f6rv\u00e5ning eller dylikt<br>JFR jas\u00e5","hi":"\u2022 (vanl. upp\u00adrepat) hi hi el. hi hi hi \u00e5ter\u00adgivande skratt el. fnitter","halleluja":"\u25cf [kult\u00adrop i judisk och kristen liturgi] lov\u00adsjung Herren!","aha":"\u25cf ut\u00adtryck f\u00f6r pl\u00f6tslig in\u00adsikt","okej":"\u25cf [var\u00addagligt] ja\u00advisst, jag accepterar","mums":"\u25cf mycket gott!","n\u00e5v\u00e4l":"\u25cf ut\u00adtryck f\u00f6r summering och text\u00adbindning i fram\u00adst\u00e4llning<br>JFR 1v\u00e4lan","v\u00e4lan":"\u25cf [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] n\u00e5!{som upp\u00admaning till (f\u00f6rnyad) handling, ut\u00adtryck f\u00f6r ot\u00e5lighet eller dylikt} ","s\u00e5":"1 jaha som ut\u00adtryck f\u00f6r mild f\u00f6rv\u00e5ning eller dylikt<br>2 var lugn, det ordnar sig som tr\u00f6stande ut\u00adtryck<br>SYN. ses\u00e5","ses\u00e5":"1 g\u00f6r som jag s\u00e4ger!{som ut\u00adtryck f\u00f6r l\u00e4tt irritation} <br>2 var lugn, det ordnar sig!{som tr\u00f6stande ut\u00adtryck} <br>SYN. 4s\u00e5\u00a02","plupp":"\u25cf ljud\u00adh\u00e4rmande ut\u00adtryck f\u00f6r droppande ljud","aj\u00f6":"\u25cf [var\u00addagligt] adj\u00f6","hej\u00a0":"\u25cf hej<br>\u25cf interjektion<br>\u25cf hej\u00b4","bom":"\u25cf efter\u00adh\u00e4rmande kraftig, dov knall fr\u00e5n t.ex. kanon, spr\u00e4ng\u00adladdning el. (bas)trumma","hej":"1 <br>2 [s\u00e4r\u00adskilt i s\u00e5nglekar och dylikt] ","tack":"\u25cf jag tackar! det enklaste ut\u00adtrycket f\u00f6r erk\u00e4nsla","tjena":"\u25cf [var\u00addagligt] ett informellt h\u00e4lsningsord<br>JFR hejsan 1, 2tja, tjenare","tjenare":"\u25cf hej!{ett informellt h\u00e4lsningsord} ","tja":"\u25cf jag vet inte vad jag ska s\u00e4ga{ut\u00adtryck f\u00f6r bet\u00e4nksamhet el. ibland reserverad, f\u00f6rsiktig upp\u00adskattning} ","anamma":"\u25cf ut\u00adtryck i svordomar som \u00e5kallar dj\u00e4vulen","sjuttsingen":"\u25cf [var\u00addagligt] sjutton<br>SE sjutton","j\u00e4vlar":"\u25cf [var\u00addagligt] ","pass upp":"\u25cf var p\u00e5 din vakt{f\u00f6r n\u00e5got konkret eller abstrakt} <br>JFR passa upp, se upp\u00a01, passa sig\u00a01","\u00e4h":"1 [var\u00addagligt] strunta i den saken! som ut\u00adtryck f\u00f6r ot\u00e5lighet eller dylikt, s\u00e4rsk. i irriterade upp\u00admaningar<br>2 [var\u00addagligt] skulle man tro p\u00e5 detta! som ut\u00adtryck f\u00f6r miss\u00adt\u00e4nksamhet, f\u00f6rv\u00e5ning etc.","\u00e4sch":"\u25cf [var\u00addagligt] det har v\u00e4l ingen betydelse!","\u00f6h":"1 [var\u00addagligt] vad ska jag nu s\u00e4ga vid av\u00adbrott i tal, som ut\u00adtryck f\u00f6r tvekan eller dylikt<br>2 [var\u00addagligt] vanligen l\u00e5ngt ut\u00addraget det var det dummaste eller on\u00f6digaste! som ett slags svar, f\u00f6r att ut\u00adtrycka avst\u00e5nds\u00adtagande","\u00e5h":"1 det var inte v\u00e4ntat! som ut\u00adtryck f\u00f6r f\u00f6rv\u00e5ning eller dylikt<br>2 (i vissa ut\u00adtryck) det skulle man kan\u00adske kunna s\u00e4ga som ut\u00adtryck f\u00f6r en m\u00e5ttligt h\u00f6g grad av n\u00e5got; b\u00e5de positivt och negativt","\u00e5hej":"\u25cf [var\u00addagligt] nu tar vi i! som upp\u00admuntrande startsignal vid kraft\u00adanstr\u00e4ngning eller dylikt","\u00e5ja":"\u25cf [var\u00addagligt] detta kan inte utan vidare god\u00adtas! som ut\u00adtryck f\u00f6r in\u00adv\u00e4ndning eller dylikt","uschiamej":"\u25cf [var\u00addagligt; n\u00e5got \u00e5lderdomligt] usch!","anacka":"\u25cf [mindre brukligt] anamma","man\u00f6ver":"\u25cf (kommandoord f\u00f6r) lystring{med relativt ledig kropps\u00adst\u00e4llning; i mots. dels till \"lediga\", dels till \"giv\u00adakt\"} ","hysch":"\u25cf tyst(are)!{vanligen som diskret upp\u00admaning} ","schas":"\u25cf f\u00f6rsvinn!","halt":"\u25cf [milit\u00e4r order] av\u00adbryt marschen!","v\u00e4lkommen":"\u25cf k\u00e4nn dig mot\u00adtagen med gl\u00e4dje!","b\u00e4":"\u25cf \u00e5ter\u00adgivande av f\u00e5rets el. getens l\u00e4te","sk\u00e5l":"\u25cf nu dricker vi sam\u00adf\u00e4llt! ofta med av\u00adseende p\u00e5 alkohol; ibland med an\u00adgivande av an\u00adledningen","n\u00e5":"1 ut\u00adtryck f\u00f6r ot\u00e5ligt krav p\u00e5 agerande, lystring m.m.<br>2 som samman\u00adfattande, summerande el. an\u00adknytande ut\u00adtryck i ber\u00e4ttelse","tja-2":"\u25cf [var\u00addagligt] tjena<br>JFR hej 1, hejsan 1, 2tj\u00e4nare","\u00e0 la bonne heure":"\u25cf [mindre brukligt] det m\u00e5 vara h\u00e4nt","ack":"\u25cf [n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt] sorgligt att s\u00e4ga{som ut\u00adtryck f\u00f6r sinnes\u00adr\u00f6relse, ofta l\u00e4ttare ve\u00admod} ","all right":"\u25cf l\u00e5t g\u00e5!","mu":"\u25cf \u00e5ter\u00adgivning av kornas l\u00e4te","pax":"\u25cf [ut\u00adrop i barn\u00adspr\u00e5k] jag har (h\u00e4r\u00admed) f\u00f6re\u00adtr\u00e4des\u00adr\u00e4tt{till n\u00e5got (dvs. i och med att ordet ut\u00ads\u00e4gs)} ","topp":"\u25cf [var\u00addagligt] jag g\u00e5r med p\u00e5 det!","prosit":"\u25cf ut\u00adtryck som an\u00adv\u00e4nds n\u00e4r n\u00e5gon nyser","nej":"1 det f\u00f6rh\u00e5ller sig inte s\u00e5{som bestridande av ett p\u00e5\u00adst\u00e5ende, nekande svar p\u00e5 en fr\u00e5ga och dylikt} <br>MOTSATS 1ja<br>2 det \u00e4r riktigt att s\u00e5 inte \u00e4r fallet{som bekr\u00e4ftande svar p\u00e5 negerat ut\u00adtryck} <br>MOTSATS jo<br>3 kan det verkligen vara s\u00e5!{som ut\u00adtryck f\u00f6r f\u00f6rv\u00e5ning el. \u00f6ver\u00adraskning} "}