{"eller":"eller<br>konjunktion<br>ell\u00b4er","men":"men<br>konjunktion<br>men\u00b4","och":"och<br>konjunktion<br>[\u00e5k\u00b4] el. [\u00e5]","samt":"samt<br>konjunktion<br>","s\u00e5v\u00e4l":"s\u00e5v\u00e4l<br>konjunktion<br>[s\u00e5\u00b4-] el. [-v\u00e4\u00b4l] el. med tv\u00e5 huvudtryck","s\u00e5som":"s\u00e5som<br>konjunktion<br>s\u00e5\u00b4som el. s\u00e5`som","som":"som<br>konjunktion<br>[s\u00e5m\u00b4]","ty":"ty<br>konjunktion<br>"}