{"s\u00e5v\u00e4l":"\u25cf i f\u00f6rbindelse (med konjunktionen som) lika v\u00e4l och i samma grad<br>JFR b\u00e5de","och":"1 var\u00adtill kommer, som en mot\u00adsvarande del av samman\u00adhanget f\u00f6r att an\u00adge att den f\u00f6ljande f\u00f6re\u00adteelsen, egenskapen, h\u00e4ndelsen etc. bildar en samman\u00adsatt helhet med den f\u00f6re\u00adg\u00e5ende<br>JFR samt<br>2 i konstruktion med imperativ s\u00e5 f\u00f6ljer d\u00e4r\u00adav att den aktuella h\u00e4ndelsen eller dylikt in\u00adtr\u00e4ffar<br>JFR s\u00e5","samt":"\u25cf och d\u00e4r\u00adtill \u00e4ven s\u00e4rsk. som sista binde\u00adord vid upp\u00adr\u00e4kningar (och ofta f\u00f6re\u00adg\u00e5nget av \"och\" i upp\u00adr\u00e4kningen)<br>JFR och","eller":"\u25cf som mot\u00adsatt alternativ till n\u00e5gon\/n\u00e5got","men":"1 vilket dock mot\u00ads\u00e4gs eller in\u00adskr\u00e4nks av (det f\u00f6ljande) all\u00adm\u00e4nt in\u00adv\u00e4ndande, in\u00adskr\u00e4nkande och dylikt<br>2 mot det p\u00e5\u00adg\u00e5ende m\u00e5ste s\u00e4gas som inledningsord med ett slags in\u00adv\u00e4ndande el. avst\u00e5nds\u00adtagande funktion","s\u00e5som":"1 [n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt] i egenskap av<br>SYN. som<br>2 till exempel","som":"1 i egenskap av<br>SYN. s\u00e5som<br>2 (i vissa ut\u00adtryck) och","ty":"\u25cf [n\u00e5got formellt] p\u00e5 grund av att med efter\u00adf\u00f6ljande huvud\u00adsats som ger en f\u00f6rklaring el. motivering till en tidigare ut\u00adsaga<br>SYN. f\u00f6r","utan":"\u25cf medan det d\u00e4r\u00ademot \u00e4r fr\u00e5ga om att vara p\u00e5 det (andra) s\u00e4ttet","n\u00e4men":"\u2022 \u27e8vard.\u27e9 nej, men"}