{"badbyxor":"badbyxor plural   <br>substantiv<br>ba`dbyxor","dubier":"dubier plural<br>substantiv<br>du\u00b4bier","farf\u00f6r\u00e4ldrar":"farf\u00f6r\u00e4ldrar plural<br>substantiv<br>[fa`r-]","morf\u00f6r\u00e4ldrar":"morf\u00f6r\u00e4ldrar plural<br>substantiv<br>mo`rf\u00f6r\u00e4ldrar","finanser":"finanser plural<br>substantiv<br>[-a\u014b\u00b4s-] el. [-an\u00b4s-]","grillor":"grillor plural<br>substantiv<br>grill`or","in\u00e4lvor":"in\u00e4lvor plural<br>substantiv<br>in`\u00e4lvor","\u00e5ratal":"\u00e5ratal plural<br>substantiv<br>\u00e5`ratal","kl\u00e4der":"kl\u00e4der plural<br>substantiv<br>kl\u00e4\u00b4der","inlines":"inlines plural<br>substantiv<br>[in\u00b4lajns]","glas\u00f6gon":"glas\u00f6gon plural<br>substantiv<br>gla`s\u00f6gon","gray":"gray plural gray, utrum<br>substantiv<br>[grej\u00b4]","l\u00f6st\u00e4nder":"l\u00f6st\u00e4nder plural<br>substantiv<br>l\u00f6`st\u00e4nder","maner":"maner plural<br>substantiv<br>ma\u00b4ner","r\u00e4nker":"r\u00e4nker plural<br>substantiv<br>r\u00e4nk`er","skattemedel":"skattemedel plural<br>substantiv<br>skatt`emedel","smittkoppor":"smittkoppor plural<br>substantiv<br>smitt`koppor","solglas\u00f6gon":"solglas\u00f6gon plural<br>substantiv<br>so`lglas\u00f6gon","legymer":"legymer plural<br>substantiv<br>[-gy\u00b4m-]","strumpbyxor":"strumpbyxor plural<br>substantiv<br>strum`pbyxor","species":"species plural species, neutrum<br>substantiv<br>spe\u00b4cies","makaroner":"makaroner plural<br>substantiv<br>makaro\u00b4ner","kontanter":"kontanter plural<br>substantiv<br>kontan\u00b4ter","krokodilt\u00e5rar":"krokodilt\u00e5rar plural<br>substantiv<br>krokodi`lt\u00e5rar","underbyxor":"underbyxor plural<br>substantiv<br>un`derbyxor","underkl\u00e4der":"underkl\u00e4der plural<br>substantiv<br>un`derkl\u00e4der","textilier":"textilier plural<br>substantiv<br>texti\u00b4lier","massmedia":"massmedia plural<br>substantiv <br>","divalater":"divalater plural<br>substantiv<br>di`valater","krusiduller":"krusiduller plural<br>substantiv<br>krusidull\u00b4er","kn\u00e4byxor":"kn\u00e4byxor plural<br>substantiv<br>kn\u00e4`byxor","l\u00e5ngbyxor":"l\u00e5ngbyxor plural<br>substantiv<br>l\u00e5ng`byxor","kortbyxor":"kortbyxor plural<br>substantiv<br>[k\u00e5rt`-]","stimulantia":"stimulantia plural<br>substantiv<br>[-an\u00b4tsia]","f\u00f6rv\u00e4rkar":"f\u00f6rv\u00e4rkar plural<br>substantiv<br>f\u00f6`rv\u00e4rkar","anestetika":"anestetika plural<br>substantiv<br>aneste\u00b4tika","benkl\u00e4der":"benkl\u00e4der plural<br>substantiv<br>be`nkl\u00e4der","tidsstudier":"tidsstudier plural<br>substantiv<br>ti`dsstudier ","arbetsstudier":"arbetsstudier plural<br>substantiv<br>ar`betsstudier ","generika":"generika plural<br>substantiv<br>gene\u00b4rika","cimbrer":"cimbrer plural<br>substantiv<br>[sim\u00b4-] el. [kim\u00b4-]","atomsopor":"atomsopor plural<br>substantiv<br>[-\u00e5`m-]","aber":"aber plural aber, neutrum<br>substantiv<br>a\u00b4ber","\u00f6verdragskl\u00e4der":"\u00f6verdragskl\u00e4der plural<br>substantiv<br>\u00f6`verdragskl\u00e4der","ytterkl\u00e4der":"ytterkl\u00e4der plural<br>substantiv<br>ytt`erkl\u00e4der","\u00e5th\u00e4vor":"\u00e5th\u00e4vor plural<br>substantiv<br>\u00e5`th\u00e4vor","later":"later plural<br>substantiv<br>la`ter","utdata":"utdata plural<br>substantiv<br>u`tdata","indata":"indata plural<br>substantiv<br>in`data","utensilier":"utensilier plural<br>substantiv<br>utensi\u00b4lier","analgetika":"analgetika plural<br>substantiv<br>[-ge\u00b4-]","andningsv\u00e4gar":"andningsv\u00e4gar plural<br>substantiv<br>an`dningsv\u00e4gar","bronker":"bronker plural<br>substantiv<br>[br\u00e5nk\u00b4-]","animalier":"animalier plural<br>substantiv<br>[-a\u00b4l-] el. [-a`l-]","annaler":"annaler plural<br>substantiv<br>anna\u00b4ler","anor":"anor plural<br>substantiv<br>a`nor","antecedentia":"antecedentia plural<br>substantiv<br>[-en\u00b4tsia]","antecedentier":"antecedentier plural<br>substantiv<br>[-en\u00b4tsier]"}