{"aprop\u00e5":"aprop\u00e5    <br>preposition<br>aprop\u00e5\u00b4","genom":"genom<br>preposition<br>ge\u00b4nom","enligt":"enligt<br>preposition<br>en`ligt","j\u00e4mlikt":"j\u00e4mlikt<br>preposition<br>j\u00e4m`likt","f\u00f6re":"f\u00f6re<br>preposition<br>f\u00f6`re","ang\u00e5ende":"ang\u00e5ende<br>preposition<br>an`g\u00e5ende","av":"av<br>preposition<br>","bakom":"bakom<br>preposition<br>ba`kom","betr\u00e4ffande":"betr\u00e4ffande<br>preposition<br>betr\u00e4ff\u00b4ande","r\u00f6rande":"r\u00f6rande<br>preposition<br>r\u00f6`rande","gentemot":"gentemot<br>preposition<br>[je\u00b4-] el. med tv\u00e5 huvudtryck","in":"in<br>preposition<br>in\u00b4","i":"i<br>preposition<br>1 in\u00adom om\u00adf\u00e5nget av vissa gr\u00e4nser i rum el. tid el. om r\u00f6relse dit","bortanf\u00f6r":"bortanf\u00f6r<br>preposition<br>[b\u00e5rt`-]","bortom":"bortom<br>preposition<br>[b\u00e5rt`-]","\u00e4n":"\u00e4n<br>preposition<br>\u00e4n\u00b4","\u00f6ver":"\u00f6ver<br>preposition<br>\u00f6\u00b4ver","ovanf\u00f6r":"ovanf\u00f6r<br>preposition<br>[\u00e5`-]","ovanp\u00e5":"ovanp\u00e5<br>preposition<br>[\u00e5`-]","tills":"tills<br>preposition<br>","sen":"sen<br>preposition<br>se`dan el. sen\u00b4","ovan":"ovan<br>preposition<br>[\u00e5`-]","nedanf\u00f6r":"nedanf\u00f6r<br>preposition<br>ne`danf\u00f6r","utanf\u00f6r":"utanf\u00f6r<br>preposition<br>u`tanf\u00f6r","innanf\u00f6r":"innanf\u00f6r<br>preposition<br>inn`anf\u00f6r","innan":"innan<br>preposition<br>inn`an","ifr\u00e5n":"ifr\u00e5n<br>preposition<br>ifr\u00e5\u00b4n","fr\u00e5n":"fr\u00e5n<br>preposition<br>","l\u00e4ngs":"l\u00e4ngs<br>preposition<br>","j\u00e4msmed":"j\u00e4msmed<br>preposition<br>[j\u00e4m\u00b4s-] el. med tv\u00e5 huvudtryck","utmed":"utmed<br>preposition<br>[u\u00b4t-] el. [-me\u00b4d]","mittemot":"mittemot<br>preposition<br>[mit\u00b4-] el. [-mo\u00b4t] el. med tv\u00e5 huvudtryck","plus":"plus<br>preposition<br>plus\u00b4","trots":"trots<br>preposition<br>[tr\u00e5t\u00b4s]","ur":"ur<br>preposition<br>","bredvid":"bredvid<br>preposition<br>[brevi\u00b4d] el. [bredvi\u00b4d]","fram\u00e5t":"fram\u00e5t<br>adverb<br>fram\u00b4\u00e5t","f\u00f6rbi":"f\u00f6rbi<br>preposition<br>f\u00f6rbi\u00b4","f\u00f6r":"f\u00f6r<br>preposition<br>","f\u00f6rutom":"f\u00f6rutom<br>preposition<br>f\u00f6ru`tom","kontra":"kontra<br>preposition<br>[k\u00e5n\u00b4-]","med":"med<br>preposition<br>","mot":"mot<br>preposition<br>","nedan":"nedan<br>preposition<br>ne`dan","om":"om<br>preposition<br>[\u00e5m\u00b4]","p\u00e5":"p\u00e5<br>preposition<br>","sedan":"sedan \u00e4ven vardagligt sen<br>preposition<br>se`dan el. sen\u00b4","under":"under<br>preposition<br>un\u00b4der","utom":"utom<br>preposition<br>u`tom","ut\u00f6ver":"ut\u00f6ver<br>preposition<br>ut\u00f6\u00b4ver","via":"via<br>preposition<br>[vi`a] \u00e4v. [vi\u00b4a]","intill":"intill<br>preposition<br>intill\u00b4","invid":"invid<br>preposition<br>invi\u00b4d","oavsett":"oavsett<br>preposition<br>o`avsett"}