{"vi":"2","all":2,"allihop":"2","allting":"2","annan":"2","b\u00e4gge":"2","b\u00e5da":"2","Eders":2,"Ers":2,"den":"2","denna":"2","densamma":"2","du":"2","eder":2,"en":"2","ena":"2","endera":2,"er":"2","eran":"2","flera":2,"han":"2","hen":"2","ho":"1","hon":"2","ingen":"2","ingendera":2,"m\u00e5ngen":"1","ni":"2","n\u00e5gon":"2","n\u00e5gondera":2,"n\u00e5gonting":"2","n\u00e5n":"2","s\u00e5":"2","var":"2","varje":"2","varsin":"2","vemhelst":2,"s\u00e5dan":"2","sig":"2","varandra":"2","prioritera bort":"1","varann":"2","varenda":"2","alltihop":2,"intet":"2","vilken":"2","vem":"2","vad":"2","\u00f6mse":"2","I":2,"ann":"2","dylik":"2","dom":"2","sin":"2","ingenting":"2","envar":"1","samma":"2","hin":"2","varendaste":"2","v\u00e5r":"2"}