{"allihop_0":"nu \u00e4r vi h\u00e4r all\u00adihop; all\u00adihop ska ha ber\u00f6m f\u00f6r en fin in\u00adsats<br>HISTORIK:<br>belagt sedan 1634; till all och ihop<br>","alltihop_0":"om hon har n\u00e5gra pengar g\u00f6r hon av med allt\u00adihop p\u00e5 en g\u00e5ng<br>HISTORIK:<br>belagt sedan 1697; jfr ur\u00adsprung till allihop","samma_0":" en annan tavla av samme m\u00e5lare; han f\u00f6ddes 1939, samma \u00e5r som kriget br\u00f6t ut<br>\u25cb spec. f\u00f6r att ut\u00adtrycka of\u00f6r\u00e4nderligt till\u00adst\u00e5nd eller dylikt, ibland ironiskt el. klandrande<br>han har bott vid samma gata hela sitt liv; st\u00e4ndigt samma klago\u00adm\u00e5l; all\u00adtid samma gamla byxor<br>\u25cb ibland med f\u00f6rsvagad inne\u00adb\u00f6rd av identitet lika\u00addan, liknande<br>man har inte samma ambitioner n\u00e4r man blir \u00e4ldre<br>HISTORIK:<br>belagt sedan slutet av 1200-talet (Westg\u00f6ta-Lagen); fornsvenska sami, samme, till samber, dvs. det ord som \u00e5ter\u00adfinns i aktsam, n\u00f6jsam m.fl. ord p\u00e5 -sam; jfr ur\u00adsprung till sam-, s\u00e4mja","vemhelst_0":"HISTORIK:<br>belagt sedan 1976","varsin_0":"han gav barnen var\u00adsin glass\u00adpinne; de bakade varsitt pepparkaks\u00adhus; under l\u00e4x\u00adf\u00f6rh\u00f6ret fick varje elev var\u00adsin fr\u00e5ga<br>\u25cb \u00e4v. ut\u00advidgat<br>de stod p\u00e5 var\u00adsin sida av \u00f6verg\u00e5ngs\u00adst\u00e4llet<br>HISTORIK:<br>belagt sedan 1669<br>","annan_0":" inte nu men g\u00e4rna en annan g\u00e5ng; hon \u00e4r av annan upp\u00adfattning \u00e4n han; Anna \u00e4r ogift, men de andra systrarna \u00e4r gifta; kan vi inte tala om n\u00e5got annat<br>\u25cb spec. (ofta substantiverat) som inte \u00e4r samma person som den n\u00e4mnda<br>hon l\u00e4mnade honom f\u00f6r en annan<br>HISTORIK:<br>belagt sedan 1000-talet (runsten, Vagnh\u00e4rad, S\u00f6dermanland (Sveriges runinskrifter)); runform anan (ack.); b\u00f6jnings\u00adform av run- och fornsvenska annar 'annan'; gemensamt germanskt ord: tyska ander, engelska other; jfr ur\u00adsprung till \u00e4ndra","envar_0":"aktie\u00adk\u00f6p \u00e4r inte in\u00adom r\u00e4ck\u00adh\u00e5ll f\u00f6r en\u00advar<br>\u25cb spec. f\u00f6rst\u00e4rkande i ett ut\u00adtryck<br>alla och en\u00advar b\u00f6r hj\u00e4lpa till<br>HISTORIK:<br>belagt sedan 1716; jfr fornsvenska enhvar 'en, n\u00e5gon (av flera)'; ombildn. av var och en efter m\u00f6nster av tyska ein jeglicher, ein jeder<br>","m\u00e5ngen_0":" det har sagts m\u00e5ngen g\u00e5ng, men f\u00f6rtj\u00e4nar att s\u00e4gas igen; m\u00e5ngen \u00e4rad g\u00e4st har legat i den s\u00e4ngen; han fick h\u00f6ra m\u00e5nget sanningens ord<br>\u25cb \u00e4v. sj\u00e4lv\u00adst\u00e4ndigt om person n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt<br>m\u00e5ngen in\u00adser inte sitt eget b\u00e4sta<br>HISTORIK:<br>belagt sedan slutet av 1200-talet (Westg\u00f6ta-Lagen); fornsvenska mangin, till mang en 'm\u00e5ngen en'; neutrum mangt, plur. mange, manga 'm\u00e5nga'; gemensamt germanskt ord; jfr ur\u00adsprung till m\u00e4ngd 1","m\u00e5ngen_1":"m\u00e5nggifte; m\u00e5ng\u00e5rig<br>m\u00e5nga timmar om dagen; m\u00e5nga sm\u00e5\u00adf\u00f6retag m\u00e5ste l\u00e4ggas ned; m\u00e5nga g\u00e5nger var hon f\u00e4rdig att ge upp; m\u00e5nga problem \u00e5ter\u00adst\u00e5r; hans m\u00e5nga b\u00f6cker<br>\u25cb \u00e4v. i substantivisk an\u00adv\u00e4ndning; ofta med under\u00adf\u00f6rst\u00e5dd syftning p\u00e5 personer<br>m\u00e5nga tyckte att NN hade r\u00e4tt; de f\u00e5 blev rikare p\u00e5 de m\u00e5ngas bekostnad<br>HISTORIK:<br>belagt sedan slutet av 1200-talet (Westg\u00f6ta-Lagen); se ur\u00adsprung till m\u00e5ngen 1","hin_0":" \u25cb \u00e4v. i sj\u00e4lv\u00adst\u00e4ndig an\u00adv\u00e4ndning den onde<br>m\u00e5 hin ta honom!<br>","er_0":"\u00e4r det er boll som ligger d\u00e4r borta pojkar?; nu kan ni ta fram era b\u00f6cker<br>\u25cb ibland anv. vid artig h\u00e4n\u00adv\u00e4ndelse till en person (i skrift ibland med versal)<br>som svar p\u00e5 Ert v\u00e4rderade brev vill vi fram\u00adh\u00e5lla ...<br>HISTORIK:<br>belagt sedan 1565; kort\u00adform av eder; eran, \u00e4ldre id(h)ran, ed(h)ran, bildat analogt med \u00e4ldre adjektivb\u00f6jning<br>","ni_0":"kan ni komma hit, pojkar?<br>\u25cb \u00e4v. som formellt tilltals\u00adord till en person<br>ur\u00ads\u00e4kta, ni r\u00e5kar inte veta om det finns ett apotek h\u00e4r i n\u00e4rheten?<br>HISTORIK:<br>belagt sedan ca 1615; ut\u00advecklat ur 1I, i s\u00e5dana ut\u00adtryck som haven I, d\u00e4r n f\u00f6rts till det senare ordet; er \u00e4r kort\u00adform av eder<br>","intet_0":" ut\u00adf\u00f6randet l\u00e4mnar intet \u00f6vrigt att \u00f6nska; det \u00e4r p\u00e5 intet s\u00e4tt en ny tanke; till intet f\u00f6rpliktande fraser<br>\u25cb ibland substantiviskt om ogripbara f\u00f6re\u00adteelser<br>han tycktes komma ur tomma intet; ett vertikalt stup som f\u00f6rsvann i intet<br>HISTORIK:<br>belagt sedan slutet av 1200-talet (Westg\u00f6ta-Lagen); neutrumform av ingen","b\u00e4gge_0":"b\u00e4gge barnen; de b\u00e4gge systrarna<br>HISTORIK:<br>belagt sedan 1000-talet (runsten, Sk\u00e4nninge, \u00d6sterg\u00f6tland); runform bekia, fornsvenska b\u00e4ggia, eg. genitiv av stammen ba- i ba\u00feir, se ur\u00adsprung till 1b\u00e5da<br>","b\u00e5da_0":"b\u00e5da sidor till\u00adskrev sig segern; b\u00e5da husen l\u00e5g vid sj\u00f6n; de var b\u00e5da i 40-\u00e5rs\u00ad\u00e5ldern<br>\u25cb \u00e4v. f\u00f6rsvagat (och tryck\u00adsvagt), en\u00adbart f\u00f6r att (mer el. mindre i f\u00f6rbi\u00adg\u00e5ende) an\u00adge an\u00adtalet tv\u00e5<br>pj\u00e4sens b\u00e5da kvinnliga roller; b\u00e5da tv\u00e5 klarade sig oskadda<br>HISTORIK:<br>belagt sedan 800-talet (runsten, R\u00f6k, \u00d6sterg\u00f6tland); runform ba\u00feaR (ack.), vanligen \u00f6vrig runform ba\u00fea (ack.), fornsvenska ba\u00feir; av urnord. bai-\u00feai, plur., 'b\u00e5da de'; gemensamt germanskt ord<br>","varenda_0":" hon k\u00e4nner till var\u00adenda skid\u00adbacke i Europa; visst var damm\u00adsugaren dyr, men den \u00e4r v\u00e4rd vart\u00adenda \u00f6re<br>\u25cb \u00e4v. i konstruktioner med \"en\" el. \"ett\"<br>en fr\u00e5ga som an\u00adg\u00e5r var\u00adenda en av oss<br>HISTORIK:<br>belagt sedan 1773","varendaste_0":"HISTORIK<br>belagt sedan 1886"}