{"han":"\u25cf mannen eller pojken som \u00e4r om\u00adtalad i samman\u00adhanget vanligen tidigare men ibland \u00e4v. efter\u00ad\u00e5t; \u00e4v. om djur av han\u00adk\u00f6n<br>JFR den, hen, hon","hon":"\u25cf kvinnan eller flickan som \u00e4r om\u00adtalad i samman\u00adhanget vanligen tidigare men ibland \u00e4v. efter\u00ad\u00e5t; \u00e4v. om djur av detta k\u00f6n<br>JFR den, han, hen","ni":"\u25cf de som just nu blir till\u00adtalade eller till\u00adskrivna<br>JFR du, er, vi","vi":"\u25cf jag och de andra i den grupp som talaren etc. r\u00e4knar sig till; med el. utan inne\u00adfattande av lyssnaren etc.","du":"\u25cf den som just nu blir till\u00adtalad<br>JFR ni, vi","er":"\u25cf som har sam\u00adband med de till\u00adtalade ofta genom n\u00e5gon form av till\u00adh\u00f6righet<br>JFR eder, Eders, eran, ni","eder":"\u25cf [\u00e5lderdomligt el. formellt] vid artig h\u00e4n\u00adv\u00e4ndelse ofta skrivet med stor bok\u00adstav er","eran":"\u25cf [var\u00addagligt] er","den":"1 (i sj\u00e4lv\u00adst\u00e4ndig an\u00adv\u00e4ndning) personen eller f\u00f6re\u00adteelsen som \u00e4r om\u00adtalad i samman\u00adhanget vanligen tidigare men ibland \u00e4v. efter\u00ad\u00e5t; i sing. mest om f\u00f6re\u00adteelser<br>JFR denna, han, hen, hon<br>2 (i konstruktion med subst. m.m.) som h\u00e4r ut\u00adpekas som viktig i samman\u00adhanget<br>JFR denna<br>3 (i konstruktion med efter\u00adf\u00f6ljande bi\u00adsats; i genitiv endast dens) personen eller f\u00f6re\u00adteelsen som har funktionen (att vara n\u00e5gon eller n\u00e5got) som an\u00adges i det f\u00f6ljande","denna":"\u25cf (i konstruktion med subst. i obest\u00e4md form el. (var\u00addagligt) best\u00e4md form) som h\u00e4r n\u00e4rmast ut\u00adpekas<br>JFR den","hen":"1 k\u00f6ns\u00adneutral ben\u00e4mning p\u00e5 person som \u00e4r om\u00adtalad, eventuellt implicit, i samman\u00adhanget<br>JFR den, han, hon<br>2 ben\u00e4mning p\u00e5 person som inte vill eller kan kategorisera sig som en\u00adtydigt man eller kvinna","ho":"\u25cf [\u00e5lderdomligt] (i ett f\u00e5\u00adtal ut\u00adtryck) vem?"}