{"l\u00f6s":"-l\u00f6s -l\u00f6st -l\u00f6sa<br>adjektiviskt slutled<br>","aktig":"-aktig -aktigt -aktiga<br>adjektiviskt slutled<br>","artad":"-artad -artat -artade<br>adjektiviskt slutled<br>l\u00e5ngt f\u00f6rsta a","m\u00e4ssig":"-m\u00e4ssig -m\u00e4ssigt -m\u00e4ssiga<br>adjektiviskt slutled<br>","sam":"-sam -samt -samma<br>adjektiviskt slutled<br>"}