{"l\u00f6s":"\u25cf som saknar viss positiv f\u00f6re\u00adteelse<br>JFR fri","sam":"\u25cf (s\u00e4r\u00adskilt med subst., adj. el. verb som f\u00f6r\u00adled) ben\u00e4gen till den handling, attityd eller dylikt som fram\u00adg\u00e5r av f\u00f6r\u00adledet","m\u00e4ssig":"1 som upp\u00adfyller vissa minimikrav in\u00adom om\u00adr\u00e5det som an\u00adges av f\u00f6r\u00adledet<br>2 som har av\u00adseende p\u00e5 det som an\u00adges av f\u00f6r\u00adledet","aktig":"\u25cf [ofta n\u00e5got ned\u00ads\u00e4ttande] (med subst., adj. el. verb som f\u00f6r\u00adled) som liknar den varelse, f\u00f6re\u00adteelse, egenskap etc. som an\u00adges av f\u00f6r\u00adledet<br>JFR -artad","artad":"\u25cf [s\u00e4r\u00adskilt i fack\u00adspr\u00e5k] (med subst., adj. el. adv. som f\u00f6r\u00adled) som liknar den f\u00f6re\u00adteelse som f\u00f6r\u00adledet betecknar","bent":"\u25cf till 'ben (ett)'","enlig":"\u2022 i enlighet med det som fram\u00adg\u00e5r av f\u00f6r\u00adledet","gram":"\u25cf skriven eller ritad figur","meter":"\u25cf m\u00e4tinstrument","buren":"\u25cf (med subst. som f\u00f6r\u00adled) som f\u00f6rflyttar sig el. \u00f6ver\u00adf\u00f6rs med hj\u00e4lp av det som an\u00adges av f\u00f6r\u00adledet","plus":"\u25cf [var\u00addagligt] och ytterligare ett an\u00adtal av samma slag ofta i fr\u00e5ga om (personers) \u00e5lder<br>JFR plus","v\u00e4sende":"\u25cf samman\u00adfattningen av allt som h\u00f6r till den f\u00f6re\u00adteelse som an\u00adges av samman\u00adhanget; vanligen n\u00e5got organiserat system eller dylikt<br>JFR -v\u00e4sen","het":"\u25cf (med adj. som f\u00f6r\u00adled) egenskap {av det slag som f\u00f6r\u00adledet an\u00adger; endast i sing.} ","l\u00e4ge":"\u25cf plats vid vatten\u00addrag om ort el. till\u00e4ggs\u00adplats f\u00f6r far\u00adtyg","gill":"\u25cf som st\u00e4mmer med \u00f6verens\u00adkommelse eller regel s\u00e4rsk. i juridiskt av\u00adseende","v\u00e4sen":"\u25cf samman\u00adfattningen av allt som h\u00f6r till den (samman\u00adsatta) f\u00f6re\u00adteelse som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR -v\u00e4sende, verksamhet 2","\u00e5rig":"\u25cf (ofta i sammans\u00e4ttn.) med siffer\u00aduttryck som \u00e4r visst an\u00adtal \u00e5r gammal som fram\u00adg\u00e5r av f\u00f6r\u00adledet","graf":"\u25cf apparat f\u00f6r registrering ofta i vetenskapliga samman\u00adhang","sn\u00e5ret":"\u25cf (vid) det ungef\u00e4rliga klock\u00adslaget som fram\u00adg\u00e5r av f\u00f6r\u00adledet","riktig":"\u25cf som l\u00e4mpar sig v\u00e4l f\u00f6r den an\u00adv\u00e4ndning som fram\u00adg\u00e5r av samman\u00adhanget<br>JFR -v\u00e4nlig","stavig":"\u25cf som inne\u00adh\u00e5ller stavelser till ett visst an\u00adtal som fram\u00adg\u00e5r av f\u00f6r\u00adledet","faldig":"\u25cf som kan r\u00e4knas ett visst an\u00adtal g\u00e5nger som fram\u00adg\u00e5r av f\u00f6r\u00adledet","siffrig":"\u2022 till 'siffra (en)'","mynt":"\u25cf som har mun med viss egenskap som fram\u00adg\u00e5r av f\u00f6r\u00adledet","bar":"\u25cf m\u00f6jlig att g\u00f6ras till f\u00f6re\u00adm\u00e5l f\u00f6r den handling som an\u00adges av f\u00f6r\u00adledet","ism":"\u25cf (med subst. el. adj. som f\u00f6r\u00adled) (propagerande) riktning {av an\u00adgivet slag, in\u00adom religion, filosofi, politik, konst etc.; endast i sing.} "}