{"mynt_0":" HISTORIK:<br>belagt sedan 1487 (i harmynt; (Stockholms Stads T\u00e4nkeb\u00f6cker)) bildn. till mun","faldig_0":"flerfaldig; m\u00e5ngfaldig; sjufaldig; tv\u00e5faldig<br>HISTORIK:<br>belagt sedan f\u00f6rra h\u00e4lften av 1300-talet (Uplands-Lagen); fornsvenska -faldugher, utvidgning av -falder, efter l\u00e5gtyska -valdich; besl\u00e4ktat med f\u00e5ll, f\u00e5lla; jfr ur\u00adsprung till enfaldig m.fl.<br>"}