{"ju":"\u25cf  (i vissa ut\u00adtryck; i konstruktion med <b>desto, ju<\/b>) i den ut\u00adstr\u00e4ckning som{det aktuella skeendet p\u00e5\u00adg\u00e5r, den an\u00adgivna handlingen ut\u00adf\u00f6rs etc.} ","d\u00e5":"1 vid den tid\u00adpunkt vid vilken visst f\u00f6rh\u00e5llande g\u00e4llde<br>SYN. n\u00e4r<br>2 [formellt] av den orsaken att<br>SYN. eftersom","n\u00e4r":"\u25cf vid den tid(punkt) vid vilken{viss h\u00e4ndelse eller dylikt in\u00adtr\u00e4ffade el. kommer att in\u00adtr\u00e4ffa} <br>SYN. 2d\u00e5\u00a01","f\u00f6rr\u00e4n":"\u25cf n\u00e4stan en\u00adbart i nekande ut\u00adtryck innan","ifall":"1 [var\u00addagligt] f\u00f6r den h\u00e4ndelse att<br>SYN. om, s\u00e5vida<br>2 [var\u00addagligt] huruvida<br>JFR om","innan":"\u25cf f\u00f6re den tid\u00adpunkt d\u00e5","medan":"1 under det att{viss situation r\u00e5der} <br>2 under det att d\u00e4r\u00ademot","om":"1 givet den f\u00f6rut\u00ads\u00e4ttningen att{n\u00e5got \u00e4r el. blir fallet} <br>SYN. ifall\u00a01, s\u00e5vida<br>2 <l>huruvida<\/l>{anv. som in\u00adledning till fr\u00e5ge\u00adbi\u00adsatser} <br>JFR ifall\u00a02","sedan":"\u25cf under den tid eller vid en tid\u00adpunkt som f\u00f6ljde efter det att{viss h\u00e4ndelse etc. in\u00adtr\u00e4ffat} ","som":"\u25cf vid den tid\u00adpunkt n\u00e4r","tills":"\u25cf till dess att<br>JFR 2dess","\u00e4n":"\u25cf  (i konstruktion med komparativ) i f\u00f6rh\u00e5llande till vad{som beskrivs i det f\u00f6ljande; vid j\u00e4m\u00adf\u00f6relser} ","eftersom":"1 av den orsaken att<br>SYN. 2d\u00e5\u00a02, emedan<br>2  (vanligen i konstruktioner med <b>allt<\/b>) i fort\u00adl\u00f6pande takt med att{n\u00e5gon process eller dylikt fram\u00adskrider} ","fast\u00e4n":"\u25cf i mot\u00adsats till vad som kunde f\u00f6rv\u00e4ntas av att{det f\u00f6rh\u00e5ller sig p\u00e5 det an\u00adgivna s\u00e4ttet} <br>SYN. 3fast","fast":"\u25cf <l>fast\u00e4n<\/l>","s\u00e5som":"\u25cf  (ofta tv\u00e5 ord) p\u00e5 det s\u00e4tt som<br>JFR 1som\u00a01","s\u00e5vida":"\u25cf  (vanligen i kombination med negerat ut\u00adtryck) f\u00f6r det fall att<br>SYN. 1om\u00a01, s\u00e5framt, 2s\u00e5vitt<br>JFR d\u00e4rest, f\u00f6rs\u00e5vitt, ifall\u00a01","s\u00e5framt":"\u25cf [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] <l>s\u00e5vida<\/l>","d\u00e4rest":"\u25cf [\u00e5lderdomligt] f\u00f6r det fall att<br>JFR ifall, om, s\u00e5vida","huruvida":"\u25cf [n\u00e5got formellt; ofta anv. i f\u00f6rtydligande syfte] om inledningsord i indirekta fr\u00e5gor","antingen":"1 (i konstruktioner med eller) enligt den f\u00f6rsta m\u00f6jligheten av tv\u00e5 an\u00adgivna<br>SYN. endera<br>2 [var\u00addagligt] (i konstruktioner med eller) utan h\u00e4n\u00adsyn till an\u00adgivande att det visserligen finns tv\u00e5 m\u00f6jligheter men att detta \u00e4r lik\u00adgiltigt<br>JFR oavsett, vare sig","s\u00e5":"\u25cf med f\u00f6ljden (att)<br>JFR och","liksom":"\u25cf i likhet med<br>JFR 1som\u00a01","s\u00e5vitt":"\u25cf <l>s\u00e5vida<\/l>","oaktat":"\u25cf [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] <l>fast\u00e4n<\/l>","emedan":"\u25cf [n\u00e5got formellt] av den orsaken att<br>SYN. 2d\u00e5\u00a02, eftersom\u00a01","\u00e4vensom":"\u25cf [n\u00e5got \u00e5lderdomligt] var\u00adtill \u00e4ven kommer","utifall":"\u25cf [var\u00addagligt]  (ofta i kombination med <b>att<\/b>) <l>ifall<\/l>","f\u00f6rns":"\u25cf [var\u00addagligt] f\u00f6rr\u00ad\u00e4n","f\u00f6rrn":"\u25cf [var\u00addagligt; n\u00e5got \u00e5lderdomligt] f\u00f6rr\u00e4n","f\u00f6rs\u00e5vida":"\u25cf [n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt] (\u00e4v. tre ord) f\u00f6rs\u00e5vitt","f\u00f6rs\u00e5vitt":"\u25cf [n\u00e5got h\u00f6g\u00adtidligt] (\u00e4v. tre ord) f\u00f6r den h\u00e4ndelse att<br>JFR 1om 1, s\u00e5vida","blott":"\u25cf [\u00e5lderdomligt] under den enda (l\u00e4tt\u00adupp\u00adfyllda) f\u00f6rut\u00ads\u00e4ttningen att<br>SYN. 2bara","bara":"\u25cf under den enda (l\u00e4tt\u00adupp\u00adfyllda) f\u00f6rut\u00ads\u00e4ttningen att<br>SYN. 2blott<br>JFR s\u00e5framt","att":"\u25cf det som nu f\u00f6ljer, n\u00e4mligen{i fr\u00e5ga om visst inne\u00adh\u00e5ll som ut\u00adtrycks i sats\u00adform} "}