{"\u00f6versta":"\u00f6versta superlativ<br>adjektiv<br>\u00f6\u00b4versta","bakerst":"bakerst superlativ<br>adverb<br>ba\u00b4kerst","minst":"minst minsta; superlativ<br>adjektiv<br>","n\u00e4rmast":"n\u00e4rmast superlativ<br>adjektiv<br>n\u00e4r`mast","senaste":"senaste superlativ<br>adjektiv<br>se`naste","sj\u00e4lvaste":"sj\u00e4lvaste superlativ<br>adjektiv<br>sj\u00e4l`vaste"}