{"respektive_0":" de b\u00e5da grannarna om\u00advaldes till ord\u00adf\u00f6rande respektive sekreterare i v\u00e4g\u00adf\u00f6reningen<br>HISTORIK:<br>belagt sedan 1866; se ur\u00adsprung till 2respektive","s\u00e5som_0":"EXEMPEL: s\u00e5\u00adsom sak\u00adkunnig an\u00ads\u00e5g han sig ha r\u00e4tt att ut\u00adtala sig<br> HISTORIK: belagt sedan ca 1450","s\u00e5som_1":"<br>EXEMPEL: k\u00e4nslo\u00adladdade ord s\u00e5\u00adsom \"f\u00f6rtjusande\" och \"gr\u00e4slig\"<br> HISTORIK: belagt sedan ca 1350","s\u00e5v\u00e4l_0":"EXEMPEL: s\u00e5\u00adv\u00e4l gamla som unga \u00e4r v\u00e4l\u00adkomna p\u00e5 festen; hon har arbetat s\u00e5\u00adv\u00e4l nationellt som internationellt<br> HISTORIK: belagt sedan 1610","utan_0":"EXEMPEL: hon var inte sjuk utan tr\u00f6tt<br> HISTORIK: belagt sedan 1285","ty_0":"EXEMPEL: han kan inte komma ty han har blivit sjuk<br> HISTORIK: belagt sedan 1430\u201350 (Flores och Blanzeflor); fornsvenska \u00fey 'f\u00f6r\u00addenskull; d\u00e4r\u00adf\u00f6r att; emedan'; urspr. dativ singularis av  <l>1det<\/l>!!, bevarat i ut\u00adtrycken i ty fall, icke f\u00f6r ty; jfr ur\u00adsprung till <l>dylik<\/l>  "}